[{"text": ["Alfred Saalw\u00e4chter", "|T\u00e4h\u00e4n artikkeliin tai osioon ei ole merkitty l\u00e4hteit\u00e4, joten tiedot kannattaa tarkistaa muista tietol\u00e4hteist\u00e4.|", "Voit lis\u00e4t\u00e4 artikkeliin tarkistettavissa olevia l\u00e4hteit\u00e4 ja merkit\u00e4 ne ohjeen mukaan.", "Alfred Saalw\u00e4chter (10. tammikuuta 1883 Neusalz an der Oder (nyky\u00e4\u00e4n Nowa S\u00f3l, Puola), Saksan keisarikunta \u2013 6. joulukuuta 1945 Moskova, Neuvostoliitto) oli saksalainen sukellusvenekapteeni ensimm\u00e4isess\u00e4 maailmansodassa ja kenraaliamiraali toisessa maailmansodassa.", "Toisen maailmansodan alkaessa syyskuussa 1939 Saalw\u00e4chter sai l\u00e4nnen laivastoryhm\u00e4n komentajuuden. H\u00e4nen vastuualueeseensa kuuluivat Pohjanmerell\u00e4 suoritetut operaatiot. Teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4\u00e4n h\u00e4n ajautui erimielisyyksiin laivueiden komentajien kanssa.", "Tammikuussa 1940 Saalw\u00e4chter ylennettiin kenraaliamiraaliksi. Yhdess\u00e4 amiraali Rolf Carlsin kanssa h\u00e4n vastasi operaatio Weser\u00fcbungin laivaston taktiikasta. Kes\u00e4st\u00e4 1940 alkaen h\u00e4n johti saksalaisten pintaoperaatioita Pohjois-Atlantilla ja Englannin kanaalissa. Yksi n\u00e4ist\u00e4 oli operaatio Kerberos, jossa kolme raskasta risteilij\u00e4\u00e4 tukialusten kera kulki helmikuussa 1942 Atlantilta kanaalin kautta Saksaan.", "Saalw\u00e4chter j\u00e4i el\u00e4kkeelle marraskuussa 1942. Etenev\u00e4 puna-armeija vangitsi h\u00e4net kes\u00e4kuussa 1945 ja kuljetti Moskovaan sotaoikeuteen, jossa h\u00e4nt\u00e4 vastaan esitettiin tekaistuja sotarikossyytteit\u00e4. H\u00e4net teloitettiin 6. joulukuuta 1945 Moskovassa. Ven\u00e4l\u00e4inen tuomioistuin palautti h\u00e4nen maineensa vuonna 1994.", "- Kriegsmarinen amiraalit", "- Saksalaiset teloitetut", "- Sotarikoksista teloitetut", "- Vuonna 1883 syntyneet", "- Vuonna 1945 kuolleet"], "labels": ["1", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Sabine John", "|Mitalit|", "|Maa: It\u00e4-Saksa|", "|Naisten yleisurheilu|", "|Olympialaiset|", "|Hopeaa||Soul 1988||7-ottelu|", "|MM-kilpailut|", "|Hopeaa||Helsinki 1983||7-ottelu|", "Sabine Paetz (oikealla)", "Sabine John (ent. Paetz, o.s. M\u00f6bius; s. 16. lokakuuta 1957) on entinen it\u00e4saksalainen yleisurheilija. H\u00e4nen p\u00e4\u00e4lajinsa oli seitsenottelu.", "Sabine John saavutti seitsenottelussa hopeaa sek\u00e4 1988 olympialaisissa ett\u00e4 1983 MM-kisoissa.[1][2] H\u00e4nen enn\u00e4tyksens\u00e4 on toukokuussa 1984 oteltu 6946 pistett\u00e4 (nykytaulukoiden mukaisesti), joka oli my\u00f6s maailmanenn\u00e4tys kunnes Jackie Joyner paransi tulosta hein\u00e4kuussa 1986.[3] Saksalaisista vain Sabine Braun on my\u00f6hemmin pystynyt parempaan tulokseen.[4]", "Seitsenottelun lis\u00e4ksi John kilpaili my\u00f6s pituushypyss\u00e4, jossa h\u00e4n sijoittui 1988 olympialaisissa kahdeksanneksi,[2] ja 110 metrin aitajuoksussa. Parhaimmillaan h\u00e4n hypp\u00e4si pituutta 7,12 metri\u00e4 ja juoksi aidat aikaan 12,54. Molemmissa lajeissa h\u00e4n on tuloksillaan edelleen kaikkien aikojen kymmenen parhaan saksalaisen joukossa.[4]", "L\u00e4hteet[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- \u2191 World Championships gbrathletics.com. Viitattu 15.7.2011. (englanniksi)", "- \u2191 a b Sabine Johnin olympiatulokset sports-reference.com. Viitattu 15.7.2011. (englanniksi)", "- \u2191 Seitsenottelun maailmanenn\u00e4tyksen kehitys sporting-heroes.net. Viitattu 15.7.2011. (englanniksi)", "- \u2191 a b Parhaat saksalaisyleisurheilijat 1.9.2006. leichtathletik.de. Viitattu 15.7.2011. (saksaksi)"], "labels": ["1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Kaupparekisteriote", "Sis\u00c3\u00a4lt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 yrityst\u00c3\u00a4 koskevat Kaupparekisteriin merkityt viralliset tiedot. Katso malliraportti", "6,49 \u00e2\u00ac (sis. alv. 24%)", "Yrityksen maksuh\u00c3\u00a4iri\u00c3\u00b6t", "Yrityksen maksuh\u00c3\u00a4iri\u00c3\u00b6ist\u00c3\u00a4 n\u00c3\u00a4ytet\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n tyyppi, p\u00c3\u00a4iv\u00c3\u00a4m\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4r\u00c3\u00a4, summa ja velkoja. Katso malliraportti", "6,49 \u00e2\u00ac (sis. alv. 24%) Tarkasta yrityksen maksuh\u00c3\u00a4iri\u00c3\u00b6t", "Tilinp\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4t\u00c3\u00b6s", "Tilinp\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4t\u00c3\u00b6s on yrityksen viimeisin Patentti- ja rekisterihallitukselle toimittama tilinp\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4t\u00c3\u00b6s. Katso malliraportti", "9,75 \u00e2\u00ac (sis. alv. 24%) Osta yrityksen tilinp\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4t\u00c3\u00b6s", "Vastuuhenkil\u00c3\u00b6t", "Sis\u00c3\u00a4lt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 yrityksen kaupparekisteriin ilmoittamat vastuuhenkil\u00c3\u00b6t ja nimenkirjoittajat. Katso malliraportti", "6,49 \u00e2\u00ac (sis. alv. 24%)", "Yhti\u00c3\u00b6j\u00c3\u00a4rjestys", "Sis\u00c3\u00a4lt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 osakeyhti\u00c3\u00b6n tai asunto-osakeyhti\u00c3\u00b6n kaupparekisteriin ilmoittamat yhti\u00c3\u00b6tiedot. Katso malliraportti", "6,49 \u00e2\u00ac (sis. alv. 24%)", "Alma Talent Tietopalvelut", "Tarvitsetko virallisia yritystietoja s\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4nn\u00c3\u00b6llisesti? Ota k\u00c3\u00a4ytt\u00c3\u00b6\u00c3\u00b6si Alma Talent Tietopalvelut! Tilaa palvelu k\u00c3\u00a4ytt\u00c3\u00b6\u00c3\u00b6si"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Jalokastanja", "|Jalokastanja[1][2]|", "|Uhanalaisuusluokitus|", "|Tieteellinen luokittelu|", "|Domeeni:||Aitotumaiset Eucarya|", "|Kunta:||Kasvit Plantae|", "|Alakunta:||Putkilokasvit Tracheobionta|", "|Kaari:||Siemenkasvit Spermatophyta|", "|Alakaari:||Koppisiemeniset Magnoliophytina|", "|Luokka:||Kaksisirkkaiset Magnoliopsida|", "|Lahko:||Fagales|", "|Heimo:||Py\u00f6kkikasvit Fagaceae|", "|Suku:||Kastanjat Castanea|", "|Laji:||sativa|", "|Kaksiosainen nimi|", "|Katso my\u00f6s|", "Elinvoimainen [3]", "Castanea sativa", "P.Mill.[4]", "Jalokastanja Wikispeciesiss\u00e4", "Jalokastanja Commonsissa", "Jalokastanja tai kastanja (Castanea sativa) on py\u00f6kkikasvien (Fagaceae) heimoon kuuluva puu. Sit\u00e4 kasvatetaan sy\u00f6t\u00e4vien p\u00e4hkin\u00f6idens\u00e4 takia. Se on luultavasti kotoisin Aasian l\u00e4nsiosista Iranin ja Balkanin v\u00e4lilt\u00e4. Nykyisin sit\u00e4 kasvaa villiintyneen\u00e4 Etel\u00e4-Euroopassa, Pohjois-Afrikassa ja L\u00e4hi-id\u00e4ss\u00e4.", "Kuvaus[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Jalokastanja kasvaa 20\u201330 m korkeaksi, ja sen runko voi olla jopa kolme metri\u00e4 halkaisijaltaan.[5] Puun kuori on ruskeanharmaa ja verkkomaisesti uurteinen, vanhoissa puissa kuori on syv\u00e4uurteinen.[2] Hammaslaitaiset lehdet ovat noin 20 cm pitki\u00e4 ja 5\u201310 cm leveit\u00e4.[5] Lehdet sijaitsevat kierteisesti ja ovat lyhytruotisia. Laidan hampaat ovat ter\u00e4vi\u00e4.[2]", "Puu kukkii kes\u00e4\u2013hein\u00e4kuussa.[2] Isossa-Britanniassa puu kukkii hein\u00e4kuussa ja sen p\u00e4hkin\u00e4t kypsyv\u00e4t lokakuussa.[6]", "Kukinto on pysty norkko, jossa on p\u00e4\u00e4osin valkoisia tai vaaleankeltaisia hedekukkia. Vihert\u00e4vi\u00e4 emikukkia on norkon tyvess\u00e4. Kellanvihre\u00e4n ja runsaspiikkisen cupulan sis\u00e4ll\u00e4 on yleens\u00e4 1\u20133 p\u00e4hkin\u00e4m\u00e4ist\u00e4 siement\u00e4 eli kastanjaa.[2]", "Levinneisyys ja elinymp\u00e4rist\u00f6[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Jalokastanja on luultavasti kotoisin alkujaan Aasian l\u00e4nsiosista Iranin ja Balkanin v\u00e4lilt\u00e4. Sit\u00e4 on viljelty yli 3 000 vuoden ajan, ja nykyisin sit\u00e4 kasvaa villiintyneen\u00e4 Etel\u00e4-Euroopassa, Pohjois-Afrikassa ja L\u00e4hi-id\u00e4ss\u00e4.[5]", "K\u00e4ytt\u00f6[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Kastanjat muistuttavat p\u00e4hkin\u00f6it\u00e4 ja ovat sipulin muotoisia. Pilaantunut kastanja tuntuu kevyemm\u00e4lt\u00e4 kuin hyv\u00e4, joka on kiinte\u00e4 ja kiilt\u00e4v\u00e4. Kastanjan sis\u00e4lt\u00e4m\u00e4 t\u00e4rkkelys hajoaa kypsennett\u00e4ess\u00e4 sokeriksi.[7]", "Kastanjoita sy\u00f6d\u00e4\u00e4n yleens\u00e4 paahdettuina. Niit\u00e4 voi my\u00f6s keitt\u00e4\u00e4, viipaloida muhennokseen tai soseuttaa keitettyn\u00e4. Englanninkielisiss\u00e4 maissa maustettua kastanjasosetta k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n usein kalkkunan t\u00e4ytteen\u00e4.", "Suomessakin koristekasvina kasvatettavat hevoskastanjat kuten balkaninhevoskastanja eiv\u00e4t samankaltaisesta nimest\u00e4\u00e4n huolimatta ole sukua jalokastanjalle eiv\u00e4tk\u00e4 niiden siemenet ole myrkyllisyytens\u00e4 takia sy\u00f6m\u00e4kelpoisia.[8]", "L\u00e4hteet[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Viitteet[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- \u2191 R\u00e4ty, E. & Alanko, P: Viljelykasvien nimist\u00f6. Helsinki: Puutarhaliitto, 2004. ISBN 951-8942-57-9.", "- \u2191 a b c d e Mossberg B. & Stenberg L: Suuri Pohjolan kasvio. (suom. S. Vuokko & H. V\u00e4re). Tammi, 2005. ISBN 951-3129-24-1.", "- \u2191 Castanea sativa IUCN Red List of Threatened Species. International Union for Conservation of Nature, IUCN, Iucnredlist.org. (englanniksi)", "- \u2191 ITIS", "- \u2191 a b c Floridata", "- \u2191 Plants for a Future", "- \u2191 Kasvikset.fi", "- \u2191 Kastanja", "Aiheesta muualla[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- Fineli: Kastanjan ravintosis\u00e4lt\u00f6", "- United States Department of Agriculture (USDA): Castanea sativa (englanniksi)", "- Centre for Agriculture and Biosciences International (CABI): Castanea sativa (chestnut) (englanniksi)", "- Dr. Duke's Phytochemical and Ethnobotanical Databases: Castanea sativa (englanniksi)"], "labels": ["1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Tunnetaan my\u00f6s nimell\u00e4", "- Days Inn Wyndham Hillsborough Hotel", "- Days Inn by Wyndham Hillsborough Hotel Hillsborough", "- Days Inn Hotel Hillsborough", "- Hillsborough Days Inn", "- Hillsborough Days Hotel Hillsborough", "- Days Inn Hillsborough Hotel", "- Days Inn Wyndham Hillsborough", "- Days By Wyndham Hillsborough", "- Days Inn by Wyndham Hillsborough Hotel", "- Days Inn by Wyndham Hillsborough Hillsborough", "Ehdot", "Majoitusliikkeess\u00e4 on tarjolla yhdistett\u00e4vi\u00e4 huoneita, joiden saatavuus on rajoitettua. Ota yhteytt\u00e4 majoitusliikkeeseen, jos haluat lis\u00e4tietoja. Yhteystiedot l\u00f6yd\u00e4t varausvahvistuksestasi.", "Lemmikkiel\u00e4imille soveltuvan huoneen voi pyyt\u00e4\u00e4 ottamalla yhteytt\u00e4 majoitusliikkeeseen. Yhteystiedot ovat varauksen j\u00e4lkeen l\u00e4hetetyss\u00e4 vahvistusviestiss\u00e4.", "Kausiluontoinen uima-allas on k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4 toukokuusta syyskuuhun. Uima-altaan aukioloajat: klo 10.00\u201319.00", "Huomaathan, ett\u00e4 kulttuuriset normit ja asiakkaisiin sovellettavat k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t voivat poiketa maittain ja majoitusliikkeen mukaan. Luetellut k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t ovat t\u00e4m\u00e4n majoitusliikkeen omia k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4.", "Pakolliset maksut", "Takuumaksu: 100 USD per y\u00f6pyminen", "Valinnaisia lis\u00e4palveluita", "Aikainen sis\u00e4\u00e4nkirjautuminen on mahdollista 30.00 USD:n suuruista lis\u00e4maksua vastaan (saatavuuden mukaan)", "My\u00f6h\u00e4inen uloskirjautuminen on mahdollista 30.00 USD:n suuruista lis\u00e4maksua vastaan (saatavuuden mukaan)", "Lis\u00e4vuoteita on saatavilla lis\u00e4maksusta", "Lemmikeist\u00e4 veloitetaan 20 USD lis\u00e4maksu per lemmikki per y\u00f6", "Palvelusel\u00e4imist\u00e4 ei veloiteta lis\u00e4maksuja", "T\u00e4ss\u00e4 n\u00e4et kaikki lis\u00e4maksut, jotka majoitusliike on meille ilmoittanut. Maksut voivat kuitenkin vaihdella esimerkiksi \u00f6iden m\u00e4\u00e4r\u00e4n ja yksikk\u00f6tyypin mukaan."], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Penteleen penikat!", "Minulla on penikkatauti, ja t\u00e4ll\u00e4 en nyt viittaa vauvakuumeeseen. Vaan jalkaan, johon koskee.", "Juoksuharjoittelu on mennyt hyvin. Keskim\u00e4\u00e4rin kolme lenkki\u00e4 viikossa, joista yksi pitk\u00e4, on kuulunut ohjelmaan jo monta viikkoa, plus v\u00e4h\u00e4n salia ja mahdollisesti vesijuoksua. Olen lis\u00e4nnyt m\u00e4\u00e4ri\u00e4 pikkuhiljaa, ja olenhan m\u00e4 nyt herranjumala ennenkin urheillut, en vaan ole juossut niin paljon.", "Sitten viime viikolla se iski, kipu vasemman s\u00e4\u00e4ren sis\u00e4sivuun. Ensin en ajatellut, ett\u00e4 se olisi penikkatautia, koska luulin, ett\u00e4 penikat iskev\u00e4t ihan s\u00e4\u00e4ren eteen. Mutta ei, nettidiagnoosi paljasti j\u00e4lleen vaivan todellisen luonteen. Penikkahan se, eli s\u00e4\u00e4ren lihasaition tulehdus, joka voi johtua jalan virheasennosta, huonoista kengist\u00e4, liian kovasta treenist\u00e4, kovasta alustasta tai vaikka mist\u00e4.", "Hoito penikoihin on l\u00e4hinn\u00e4 lepo, mielell\u00e4\u00e4n 2-4 viikkoa. Siis kaksi viiva nelj\u00e4 viikkoa!?! Seh\u00e4n on sattumoisin se aika, mik\u00e4 HCR:iin on j\u00e4ljell\u00e4.", "Nyt k\u00e4yt\u00e4n siis kaikki mahdolliset temput ja tropit, ett\u00e4 saisin kivun kuriin alle viikossa. L\u00f6ysin yhden nettisivun, jolla annettiin ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 se on mahdollista. Youth Fitness Finland neuvoo n\u00e4in:", "1. V\u00e4lt\u00e4 kaikkea jalkoja kuormittavaa rasitusta 3-5 p\u00e4iv\u00e4n ajan. Juoksut, hypyt ym. kokonaan pois t\u00e4ksi ajaksi.", "2. Kylm\u00e4hoito kipualueelle 3-5 kertaa p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4 15 minuutin ajan, pari tuntia taukoa hoitojen v\u00e4lill\u00e4.", "3. Pohkeiden venytys 3-5 kertaa p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4, 3\u00d760 sekuntia. Parasta on etsi\u00e4 itse venytystyyli joka tuntuu parhaalta.", "4. Tulehduskipul\u00e4\u00e4kekuuri 3-5 p\u00e4iv\u00e4\u00e4. Ibuprofeeni on t\u00e4h\u00e4n paras vaihtoehto. 3 kertaa 400-1000 mg p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4 (urheilijan i\u00e4st\u00e4 ja koosta riippuen) on yleisesti l\u00e4\u00e4k\u00e4reiden m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4m\u00e4 m\u00e4\u00e4r\u00e4. Jos yht\u00e4\u00e4n ep\u00e4ilytt\u00e4\u00e4 niin kannattaa tarkistaa asia omalta l\u00e4\u00e4k\u00e4rilt\u00e4.", "T\u00e4ll\u00e4 menn\u00e4\u00e4n siis. Ei mun kiputila sit\u00e4paitsi ehk\u00e4 ole kovin paha. Muhun vaan v\u00e4h\u00e4n sattuu, kun joku nettikeskustelussa kuvaili kipua sellaiseksi kuin puukolla iskett\u00e4isiin jalkaan. Ehk\u00e4 olen liev\u00e4 tapaus.", "Kaikki apukeinot otetaan silti vastaan.", "Kiitos tsemppauksesta, tuo huojentaa mielt\u00e4 huomattavasti! Toivottavasti s\u00e4kin p\u00e4\u00e4set pian juoksemaan. Yht\u00e4\u00e4n ei malttaisi lev\u00e4t\u00e4, kun kev\u00e4t kutsuu ikkunan takana.", "Ah, kohtalotoveri. Itse olen nyt yli kuukauden k\u00e4rsinyt penikkataudista ja minulla siis juoksemisesta ei ole tullut mit\u00e4\u00e4n sitten helmikuun, jokainen juoksuaskel saa itkem\u00e4\u00e4n. Siin\u00e4 meni kaikki kev\u00e4\u00e4n kisailusuunnitelmat ja nyt haaveilen vain p\u00e4ivist\u00e4 jolloin voisin taas pist\u00e4\u00e4 lenkkarit jalkaan ja kirmailla kev\u00e4isess\u00e4 auringonpaisteessa. Kipu voi siis ylty\u00e4 aika saatanalliseksi (anteeksi kiroiluni); kun tauti minulla helmikuussa puhkesi konkkasin loppumatkan lenkist\u00e4 itkien kotiin ja pariin p\u00e4iv\u00e4\u00e4n kaikenlainen k\u00e4veleminenkin jalalla oli tuskaa. Nyt jalkaa voi jo kevysti hieroa, mutta pariin vikkoon pienikin kosketus s\u00e4\u00e4ress\u00e4 tuntui silt\u00e4 kuin joku vet\u00e4isi pes\u00e4pallomailalla t\u00e4ysi\u00e4 s\u00e4\u00e4reen, joten ymm\u00e4rr\u00e4n puukkovertauksen.", "Oma tauti on nyt siis ollut aiempia kertoja \u00e4rh\u00e4kk\u00e4\u00e4mpi ja t\u00e4llaiselle normaalisti 6 kertaa viikossa juoksevalle t\u00e4m\u00e4 on yht\u00e4 tuskaa. Mutta lohdutuksena sinulle jolla ei ilmeisesti kipu ole n\u00e4in paha voin kertoa aiemmeista lievemmist\u00e4 taudeista ett\u00e4 itell\u00e4 on kipu laantunut kenki\u00e4 vaihtamalla, muutaman p\u00e4iv\u00e4n vesijuoksulla ja parin viikon juoksulla pehme\u00e4ll\u00e4 alustalla.", "Tsemppi\u00e4 siis toipumiseen, kyll\u00e4 se siit\u00e4 ajan kanssa paranee!"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Hotellit \u2013 Lomita", "Etsi hotelleja kohteessa Lomita", "Suosituimmat n\u00e4ht\u00e4vyydet \u2013 Lomita", "Tutustu tarkemmin kohteeseen Lomita", "Yleistietoa kohteesta Lomita", "Parhaat y\u00f6pymispaikat kohteessa Lomita", "N\u00e4m\u00e4 ovat matkailijoiden kaksi suosikkimajoitusta kohteessa Lomita:", "Bartlett Motel 2 t\u00e4hden motelli", "Quality Inn Lomita - Torrance V\u00e4limerellinen hotelli kaupungin keskustassa", "Lomita \u2013 miten sinne p\u00e4\u00e4see", "L\u00e4himm\u00e4t lentokent\u00e4t kohteessa Lomita", "- \u2022 Los Angeles, CA (LAX-Los Angelesin kansainv\u00e4linen lentoasema): 18,6 km kohteen Lomita keskustasta", "- \u2022 Long Beach, CA (LGB-Long Beachin kunnallinen lentoasema): 16,3 km kohteen Lomita keskustasta", "- \u2022 Hawthorne, CA (HHR-Hawthornen lentoasema): 14,6 km kohteen Lomita keskustasta", "Lomita \u2013 n\u00e4ht\u00e4v\u00e4\u00e4 ja teht\u00e4v\u00e4\u00e4", "N\u00e4ht\u00e4v\u00e4\u00e4 kohteen Lomita l\u00e4hist\u00f6ll\u00e4:", "- \u2022 Palos Verdes Peninsula, 4,4 km keskustasta", "- \u2022 World Cruise Center, 6 km keskustasta", "- \u2022 Long Beach Convention and Entertainment Center, 12 km keskustasta", "- \u2022 Long Beach Cruise Terminal (laivaterminaali), 12,8 km keskustasta", "- \u2022 Dignity Health Sports Park, 9,5 km keskustasta", "Tekemist\u00e4 kohteen Lomita l\u00e4hist\u00f6ll\u00e4:", "- \u2022 Redondo Beach Pier, 8,6 km keskustasta", "- \u2022 Aquarium of the Pacific (meriakvaario), 11,7 km keskustasta", "- \u2022 RMS Queen Mary (museolaiva), 12,6 km keskustasta", "- \u2022 Del Amo Fashion Center, 5,3 km keskustasta", "- \u2022 Shoreline Village (ostos- ja viihdekeskus), 12,2 km keskustasta", "Paras aika vierailla kohteessa Lomita", "- \u2022 L\u00e4mpimimm\u00e4t kuukaudet: elokuu, syyskuu, hein\u00e4kuu, lokakuu (keskim\u00e4\u00e4rin 20 \u00b0C)", "- \u2022 Kylmimm\u00e4t kuukaudet: joulukuu, tammikuu, helmikuu, marraskuu (keskim\u00e4\u00e4rin 14 \u00b0C)", "- \u2022 Sateisimmat kuukaudet: helmikuu, tammikuu, maaliskuu ja joulukuu (keskim\u00e4\u00e4rin 72 mm sadetta)"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Hawthorn Suites by Wyndham DFW Airport North", "- Ilmainen mukaan otettava aamiainen, ilmainen Wi-Fi ja ilmainen pys\u00e4k\u00f6inti", "- Loistava perheille", "- Ker\u00e4\u00e4 leimoja", "COVID-19: hygienia ja puhtaus", "Viralliset standardit", "T\u00e4m\u00e4 majoitusliike ilmoittaa, ett\u00e4 se noudattaa seuraavien tahojen puhtaanapitomenetelmi\u00e4: Count on Us - Wyndham ja SafeStay (AHLA \u2013 Yhdysvallat).", "Tehostetut puhdistus- ja turvallisuusk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t", "- Majoitusliikkeen siivouksessa k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n desinfiointiainetta", "- Henkil\u00f6kunta k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 henkil\u00f6nsuojaimia", "- Muovilasi asiakkaiden ja henkil\u00f6kunnan v\u00e4lill\u00e4 t\u00e4rkeimmill\u00e4 kontaktialueilla", "- Asiakkaiden k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4 on k\u00e4sihuuhdetta maksutta", "- Majoitusliikkeess\u00e4 noudatetaan sosiaalista et\u00e4\u00e4nnytt\u00e4mist\u00e4", "- Kontaktiton sis\u00e4\u00e4nkirjautuminen mahdollista", "- Majoitusliike vahvistaa, ett\u00e4 sill\u00e4 on k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4\u00e4n tehostettuja siivoustoimia", "- Asiakkaille on tarjolla yksitt\u00e4ispakattuja ruokia", "- 24 tuntia Huoneita pidet\u00e4\u00e4n tyhjill\u00e4\u00e4n m\u00e4\u00e4r\u00e4tyn ajan asiakkaiden v\u00e4lill\u00e4", "Affordable, clean, and friendly.", "Was not expecting much as it was a last minute booking due to a missed flight. Room was\u2026", "Hawthorn Suites by Wyndham DFW Airport North", "- Studiosviitti, 1 suuri paris\u00e4nky, Tupakointi kielletty", "- Deluxe-studiosviitti, 1 suuri paris\u00e4nky, Tupakointi kielletty", "- Studiosviitti, 1 keskisuuri paris\u00e4nky, Tupakointi kielletty", "- Huone, 1 suuri paris\u00e4nky, Tupakointi kielletty", "- Huone, 2 keskisuurta paris\u00e4nky\u00e4, Tupakointi kielletty", "- Huone, Esteet\u00f6n, Tupakointi kielletty", "- Huone, Esteet\u00f6n, Tupakointi kielletty", "- Studiosviitti, 1 suuri paris\u00e4nky, Esteet\u00f6n, Tupakointi kielletty", "- Sviitti, 2 keskisuurta paris\u00e4nky\u00e4, Tupakointi kielletty", "- Huone, 1 suuri paris\u00e4nky, Esteet\u00f6n, Tupakointi kielletty", "Onko majoitusliikkeen kuvauksessa virheit\u00e4? Kerro siit\u00e4 meille."], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Yleisurheilu kes\u00e4olympialaisissa 1932", "Vuoden 1932 kes\u00e4olympialaisissa Los Angelesissa j\u00e4rjestettiin yleisurheilussa 29 kilpailutapahtumaa, 23 miehille ja 6 naisille.", "Mitalistit[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Miehet[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "|Laji||Sijoitukset||Selostus|", "|100 m||Eddie Tolan||10,3|", "|Ralph Metcalfe||10,3|", "|Arthur Jonath||10,4|", "|200 m||Eddie Tolan||21,2|", "|George Simpson||21,4|", "|Ralph Metcalfe||21,5|", "|400 m||Bill Carr||46,2|", "|Ben Eastman||46,4|", "|Alexander Wilson||47,4|", "|800 m||Thomas Hampson||1.49,7|", "|Alexander Wilson||1.49,9|", "|Phil Edwards||1.51,5|", "|1 500 m||Luigi Beccali||3.51,2|", "|Jerry Cornes||3.52,6|", "|Phil Edwards||3.52,8|", "|5 000 m||Lauri Lehtinen||14.30,0|", "|Ralph Hill||14.30,0|", "|Lauri Virtanen||14.44,0|", "|10 000 m||Janusz Kusocinski||30.11,4|", "|Volmari Iso-Hollo||30.12,6|", "|Lauri Virtanen||30.35,0|", "|Maraton||Juan Carlos Zabala||2.31.36,0|", "|Samuel Ferris||2.31.55,0|", "|Armas Toivonen||2.32.12,0|", "|110 m aitajuoksu||George Saling||14,6|", "|Percy Beard||14,7|", "|Donald Finlay||14,8|", "|400 m aitajuoksu||Robert Tisdall||51,7|", "|Glenn Hardin||51,9|", "|Morgan Taylor||52,0|", "|3 000 m estejuoksu||Volmari Iso-Hollo||10.33,4|", "|Thomas Evenson||10.46,0|", "|Joe McCluskey||10.46,2|", "|4 \u00d7 100 m||Yhdysvallat||40,0|", "|Saksa||40,9|", "|Italia||41,2|", "|4 \u00d7 400 m||Yhdysvallat||3.08,2|", "|Yhdistynyt kuningaskunta||3.11,2|", "|Kanada||3.12,8|", "|50 km k\u00e4vely||Thomas Green||4.50.10|", "|J\u0101nis Dali\u0146\u0161||4.57.20|", "|Ugo Frigerio||4.59.06|", "|Korkeushyppy||Duncan McNaughton||197|", "|Robert van Osdel||197|", "|Simeon Toribio||197|", "|Seiv\u00e4shyppy||William Miller||431,5|", "|Shuhei Nishida||430|", "|George Jefferson||420|", "|Pituushyppy||Ed Gordon||764|", "|Lambert Redd||760|", "|Chuhei Nambu||745|", "|Kolmiloikka||Chuhei Nambu||15,72|", "|Erik Svensson||15,32|", "|Kenkichi Oshima||15,12|", "|Kuulanty\u00f6nt\u00f6||Leo Sexton||16,005|", "|Harlow Rothert||15,67|", "|Franti\u0161ek Douda||15,61|", "|Kiekonheitto||John Anderson||49,49|", "|Henri LaBorde||48,47|", "|Paul Winter||47,85|", "|Moukarinheitto||Pat O'Callaghan||53,92|", "|Ville P\u00f6rh\u00f6l\u00e4||52,27|", "|Peter Zaremba||50,33|", "|Keih\u00e4\u00e4nheitto||Matti J\u00e4rvinen||72,71|", "|Matti Sippala||69,80|", "|Eino Penttil\u00e4||68,70|", "|Kymmenottelu||James Bausch||8642,23|", "|Akilles J\u00e4rvinen||8292,48|", "|Wolrad Eberle||8030,80|", "Yhdysvallat", "Yhdysvallat", "Saksa", "Yhdysvallat", "Yhdysvallat", "Yhdysvallat", "Yhdysvallat", "Yhdysvallat", "Kanada", "Yhdistynyt kuningaskunta", "Kanada", "Kanada", "Italia", "Yhdistynyt kuningaskunta", "Kanada", "Suomi", "Yhdysvallat", "Suomi", "Puola", "Suomi", "Suomi", "Argentiina", "Yhdistynyt kuningaskunta", "Suomi", "Yhdysvallat", "Yhdysvallat", "Yhdistynyt kuningaskunta", "Irlanti", "Yhdysvallat", "Yhdysvallat", "Suomi", "Yhdistynyt kuningaskunta", "Yhdysvallat", "Robert Kiesel", "Hector Dyer", "Emmett Toppino", "Frank Wykoff", "Friedrich Hendrix", "Erich Borchmeyer", "Arthur Jonath", "Helmut K\u00f6rnig", "Giuseppe Castelli", "Gabriele Salviati", "Ruggero Maregatti", "Edgardo Toetti", "Ivan Fuqua", "Edgar Ablowich", "Karl Warner", "Bill Carr", "Crew Stoneley", "Thomas Hampson", "David Burghley", "Godfrey Rampling", "James Ball", "Ray Lewis", "Phil Edwards", "Alexander Wilson", "Yhdistynyt kuningaskunta", "Latvia", "Italia", "Kanada", "Yhdysvallat", "Filippiinit", "Yhdysvallat", "Japani", "Yhdysvallat", "Yhdysvallat", "Yhdysvallat", "Japani", "Japani", "Ruotsi", "Japani", "Yhdysvallat", "Yhdysvallat", "T\u0161ekkoslovakia", "Yhdysvallat", "Yhdysvallat", "Ranska", "Irlanti", "Suomi", "Yhdysvallat", "Suomi", "Suomi", "Suomi", "Yhdysvallat", "Suomi", "Saksa", "Naiset[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "|Laji||Sijoitukset||Selostus|", "|100 m||Stanislawa Walasiewicz||11,9|", "|Hilda Strike||11,9|", "|Wilhelmina von Bremen||12,0|", "|80 m aitajuoksu||Babe Didrikson||11,7|", "|Evelyne Hall||11,7|", "|Marjorie Clark||11,8|", "|4 \u00d7 100 m||Yhdysvallat||47,0|", "|Kanada||47,0|", "|Yhdistynyt kuningaskunta||47,6|", "|Korkeushyppy||Jean Shiley||165|", "|Babe Didrikson||165|", "|Eva Dawes||160|", "|Kiekonheitto||Lillian Copeland||40,58|", "|Ruth Osborn||40,12|", "|Jadwiga Wajs||38,74|", "|Keih\u00e4\u00e4nheitto||Babe Didrikson||43,68|", "|Ellen Braum\u00fcller||43,49|", "|Tilly Fleischer||43,00|", "Puola", "Kanada", "Yhdysvallat", "Yhdysvallat", "Yhdysvallat", "Etel\u00e4-Afrikka", "Mary Carew", "Evelyn Furtsch", "Annette Rogers", "Wilhelmina von Bremen", "Mary Frizzel", "Mildred Fizzell", "Lilian Palmer", "Hilda Strike", "Nellie Halstead", "Eileen Hiscock", "Gwendoline Porter", "Violet Webb", "Yhdysvallat", "Yhdysvallat", "Kanada", "Yhdysvallat", "Yhdysvallat", "Puola", "Yhdysvallat", "Saksa", "Saksa", "Aiheesta muualla[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "1896 | 1900 | 1904 | 1908 | 1912 | 1920 | 1924 | 1928 | 1932 | 1936 | 1948 | 1952 | 1956 | 1960 | 1964 | 1968 | 1972 | 1976 | 1980 | 1984 | 1988 | 1992 | 1996 | 2000 | 2004 | 2008 | 2012 | 2016 | 2020", "Amerikkalainen jalkapallo (N\u00e4yt\u00f6slaji) | Ammunta | Haavipallo (N\u00e4yt\u00f6slaji) | Maahockey | Miekkailu | Nykyaikainen viisiottelu | Nyrkkeily | Paini | Painonnosto | Purjehdus | Py\u00f6r\u00e4ily | Ratsastus | Soutu | Taidelajit | Uimahypyt | Uinti | Vesipallo | Voimistelu | Yleisurheilu"], "labels": ["1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Kosmetiikasta raikkautta iholle", "Jos tyhjent\u00e4isimme kotimme kaikesta kosmetiikasta, saisimme aika monta tyhj\u00e4\u00e4 hylly\u00e4, etenkin pesu- ja kylpyhuoneeseen. Meill\u00e4 nykyajan ihmisill\u00e4 on huikea m\u00e4\u00e4r\u00e4 kaikenlaisia erilaisia voiteita, seerumeita ja meikkej\u00e4, joilla pid\u00e4mme ihomme hyvinvointia yll\u00e4. Kosmetiikka ei toki ole uusi keksint\u00f6; jo muinaiset kansat ovat pyrkineet etsim\u00e4\u00e4n kauneutta edist\u00e4vi\u00e4 yrttej\u00e4, kasveja ja v\u00e4riaineita.", "Kosmetiikaksi k\u00e4sitett\u00e4vi\u00e4 aineita Suomessa valvoo Turvallisuus- ja kemikaalivirasto sek\u00e4 Tulli, joten ala on tarkkaan s\u00e4\u00e4delty\u00e4 ja laadun kriteerit ovat tiukat. Kosmetiikaksi luetaan aineet, jotka ovat tarkoitettu kosketukseen ihmiskehon kanssa, eli ihon, hiusten, kynsien, huulten ja hampaiden hoidossa k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4t aineet ovat kosmetiikkaa.", "Kosmetiikkaa tarvitaan siis kaikkialla, miss\u00e4 ihminen haluaa huolehtia itsest\u00e4\u00e4n! Onneksi parhaat laadut ja merkit ovat saatavana netist\u00e4 tilattuna aivan kotiovelle saakka K\u00e4rkk\u00e4isen verkkokaupasta.", "Tuoksu j\u00e4\u00e4 mieleen", "Ihmisell\u00e4 on kyky muistaa jokin tietty tuoksu jopa vuosikymmenten takaa. Siksip\u00e4 ei olekaan ihan sama, mille tuoksumme. Perushygienialla saamme kehomme tuottamat ep\u00e4miellytt\u00e4v\u00e4t tuoksut pois, mutta arjen luksusta on lis\u00e4t\u00e4 ominaistuoksuumme jotain pullosta saatua ihanaa tuoksua eli hajuvett\u00e4.", "Markkinoilla on huikea m\u00e4\u00e4r\u00e4 eri tyyllisi\u00e4 tuoksuja. Niit\u00e4 on muun muassa makeita, kukkaisia, hedelm\u00e4isi\u00e4, raikkaita ja sporttisia. Usein naisten ja miesten tuoksut ovat erikseen. Miesten tuoksut ovat usein voimakkaita ja maskuliinisia, kuten esimerkiksi David Beckhamin tuoksut.", "Naisten tuoksuja onkin sitten tarjolla aivan hurjan paljon. Oma \u201dtuoksutyyli\u201d l\u00f6ytyy yleens\u00e4 helposti ja se voi muuttua i\u00e4n my\u00f6t\u00e4. Nuoret suosivat raikkaita tuoksuja, kuten esimerkiksi Mexxin tuoksuja, kun taas vanhemmat naiset pit\u00e4v\u00e4t syvemmist\u00e4 tuoksuista. Er\u00e4s hyv\u00e4 esimerkki vanhemmalle naiselle ovat Hugo Boss -tuoksut. Hugo Boss -tuoksuja on my\u00f6s miehille.", "Kauniin ihon salaisuus", "Kaunis iho on lahja. Joillakin kasvojen ja vartalon iho on luonnostaan hyv\u00e4ss\u00e4 kunnossa. Useimmilla ihonhoito vaatii kuitenkin tarkkaa huolehtimista ja laadukkaat ihovoiteet. Aina ei peruspuhtaus riit\u00e4 pit\u00e4m\u00e4n ihoa kunnossa. Erityisesti kasvojen iho vaatii tarkkaa puhdistusta ja hoitoa. Onneksi huonon ihon ongelmaan on l\u00f6ydett\u00e4viss\u00e4 ratkaisuja.", "T\u00e4rkein on kuitenkin ihon puhtaus. Suomalainen Lumene valmistaa laadukkaita tuotteita kasvojen puhdistukseen. Useimmat niist\u00e4 on tarkoitettu p\u00e4ivitt\u00e4iseen puhdistamiseen. Puhdistamisen j\u00e4lkeen on t\u00e4rke\u00e4 laittaa kosteutta tuova p\u00e4iv\u00e4voide, ennen kuin iholle laitetaan mit\u00e4\u00e4n meikkivoidetta. L'Or\u00e9al on ymp\u00e4ri maailman tunnettu merkki, jolta l\u00f6ytyy muun muassa L'Or\u00e9al Paris Triple Active, joka on mainio p\u00e4iv\u00e4voide normaalille iholle.", "Kasvojen sek\u00e4 koko kehon hoitoon l\u00f6ytyy monia, ihania suomalaisia ihovoiteita. Valmistajina tunnetut omat merkkimme ovat Lumenen lis\u00e4ksi muun muassa Herbina ja LV. Silmien ihon hoidossa sek\u00e4 meikkaamisessa laadukas silm\u00e4kosmetiikka on t\u00e4rke\u00e4 osa ihonhoitoa.", "Meikit ovat useimmille naisille ja monille miehillekin suurin kosmetiikan tuoteryhm\u00e4, jota tarvitsee p\u00e4ivitt\u00e4\u00e4 jopa viikottain. Edell\u00e4 mainitut Lumene ja L\u00b4Or\u00e9al valmistavat my\u00f6s laadukkaita meikkivoiteita ja meikkej\u00e4. Muita alan tunnettuja valmistajia ovat Rimmel, Max Factor, Garnier ja Isadora. Laajasta meikkivalikoimasta on helppo valita itselleen juuri sopivat tuotteet.", "Hyvin hoidetuissa k\u00e4siss\u00e4 on usein kauniit kynnet. Monet k\u00e4sivoiteet hoitavat samalla kynsi\u00e4 ja kynsinauhoja. Kynsien hoitoon on laaja valikoima erilaisia aineita ja tarvikkeita kynsienhoitotuotteissa.", "Miesten ihonhoitoon kuuluu osana my\u00f6s parranajo, -huolto ja -hoito. Jokaisen miehen kannattaa hankkia laadukkaat parranhoitov\u00e4lineet, niin se takaa siistin parran ja hyv\u00e4n ihon parran alla.", "Kiit\u00e4 jalkojasi \u2013 hoida niit\u00e4 hyvin", "P\u00e4ivitt\u00e4in k\u00e4velemme pitki\u00e4 matkoja, seisomme jalkojemme p\u00e4\u00e4ll\u00e4 tunteja ja pid\u00e4mme pitki\u00e4 aikoja kenki\u00e4 jaloissa. Ei ole ihme, ett\u00e4 jalkamme rasittuvat ja alkavat joskus oireilla. My\u00f6s jalat tarvitsevat s\u00e4\u00e4nn\u00f6llist\u00e4 hoitoa. Hyvin hoidetuissa jaloissa veri kiert\u00e4\u00e4 paremmin ja iho kest\u00e4\u00e4 kovaakin kulutusta.", "Jalkojenhoito on t\u00e4rke\u00e4\u00e4, ja jalkojen hoitoon onkin onneksi saatavana runsaasti jalkahoitovalmisteita. Helpoimpana hoitona voi k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 Naturel-geelisukkia. Ne hoitavat ja kosteuttavat jalkojasi itsest\u00e4\u00e4n. S\u00e4\u00e4nn\u00f6llisell\u00e4 k\u00e4yt\u00f6ll\u00e4 halkeilevat kantap\u00e4\u00e4t ovat historiaa.", "Vanhan sanonnan mukaan naisen tulee hiukan kest\u00e4\u00e4 k\u00e4rsimyst\u00e4 kauneutensa eteen, mutta kun asioit K\u00e4rkk\u00e4isen verkkokaupassa, niin sinun ei tarvitse k\u00e4rsi\u00e4. L\u00f6yd\u00e4t kosmetiikkatuotteet helposti ja sinulla on valtavan suuri valikoima tuotteita, joista varmasti l\u00f6yd\u00e4t juuri sinulle sopivat tuotteet!"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Komodonvaraani", "|Komodonvaraani|", "|Uhanalaisuusluokitus|", "|Tieteellinen luokittelu|", "|Domeeni:||Aitotumaiset Eucarya|", "|Kunta:||El\u00e4inkunta Animalia|", "|P\u00e4\u00e4jakso:||Selk\u00e4j\u00e4nteiset Chordata|", "|Alajakso:||Selk\u00e4rankaiset Vertebrata|", "|Luokka:||Matelijat Reptilia|", "|Lahko:||Suomumatelijat Squamata|", "|Osalahko:||Anguimorpha|", "|Heimo:||Varaanit Varanidae|", "|Suku:||Varanus|", "|Laji:||komodoensis|", "|Kaksiosainen nimi|", "|Katso my\u00f6s|", "Vaarantunut [1]", "Varanus komodoensis", "Ouwens, 1912", "Komodonvaraanin levinneisyys. Nykyinen elinalue vihre\u00e4ll\u00e4, alkuper\u00e4inen punaisella.", "Komodonvaraani Wikispeciesiss\u00e4", "Komodonvaraani Commonsissa", "Komodonvaraani eli j\u00e4ttil\u00e4isvaraani (Varanus komodoensis) on varaaneihin kuuluva matelija ja maailman suurin lisko. T\u00e4m\u00e4 harvinainen matelija kasvaa 2\u20133 metrin pituiseksi ja painaa 70\u2013160 kiloa[2].", "Naaras munii hein\u00e4\u2013elokuussa 15\u201330 munaa syv\u00e4\u00e4n maakuoppaan. Kuoriuduttuaan poikaset kiipe\u00e4v\u00e4t puihin, miss\u00e4 ne viett\u00e4v\u00e4t ensimm\u00e4iset elinvuotensa suojassa aikuisilta yksil\u00f6ilt\u00e4. Vuonna 2019 niit\u00e4 on 6000 yksil\u00f6\u00e4.", "Ulkon\u00e4k\u00f6 ja koko[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Luonnonvarainen aikuinen komodonvaraani painaa yleens\u00e4 noin 70 kg,[3] mutta vankeudessa el\u00e4v\u00e4t yksil\u00f6t ovat yleens\u00e4 t\u00e4t\u00e4 painavampia. Todistettavasti suurin luonnonvarainen yksil\u00f6 oli 3,13 metrin pituinen ja painoi sulamaton ruoka mukaan lukien 166 kg.[2] Komodonvaraanilla on muun ruumiinsa pituinen h\u00e4nt\u00e4 sek\u00e4 noin 60 tihe\u00e4\u00e4n aseteltua sahalaitaista hammasta, jotka voivat olla jopa 2,5 cm:n pituisia. Sen sylki on usein verens\u00e4vyist\u00e4 koska sen hampaat ovat l\u00e4hes t\u00e4ysin ienkudoksen peitossa, joka komodonvaraanin sy\u00f6dess\u00e4 repeytyy auki.[4] Komodonvaraanilla on pitk\u00e4, keltainen, syv\u00e4\u00e4n haarautunut kieli.[2]", "Myrkyllisyys[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Aikaisemmin oli yleinen k\u00e4sitys, ett\u00e4 komodonvaraanin suussa el\u00e4\u00e4 pahanlaatuisia bakteereja, jotka aiheuttavat saalisel\u00e4imelle tulehduksen. Teoria asetettiin kyseenalaiseksi, sill\u00e4 kaikkien el\u00e4imien suun limakalvoilla el\u00e4\u00e4 bakteereja, ja niiden puremasta voi seurata tulehdus. Komodonvaraanin myrkkyrauhasista saatiin kuitenkin n\u00e4ytt\u00f6\u00e4.[5] Melbournen yliopiston tutkijat havaitsivat komodonvaraanin eritt\u00e4v\u00e4n veren hyytymist\u00e4 est\u00e4v\u00e4\u00e4 myrkky\u00e4, joka aiheuttaa saalisel\u00e4imen kuolemisen verenhukkaan.[6][7]", "Levinneisyys[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Komodonvaraani el\u00e4\u00e4 seuraavilla Indonesian puolikuivilla saarilla: Komodo, Rintja, Flores ja Padar. Sen mieliymp\u00e4rist\u00f6\u00e4 ovat erityisesti avoimet ja puoliavoimet alankoalueet, kuten ruohomaat palmuineen. Komodonvaraani siis pit\u00e4\u00e4 kuivista oloista.", "Ravinto[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Nuoret komodonvaraanit sy\u00f6v\u00e4t pieni\u00e4 liskoja, hy\u00f6nteisi\u00e4 ja aikuisten ruoant\u00e4hteit\u00e4. Aikuisille koko ei ole ongelma: ne vaanivat kaiken kokoisia el\u00e4imi\u00e4 jyrsij\u00f6ist\u00e4 vesipuhveleihin. Hallitseva uros aterioi ensin, sitten on raadon vainunneiden ja paikalle kokoontuneiden pienempien yksil\u00f6iden vuoro. Aikuiset ovat aggressiivisia ja saattavat tappaa ja per\u00e4ti sy\u00f6d\u00e4 nuoria tielle tulevia lajitovereitaan. Komodonvaraani voi olla ihmisellekin vaarallinen. Laji liikkuu ketter\u00e4sti koostaan huolimatta. Taaksep\u00e4in suuntautuvilla hampaillaan varaani saa lujan otteen saaliistaan. Joskus uhri onnistuu riuhtomaan itsens\u00e4 vapaaksi, mutta se ei ole silloinkaan turvassa, sill\u00e4 pedolla on myrkky\u00e4 joka est\u00e4\u00e4 veren hyytymist\u00e4 ja n\u00e4in ollen uhrin vuotaa kuiviin.", "Evoluutio[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Komodonvaraanin evoluutiokehitys alkoi varaanien suvusta, joka puolestaan sai alkunsa Aasiasta noin 40 miljoonaa vuotta sitten, josta se my\u00f6hemmin levisi Australiaan. Noin 15 miljoonaa vuotta sitten, Australian ja Kaakkois-Aasian yhteent\u00f6rm\u00e4ys mahdollisti kulun nykyiseen Indonesian saaristoon. Komodonvaraanin uskotaan erilaistuneen australialaisista esi-isist\u00e4\u00e4n 4 miljoonaa vuotta sitten ja laajentaneen niiden esiintymisalueen aina it\u00e4iselle Timorin saarelle saakka. J\u00e4\u00e4kausi ja sen aiheuttamat suuret merenpinnan korkeuden vaihtelut siirsiv\u00e4t komodonvaraanien asuttamat saaret niiden nykyisille sijaintipaikoilleen.[2]", "L\u00e4hteet[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- \u2191 World Conservation Monitoring Centre: Varanus komodoensis IUCN Red List of Threatened Species. Version 2014.1. 1996. International Union for Conservation of Nature, IUCN, Iucnredlist.org. Viitattu 26.6.2014. (englanniksi)", "- \u2191 a b c d Ciofi, Claudio: The Komodo Dragon Scientific American. Viitattu 21.12.2006.", "- \u2191 Burnie, David; Wilson, Don E. (2001). Animal. New York, New York: DK Publishing, Inc., 417, 420. ISBN 0-7894-7764-5.", "- \u2191 Tara Darling (Illustrator). Komodo Dragon: On Location (Darling, Kathy. on Location.). Lothrop, Lee and Shepard Books. ISBN 0-688-13777-6.", "- \u2191 Komodo Dragon Singapore Zoological Gardens. Arkistoitu 27.11.2006. Viitattu 21.12.2006.", "- \u2191 Komodo dragons kill with venom, not bacteria, study says 20.5.2009. CNN. Viitattu 8.3.2010.", "- \u2191 Myrkytt\u00e4\u00e4k\u00f6 varaani saaliinsa?, Tieteen Kuvalehti, 22.1.2010", "Aiheesta muualla[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- Tieteen Kuvalehti (nr. 7/2000 s. 74\u201377): Uutta verta varaaneille (arkisto)", "- Tieteen Kuvalehti (nr. 13/2001 s. 34\u201341): Maailman suurin lisko (arkisto)"], "labels": ["1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Golgata", "Golgata, (arameaksi Gulgalta \"p\u00e4\u00e4kallo\", m.kreik. \u0393\u03bf\u03bb\u03b3\u03bf\u03b8\u03b1[1] golgotha\u02d0), oli p\u00e4\u00e4kallonpaikaksi[2] kutsuttu kukkula Jerusalemin Daavidin kaupungin ulkopuolella, Israelissa, jolla Jeesus Raamatun mukaan ristiinnaulittiin. Vuoren sijainnista ei ole kuitenkaan varmuutta. Suurin osa nykyajan tutkijoista uskoo Golgatan sijainneen Pyh\u00e4n haudan kirkon paikalla.", "Uudessa testamentissa[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Golgata mainitaan kaikissa kanonisissa evankeliumimeissa.", "- Matt. 27:33: Kun he tulivat paikkaan, jota kutsutaan Golgataksi (\u0393\u03bf\u03bb\u03b3\u03bf\u03b8\u1fb6), P\u00e4\u00e4kallonpaikaksi (\u039a\u03c1\u03b1\u03bd\u03af\u03bf\u03c5 \u03a4\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2)", "- Mark. 15:22 He veiv\u00e4t Jeesuksen paikkaan, jonka nimi on Golgata (\u0393\u03bf\u03bb\u03b3\u03bf\u03b8\u1fb6\u03bd), k\u00e4\u00e4nnettyn\u00e4 P\u00e4\u00e4kallonpaikka (\u039a\u03c1\u03b1\u03bd\u03af\u03bf\u03c5 \u03a4\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2).", "- Luuk. 23:33: Kun tultiin paikkaan, jota kutsutaan P\u00e4\u00e4kalloksi (\u039a\u03c1\u03b1\u03bd\u03af\u03bf\u03bd), he ristiinnaulitsivat Jeesuksen ja rikolliset, toisen h\u00e4nen oikealle puolelleen, toisen vasemmalle.", "- Joh. 19:17: Kantaen itse risti\u00e4\u00e4n h\u00e4n kulki kaupungin ulkopuolelle paikkaan, jota kutsutaan P\u00e4\u00e4kallonpaikaksi (\u039a\u03c1\u03b1\u03bd\u03af\u03bf\u03c5 \u03a4\u03cc\u03c0\u03bf\u03bd), heprean kielell\u00e4 Golgata(\u0393\u03bf\u03bb\u03b3\u03bf\u03b8\u03b1).", "Historia[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Golgatan paikan l\u00f6ysi uudestaan perim\u00e4tiedon mukaan keisari Konstantinus Suuren \u00e4iti Helena, joka suoritti Jerusalemissa kaivauksia vuonna 325. T\u00e4lt\u00e4 paikalta viidenkymmenen metrin p\u00e4\u00e4st\u00e4 sijaitsi my\u00f6s Jeesuksen hauta. T\u00e4lle paikalle Konstantinus rakennutti Pyh\u00e4n haudan kirkon. Golgatan paikka Pyh\u00e4n haudan kirkossa mainitaan useissa aikalaiskertomuksissa. Tuntematon Bordeaux'n pyhiinvaeltaja kuvaa vuodelta 333 Jerusalemin Pyh\u00e4n Haudan kirkkoa:", "\u00bbVasemmalla sijaitsee pieni Golgatan kukkula, jossa Herra ristiinnaulittiin. Kivenheiton p\u00e4\u00e4ss\u00e4 sijaitsee hautaluola, jossa h\u00e4nen ruumiinsa oli ja jossa h\u00e4n nousi kuolleista kolmantena p\u00e4iv\u00e4n\u00e4. T\u00e4nne on keisari Konstantinuksen k\u00e4skyst\u00e4 rakennettu basilika, jonka sanotaan olevan ihmeellisen kaunis.\u00bb", "(Bordeaux'n pyhiinvaeltaja:Itinerarium Burdigalense s. 593, 594)", "Jerusalemin arkkipiispa Kyrillos piti kirkkoon liittyville katekumeeneille kasteopetusta Pyh\u00e4n haudan kirkossa vuonna 348, ja h\u00e4n viittaa siihen, ett\u00e4 Golgata sijaitsee vieress\u00e4:", "\u00bbH\u00e4net ristiinnaulittiin, emmek\u00e4 kiell\u00e4 sit\u00e4, vaan sanomme sen jopa kerskaten. Vaikka nyt kielt\u00e4isimmekin, t\u00e4m\u00e4 Golgata, jonka l\u00e4hell\u00e4 nyt kaikki olemme, todistaisi minut v\u00e4\u00e4r\u00e4ksi.\u00bb", "( Kyrillos Jerusalemilainen, XIII Katekeesi:4[3])", "Katso my\u00f6s[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "L\u00e4hteet[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- \u2191 Mt 27:33 Novum Testamentum Graece, 27. painos, s. 83. Deutsce Bibelgesellschaft, Stuttgart 1993", "- \u2191 Mt 27:33", "- \u2191 Kirkkois\u00e4 Kyrillos: Jerusalemin uskontunnustus: Kyrillos jerusalemilaisen katekeesit, s. 199. Suomentanut Johannes Sepp\u00e4l\u00e4. Kauniainen: Perussanoma, 2013. ISBN 978-951-888-677-1. (suomeksi)", "Aiheesta muualla[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- http://www.newadvent.org/cathen/03191a.htm Golgotha = Calvary, englanninkielinen Catholic Encyclopedia,", "- Golgatasta uudessa raamatunk\u00e4\u00e4nn\u00f6ksess\u00e4 (1992)"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Maanpuolustuskorkeakoulu", "|T\u00e4m\u00e4n artikkelin tai sen osan muoto tai tyyli kaipaa korjausta.|", "Voit auttaa Wikipediaa parantamalla artikkelia. Lis\u00e4\u00e4 tietoa saattaa olla keskustelusivulla.", "Tarkennus: Paikoitellen luettelomainen", "|Maanpuolustuskorkeakoulu|", "|Perustettu||1993|", "|Tyyppi||julkinen|", "|Rehtori||kenraalimajuri Jari Kallio|", "|Henkil\u00f6kunta||250|", "|Opiskelijoita||850 (tutkinto-opiskelijat)|", "|Sijainti||Helsinki, Suomi|", "|Kampus||Santahamina|", "|Sivusto||www|", "1 000\u20131 300 (muut kurssit)", "Maanpuolustuskorkeakoulu (lyh. MPKK,[1] ruots. F\u00f6rsvarsh\u00f6gskolan) on Helsingiss\u00e4 sijaitseva Suomen puolustusvoimiin kuuluva sotatieteellinen korkeakoulu, joka tarjoaa sotatieteellist\u00e4 koulutusta kandidaatista tohtoriin. Korkeakoulu on Puolustusvoimain komentajan alainen, ja sit\u00e4 johtaa Maanpuolustuskorkeakoulun rehtori.", "Koulun teht\u00e4v\u00e4n\u00e4 on edist\u00e4\u00e4 sotatieteellist\u00e4 tutkimusta ja antaa tutkimukseen ja alan parhaisiin k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6ihin perustuvaa sotatieteellist\u00e4 opetusta. Puolustusvoimien ja Rajavartiolaitoksen upseerit opiskelevat Maanpuolustuskorkeakoulussa. Puolustusvoimauudistuksen my\u00f6t\u00e4 MPKK:n toimipisteet sijaitsevat Helsingin Santahaminassa lukuun ottamatta maanpuolustuskursseja sek\u00e4 Sotamuseota, joka sijaitsee Suomenlinnassa.", "Historia[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Suomen ensimm\u00e4inen maavoimien upseerikoulu oli Georg Magnus Sprengtportenin perustama kadettikoulua vastannut Haapaniemen sotakoulu, joka toimi Kuopiossa vuonna 1780 ja Rantasalmella vuosina 1781\u20131819.", "Suomen kadettikoulu toimi Haminassa (Haminan kadettikoulu) ja koulutti upseereita Ven\u00e4j\u00e4n keisarikunnan tarpeisiin. Se lakkautettiin 24. hein\u00e4kuuta 1903[2] erin\u00e4isten ensimm\u00e4isen sortokauden aikana annettujen k\u00e4skyjen vaikutuksesta.", "Itsen\u00e4istymisen j\u00e4lkeen Suomen upseerikoulutus jakautui aina vuoteen 1992 asti kolmeen kouluun: peruskoulutuksen antaneeseen Kadettikouluun (lyhenne KADK,[1] perustettu 1919), yleisesikuntaupseerin koulutuksen antaneeseen Sotakorkeakouluun (perustettu 1924) ja esiupseeri- sek\u00e4 jatkokoulutusta antaneeseen Taistelukouluun (perustettu 1927). Kaikki n\u00e4m\u00e4 koulut yhdistettiin vuoden 1993 alusta Maanpuolustuskorkeakouluksi, yhdeksi suureksi korkeakoulutason upseerikoulutusta antavaksi oppilaitokseksi.", "Maanpuolustuskorkeakoulun historia, Maanpuolustuskorkeakoulu 20 vuotta \u2013 Sotilasyliopiston ensiaskeleet 1993\u20132013, ensimm\u00e4isilt\u00e4 20 vuodelta julkaistiin lukuvuoden avajaisissa 5. syyskuuta 2013.[3]", "Maanpuolustuskorkeakoulun rehtorit[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "|sotilasarvo||Rehtorit|", "|Kenraalimajuri||Antero Karvinen (s. 1934)||1993\u20131994|", "|Kontra-amiraali||Esko Illi (s. 1945)||1994\u20131996|", "|Kenraalimajuri||Seppo Tanskanen (s. 1941)||1997\u20132001|", "|Kenraalimajuri||Aarno Vehvil\u00e4inen (s. 1944)||2001\u20132004|", "|Kenraalimajuri||Pertti Salminen (s. 1954)||2004\u20132009|", "|Kenraalimajuri||Vesa Tynkkynen (s. 1954)||2009\u20132013|", "|Kontra-amiraali||Veijo Taipalus (s. 1958)||2013\u20132015|", "|Kenraalimajuri||Ilkka Korkiam\u00e4ki (s. 1960)||2016\u20132018|", "|Kenraalimajuri||Jari Kallio (s. 1961)||2018\u2013|", "Opetus[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "P\u00e4\u00e4syvaatimuksena Maanpuolustuskorkeakouluun on muun muassa yleinen korkeakoulukelpoisuus. Upseerin virkaan johtaviin opintoihin otettavalta vaaditaan muun muassa suoritettua reservin upseerin koulutusta. My\u00f6s aliupseerikoulutuksen saaneet voivat hakea, mutta heid\u00e4n tulee suorittaa ennen opintojen alkua t\u00e4ydent\u00e4v\u00e4 joukkueenjohtajakurssi, jotta he voivat ottaa opintopaikan vastaan.", "Nyky\u00e4\u00e4n koulu jakautuu tutkinto-osastoihin ja ainelaitoksiin. Tutkinto-osastot ovat Kadettikoulu, Maisteriosasto ja Jatkotutkinto-osasto. Kadettikoulu vastaa upseerien peruskoulutuksesta. Maisteriosasto maisterikurssien koulutuksesta ja Jatkotutkinto-osasto esiupseerikurssien, yleisesikuntakurssien sek\u00e4 tohtorikoulutettavien kouluttamisesta. Maanpuolustuskorkeakoulussa siirryttiin vuonna 2006 uuteen Bolognan prosessin mukaiseen kaksiportaiseen tutkintorakenteeseen. Korkeakouluun hyv\u00e4ksytyt saavat maisterin tutkinnon opinto-oikeuden. Alempi korkeakoulututkinto, sotatieteiden kandidaatin tutkinto (180 opintopistett\u00e4), suoritetaan kolmessa vuodessa ja ylempi korkeakoulututkinto, sotatieteiden maisterin tutkinto (120 opintopistett\u00e4), suoritetaan kahdessa vuodessa. Tutkinnot jakautuvat maasotalinjalle, merisotalinjalle, ilmasotalinjalle sek\u00e4 lentoupseerin koulutusohjelmaan, jotka jakautuvat edelleen opintosuuntiin. Maanpuolustuskorkeakoulun lis\u00e4ksi opintoja suoritetaan eri puolustushaara-, aselaji- ja toimialakouluissa.[4] Sotatieteiden kandidaatin tutkinnon j\u00e4lkeen opiskelija nimitet\u00e4\u00e4n m\u00e4\u00e4r\u00e4aikaiseen Puolustusvoimien virkasuhteeseen tai vakituiseen Rajavartiolaitoksen virkasuhteeseen luutnanttina.", "Palveltuaan nelj\u00e4 vuotta (2020 alkaen viisi vuotta) nuoremman upseerin virassa luutnanttina, Puolustusvoimien upseerit komennetaan ja Rajavartiolaitoksen upseerit voivat hakea, suorittamaan sotatieteiden maisteritutkinnon. Noin kuusikymment\u00e4 prosenttia Rajavartiolaitoksen upseereista koulutetaan sotatieteiden maisteriksi. Valmistuttuaan sotatieteiden maistereiksi Puolustusvoimien upseerit nimitet\u00e4\u00e4n vakituiseen nuoremman upseerin virkaan. Lentoupseerit suorittavat maisterikoulutuksen kuuden vuoden mittaisena koulutuksena ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n ohessa, valmistuen maistereiksi samaan aikaan kuin oman kadettikurssinsa muut opiskelijat. Maanpuolustuskorkeakoulussa voi opiskella my\u00f6s sotatieteiden maisteritutkinnon (120 op) viranomaisyhteisty\u00f6n koulutusohjelmassa. Siviilitaustaiset henkil\u00f6t voivat hakea viranomaisyhteisty\u00f6n koulutusohjelmaan erillishaun kautta.", "Jatkotutkinto-osastolla voidaan suorittaa esiupseeri- ja yleisesikuntaupseerikurssit sek\u00e4 sotatieteiden tohtorin tutkinto. Noin kymmenen palvelusvuoden j\u00e4lkeen upseeri voi hakea yleens\u00e4 kapteenin tai kapteeniluutnantin sotilasarvossa kaksivuositelle yleisesikuntaupseerikurssille (140 opintopistett\u00e4). Yleisesikuntakurssille voi hakea enint\u00e4\u00e4n kaksi kertaa ja noin kolmasosa sotatieteiden maistereista koulutetaan yleisesikuntaupseereiksi. Yleisesikuntaupseerin tutkinto on rinnastettavissa lisensiaatin tutkintoon ja se on edellytys Puolustusvoimien ja Rajavartiolaitoksen everstin ja kenraalin virkoihin. Yleisesikuntaupseerikurssilta valmistuvat upseerit nimet\u00e4\u00e4n esiupseetrin virkaan ja ylennett\u00e4\u00e4n majuriksi tai komentajakapteeniksi.", "Ne upseerit, jotka eiv\u00e4t hae yleisesikuntaupseerikurssille tai saavuta p\u00e4\u00e4sykokeissa opinto-oikeutta yleisesikuntaupseerikurssissa komennetaan noin viidentoista palvelusvuoden j\u00e4lkeen noin puolen vuoden mittaiselle esiupseerikurssille. Noin kahden vuoden p\u00e4\u00e4st\u00e4 esiupseerikurssilta valmistumisen j\u00e4lkeen upseerit ylennet\u00e4\u00e4n majureiksi tai komentajakapteeneiksi ja nimet\u00e4\u00e4n esiupseerin virkaan.", "Maanpuolustuskorkeakoulu on puolustushallinnon alainen yliopisto ja se rinnastetaan muihin yliopistoihin. My\u00f6nnetyt tutkinnot ovat alempia ja ylempi\u00e4 korkeakoulututkintoja tai tieteellisi\u00e4 jatkotutkintoja nimens\u00e4 mukaisesti.", "Maanpuolustuskorkeakoulusta valmistuvat upseerit sijoittuvat puolustusvoimien ja Rajavartiolaitoksen teht\u00e4viin. Upseerit ty\u00f6skentelev\u00e4t kansallisissa ja kansainv\u00e4lisiss\u00e4 teht\u00e4viss\u00e4.", "Tutkinnot[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Maanpuolustuskorkeakoulussa voi suorittaa:", "- sotatieteiden kandidaatin tutkinnon", "- sotatieteiden maisterin tutkinnon", "- yleisesikuntaupseerin tutkinnon", "- sotatieteiden tohtorin tutkinnon", "Ainelaitokset[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Ainelaitokset vastaavat omien aineidensa tutkimuksesta ja opetuksesta. Niihin kuuluvat", "- Johtamisen ja sotilaspedagogiikan laitos (JOSPEL)", "- Sotataidon laitos (SOTATL)", "- Sotatekniikan laitos (STEKNL)", "Puolustushaarakoulut[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- Maasotakoulu, Lappeenranta", "- Merisotakoulu, Helsinki", "- Ilmasotakoulu, Tikkakoski, Jyv\u00e4skyl\u00e4", "- Raja- ja merivartiokoulu, Espoo ja Imatra[4]", "Aselaji- ja toimialakoulut[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- Logistiikkakoulu, Riihim\u00e4ki", "- Jalkav\u00e4kikoulu, Lappeenranta", "- Tykist\u00f6koulu, Niinisalo, Kankaanp\u00e4\u00e4", "- Pioneerikoulu, Lappeenranta", "- Viestikoulu, Riihim\u00e4ki", "- Panssarikoulu, Parola, Hattula", "- Urheilukoulu, Helsinki", "- Ilmasotakoulu, Tikkakoski, Jyv\u00e4skyl\u00e4", "- Helikopteripataljoona, Utti, Kouvola[4]", "Tutkimus[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Maanpuolustuskorkeakoulussa tehd\u00e4\u00e4n sotatieteellist\u00e4 tutkimusta. Sotatieteet on laaja k\u00e4site ja monialainen kokonaisuus, jota sitovat yhteen sodat, kriisit ja niihin liittyv\u00e4t turvallisuusuhat sek\u00e4 pyrkimykset n\u00e4iden ehk\u00e4isemiseen. T\u00e4m\u00e4n p\u00e4iv\u00e4n maailmassa sotatieteiden on kyett\u00e4v\u00e4 ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n sotilaallista turvallisuutta ja puolustusta laaja-alaisesta turvallisuusviitekehyksest\u00e4.", "Maanpuolustuskorkeakoulussa harjoitettavan tutkimuksen teht\u00e4v\u00e4n\u00e4 on kehitt\u00e4\u00e4 sotatieteit\u00e4 sek\u00e4 palvella Puolustusvoimille laissa asetettuja kolmea p\u00e4\u00e4teht\u00e4v\u00e4\u00e4:", "Maanpuolustuskorkeakoulun tutkimusalat ovat[5]", "- sotilasjohtaminen,", "- operaatiotaito ja taktiikka,", "- sotahistoria,", "- sotilaspedagogiikka,", "- sotilassosiologia ja psykologia,", "- sotatekniikka ja", "- strategia.", "Tutkimusjohtajana toimii professori Hannu H. Kari.", "Organisaatio[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "MPKK:n organisaatioon kuuluvat ainelaitosten lis\u00e4ksi", "- Maanpuolustuskurssit", "- Sotamuseo", "- Puolustusvoimien kansainv\u00e4linen keskus", "- T\u00e4ydennyskoulutus- ja kehitt\u00e4miskeskus (TKKK)", "- Puolustusvoimien Kuvakeskus (osa TKKK:ta vuodesta 2006)", "- Puolustusvoimien Kielikeskus", "- Maanpuolustuskorkeakoulun kirjasto", "Maanpuolustuskorkeakoulun kirjasto sijaitsee Santahamina-talossa, se on kaikille avoin. Vierailijoiden tulee osoittaa portilla henkil\u00f6llisyytens\u00e4, ja muiden kuin Suomen kansalaisten tulee t\u00e4m\u00e4n lis\u00e4ksi ilmoittaa vierailustaan etuk\u00e4teen. Kurssikirjasto palvelee kirjaston toisessa kerroksessa vain opiskelijoita ja henkil\u00f6kuntaa.[6] Kirjastojen Taisto-kirjaluettelo on vapaasti selattavissa.", "Julkaisut[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Maanpuolustuskorkeakoulu julkaisee kattavasti tieteellist\u00e4 tutkimusta eri julkaisusarjoissa. Uusimmat julkaisut l\u00f6ytyv\u00e4t Maanpuolustuskorkeakoulun verkkosivuilta. Ajantasaisin verkkojulkaisujen lista l\u00f6ytyy Maanpuolustuskorkeakoulun k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4st\u00e4 Doria-julkaisuarkistosta.[7]", "L\u00e4hteet[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- \u2191 a b Lyhenneluettelo 7.1.2013. Kotimaisten kielten keskus. Viitattu 29.3.2013.", "- \u2191 Laati, Iisakki: Mit\u00e4 Miss\u00e4 Milloin 1951, s. 134. Helsinki: Kustannusosakeyhti\u00f6 Otava, 1950.", "- \u2191 Maanpuolustuskorkeakoulu 20 vuotta \u2013 Sotilasyliopiston ensiaskeleet 1993\u20132013. Julkaistu 5.9.2013.", "- \u2191 a b c Valintaopas 2015 Maanpuolustuskorkeakoulu. Viitattu 12.2.2015.", "- \u2191 Maanpuolustuskorkeakoulun tutkimusalat.", "- \u2191 Palvelut \u2013 Kirjasto Maanpuolustuskorkeakoulu. Viitattu 29.4.2015.", "- \u2191 Doria.", "Aiheesta muualla[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- Maanpuolustuskorkeakoulun kotisivut.", "- Maanpuolustuskorkeakoulun historiaa.[vanhentunut linkki]", "- Maanpuolustuskorkeakoulun professorit.[vanhentunut linkki]", "- Maanpuolustuskorkeakoulun dosentit.[vanhentunut linkki]", "- Laki Maanpuolustuskorkeakoulusta (1121/2008).", "- Kirjastojen Taisto-kirjaluettelo.", "- F\u00f6rsvarsh\u00f6gskolan hakuteoksessa Uppslagsverket Finland (2012). (ruotsiksi)", "|Yliopistot|", "|Entiset|", "- Aalto", "- Hanken", "- Helsinki", "- It\u00e4-Suomi", "- Jyv\u00e4skyl\u00e4", "- Lappi", "- LUT", "- MPKK", "- Oulu", "- Taideyliopisto", "- Tampere", "- Turku", "- Vaasa", "- \u00c5bo Akademi", "- El\u00e4inl\u00e4\u00e4ketieteellinen korkeakoulu", "- Helsingin kauppakorkeakoulu", "- Joensuu", "- Kuopio", "- Kuvataideakatemia", "- Sibelius-Akatemia", "- Svenska social- och kommunalh\u00f6gskolan", "- Taideteollinen korkeakoulu", "- Tampere (1925-2018)", "- TTY", "- TEAK", "- Teknillinen korkeakoulu", "- Turun kauppakorkeakoulu", "|Auktoriteettitunnisteet|"], "labels": ["1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Lukuisten pyynt\u00f6jen johdosta j\u00e4rjest\u00e4mme nyt Rauni-Leena Luukasen kev\u00e4tkiertueen .", "L \u00e4\u00e4k\u00e4ri, kirjailija Rauni-Leena Luukanen-Kilde tulee luennoimaan Poriin ja Helsinkiin .", "Rauni-Leena on yksi Suomen mielenkiintoisimmista ja tunnetuimmista Ufoluennoitsijoista, eik\u00e4 syytt\u00e4!", "Raunilla on omakohtaisia kokemuksia mm. ruumiista irtautumisesta ja h\u00e4n on kirjoittanut useita kirjoja, joista uusin on Salatut maailmamme.", "Aiheena luennoilla:", "Taas tulossa kattava paketti salaliittojen ja yliluonnollisten ilmi\u00f6iden maailmaan. Varmasti mielenkiintoista kuunneltavaa jokaiseen makuun! \ud83d\ude42", "Luentopaikat ja ajat:", "Pori 28.4.2012", "Aika: La 28.4.2012 klo 15.00.", "Paikka: Porin suomalainen yhteislyseo, Tasavallankatu 4, 28130 Pori.", "Klikkaamalla kuvaa n\u00e4et sijainnin kartalla", "Helsinki 29.4.2012", "Aika: Su 29.4.2012 klo 15.00.", "Paikka: Helsingin suomalainen yhteiskoulu, Isonnevantie 8, 00320 Helsinki.", "Klikkaamalla kuvaa n\u00e4et sijaninnin kartalla", "Lis\u00e4tietoa:", "Sis\u00e4\u00e4np\u00e4\u00e4symaksu ovelta 10 euroa. Jokainen luento kest\u00e4\u00e4 noin 1h 30min ja aikaa on varattu my\u00f6s kysymyksille.", "Wespa menossa mukana. Kaikki syd\u00e4mellisesti tervetuloa! \ud83d\ude42", "Helsingiss\u00e4 my\u00f6s rajatiedon kirjamyynti\u00e4, jota hoitaa Tajunta-kauppa. Kannattaa varata muutama kymppi ylim\u00e4\u00e4r\u00e4ist\u00e4 rahaa jos kirjallisuus kiinnostaa.", "J\u00e4rjest\u00e4j\u00e4n\u00e4 toimii paranormaaliblogi.net & mysteerienaika.com .", "Lis\u00e4\u00e4 infoa: Lataa t\u00e4st\u00e4 lehdist\u00f6 -ja mediatiedote.", "Pori: Porin Facebook-tapahtumakutsu", "Helsinki: Helsingin Facebook-tapahtumakutsu", "Jaettavia ja tulostettavia esitteit\u00e4/mainoksia:", "Porin mainos A4", "Porin flyereit\u00e4", "Helsingin mainos A4", "Helsingin flyereit\u00e4", "Vesa \u00c4ij\u00e4l\u00e4", "wespa[\u00e4t]paranormaaliblogi.net", "http://paranormaaliblogi.net", "Annamme mielell\u00e4mme lis\u00e4tietoa ja haastatteluja! \ud83d\ude42", "___________________________", "PS. Porissa samana p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 (28.4) my\u00f6s toinen mielenkiintoinen luento!", "Menk\u00e4\u00e4 ihmeess\u00e4 katselemaan vaikka Rauni-Leenan j\u00e4lkeen. Veli Martin Keitel - 2012: Toteutuvatko muinaiset ennustukset? Porin Henkinen keskus, Vanhakoivistontie 12, klo 18:00.", "Liput 12 euroa, j\u00e4senet 8 euroa.", "Tykk\u00e4ys ja jakotoiminnot:", "M\u00e4 olin v\u00e4h\u00e4n viimeksi pettynyt siihen Jyv\u00e4skyl\u00e4n luennointiin, koska olisin halunut keskustella Raunin kanssa ja oikeastaan aikaa ei ollu kysymyksille l\u00e4hes yht\u00e4\u00e4n :/.. Toivottavasti joskus sitten\u2026", "Jeps pyrimme j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4\u00e4m nyt enemm\u00e4n aikaa kysymyksille ja keskusteluun tapahtuman j\u00e4lkeen.", "Jos asutte Helsingiss\u00e4 tai Porissa (tai l\u00e4hialueella), niin voit auttaa tapahtuman tiedottamisessa ja jakaa A4-mainoksia vaikka kaupan ilmoitustauluille.", "Tulostettavat esitteet l\u00f6yd\u00e4t n\u00e4ist\u00e4 linkeist\u00e4:", "http://koti.mbnet.fi/wespa/mainoksia/Luukanen-Pori-esiteA4.pdf", "http://koti.mbnet.fi/wespa/mainoksia/Luukanen-Helsinki-esiteA4.pdf", "Tervetuloa! \ud83d\ude42", "Mahtavaa! Todella hienoa, ett\u00e4 Rauni tulee nyt my\u00f6s Helsinkiin. N\u00e4ill\u00e4 n\u00e4kymin voisi itsekin vaikka tulla paikan p\u00e4\u00e4lle.", "No mik\u00e4 hemmetin vika Turussa on?", "Ei Turussa vikaa ole. Sielt\u00e4 p\u00e4\u00e4see nopeasti ja vaivattomasti junalla tai bussilla Helsinkiinkin. :3", "jee!. luukanen tulee taas!. luukasen jutut on todella kiinnostavia.. min\u00e4 tulen helsingin luennolle!", "uusi avatar!", "ruma oli..", "\u00e4h.. ei onnistunu..", "j\u00e4lleen suomessa? en tied\u00e4 rouvasta mit\u00e4\u00e4n, koska en ole koskaan kuullutkaan, mutta tuskinpa h\u00e4nell\u00e4 on maailmalla al goren maine ja kiertele joka puolella muualla p\u00e4in maailmaa, paitsi suomessa. ihme, ett\u00e4 p\u00e4\u00e4see edes suomessa esiintym\u00e4\u00e4n.", "Onhan Rauni aika kuuluisa maailmalla. H\u00e4nest\u00e4 tehtyj\u00e4 haastatteluja on katsottu youtubessa miljoonia kertoja. H\u00e4n asuu nyky\u00e4\u00e4n Norjassa.", "Lis\u00e4tietoa l\u00f6ytyy vaikka t\u00e4\u00e4lt\u00e4:", "http://paranormaaliblogi.net/index.php/tag/rauni-leena-luukanen-kilde/", "Suomessa Rauni on yksi tunnetuimpia kontaktihenkil\u00f6it\u00e4 ja h\u00e4nt\u00e4 on haastateltu televisiossa ja radiossa useita kertoja. Arto Nybergin suorittama haastattelukin l\u00f6ytyi viel\u00e4 jonkin aikaa sitten youtubesta, mutta taitaa olla nyky\u00e4\u00e4n poistettu.", "Lis\u00e4\u00e4 videoita youtubesta:", "http://www.youtube.com/results?search_type=videos&search_query=rauni-leena+luukanen-kilde&search_sort=video_view_count&uni=3", "Aika vahva persoona kyseess\u00e4 ja varmasti mielenkiintoista kuunneltava liven\u00e4. \ud83d\ude42", "olin katsomassa parablogin j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4n raunin edellisen luennon. hintansa arvoinen luento, ehk\u00e4 ylikin. tulen varmaan katsomaan t\u00e4m\u00e4nkin, kerrotaanhan t\u00e4ss\u00e4 sent\u00e4\u00e4n vuodesta 2012, sek\u00e4 ufoista ja muusta mielenkiintoisesta..", "Joo on mummo pikkasen sekop\u00e4\u00e4 mut jos housuunpaskojan jutut kiinnostaa niin go for it.", "P\u00e4ivitysilmoitus: Paranormaali | Rauni-Leena Luukanen luennoi j\u00e4lleen Suomessa", "Opetelkaa nyt oikeesti p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4rien kirjoitusasu! Piste numeron oikealla puolella osoittaa numeraalin olevan j\u00e4rjestysluku.", "Muuten olen sit\u00e4 mielt\u00e4, ett\u00e4 Rauni-Leena Luukanen-Kilde on vakavasti sairas ihminen, jonka h\u00f6pin\u00e4t eiv\u00e4t kest\u00e4 p\u00e4tk\u00e4\u00e4k\u00e4\u00e4n kriittist\u00e4 tarkastelua. Mummo repii \u00e4lytt\u00f6myyksi\u00e4 paranoidisesta mielikuvituksestaan ja joku viel\u00e4 maksaa moisen shaiban kuuntelemisesta\u2026 Hakekaan ennemmin kirjastosta yksikin t\u00e4m\u00e4n t\u00e4din teoksista ja t\u00f6rm\u00e4\u00e4tte sellaiseen m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4n asiavirheit\u00e4, ettei moista diiba-daabaa uskoisi kenenk\u00e4\u00e4n edes julkaisevan.", "Minulla on Rauni-Leenasen kirjoista nelj\u00e4, joista olen lukenut jo kolme ensimm\u00e4ist\u00e4 ja ne ovat olleet eritt\u00e4in mielenkiintoista luettavaa, ja hyvin luultavasti totta. Tai ainakaan minulla ei ole mit\u00e4\u00e4n syyt\u00e4 ep\u00e4ill\u00e4 tietoa, sill\u00e4 se vastaa mit\u00e4 sadat ellei per\u00e4ti tuhannet muut luotettavat ihmiset ovat kertoneet.", "Ogeli, jos oma sivistyksesi ei viel\u00e4 riit\u00e4 kyseenalaistamaan Luukanen-Kilden p\u00e4\u00e4tt\u00f6myyksi\u00e4 suosittelen tutkimaan mit\u00e4 tieteellinen tutkimus on n\u00e4ist\u00e4 asioista saanut selville. En tied\u00e4 miten m\u00e4\u00e4rittelet \u2019luotettavan\u2019 tahon, mutta kerropa vaikka mist\u00e4 muualta kuin Luukanen-Kildelt\u00e4 olet kuullut 50 000 vuotta vanhoista kiinalaisista tekstikokoelmista, joihin Luukanen-Kilde v\u00e4itt\u00e4\u00e4 tutustuneensa\u2026 \ud83d\ude09", "Korkeakulttuureja oli jo 50 000 vuotta sitten. Mutta sit\u00e4h\u00e4n et varmaan tiet\u00e4nytk\u00e4\u00e4n\u2026", "En tiennyt. Tosin en tied\u00e4 viel\u00e4k\u00e4\u00e4n.", "Tulet kyll\u00e4 aikanaan tiet\u00e4m\u00e4\u00e4n, \u00e4l\u00e4 huoli.", "Et vastannut kuitenkaan kysymykseeni mist\u00e4 muualta kuin Luukanen-Kildelt\u00e4 olet kuullut 50 000 vuotta vanhoista kiinalaisista tekstikokoelmista? Tuo juupas-eip\u00e4s -taktiikkasi on suoraan sanoen sek\u00e4 huvittavaa ett\u00e4 s\u00e4\u00e4litt\u00e4v\u00e4\u00e4.", "Jos v\u00e4it\u00e4t pallollamme olleen 50 000 vuotta sitten korkeakulttuureja, joilta on s\u00e4ilynyt tekstikokoelmia olisi hienoa jos my\u00f6s kertoisit miss\u00e4 n\u00e4m\u00e4 todisteet ovat. Moiset kirjoitukset olisivat arkeologisesti ja antropologisesti mittaamattoman arvokkaita ja maailmasta l\u00f6ytyy sankoin joukoin tutkijoita, jotka palaisivat halusta p\u00e4\u00e4st\u00e4 niit\u00e4 tutkimaan. Mutta kun niit\u00e4 ei ole kuin Luukanen-Kilden tapaisten sekoboltsien mielikuvituksessa. Valitettavasti.", "Miss\u00e4 kirjassaan Rauni kertoi tuosta tekstist\u00e4? Onhan se ihmeellist\u00e4 jos noinkin pitk\u00e4n ajan takaa olisi s\u00e4ilynyt tekstej\u00e4, mutta onhan se mahdollista. Suurin osa todisteista on ajan saatossa kadonnut/tuhoutunut ja valitettavasti todisteita on my\u00f6s tietoisesti piilotettu tiettyjen tahojen osalta", "Sen perusteella mit\u00e4 olen Raunin juttuja lukenut ja kuunnellut niin en n\u00e4e mit\u00e4\u00e4n syyt\u00e4 olla uskomatta h\u00e4neen. Toki h\u00e4nell\u00e4 on nyky\u00e4\u00e4n hieman negatiiviss\u00e4vytteisimpi\u00e4 kuin nuo jutut pari vuosikymment\u00e4 sitten, mutta ydinsanoma on kuitenkin sama.", "Ydinsanomahan on mm. ett\u00e4 kun ruumiisi lahoaa tapaat kuolleet sukulaisesi Sirius B:ll\u00e4 vai Venuksellakos se olikin? Ja halutessasi voit vierailla heid\u00e4n luonaan jo ennen kuolemaasikin. No, jos se, ett\u00e4 henkil\u00f6 puhuu selke\u00e4sti puutahein\u00e4\u00e4 ei ole syy olla h\u00e4neen uskomatta niin mik\u00e4p\u00e4s siin\u00e4\u2026", "Mutta et voi olla satavarma siit\u00e4.", "En vain voi, vaan olen. Ymm\u00e4rr\u00e4n jos moinen harmittaa.", "Miten voit muka olla varma? Olet henkil\u00f6kohtaisesti kuulustellut Raunia valheenpaljastustestiss\u00e4?", "Luettuani 3-4 (en ole ihan varma, mutta yksikin riitt\u00e4\u00e4) Luukanen-Kilden kirjaa olen t\u00e4ysin vakuuttunut siit\u00e4, ettei t\u00e4m\u00e4 t\u00e4ti tajua t\u00e4st\u00e4 todellisuudesta ns. h\u00f6lk\u00e4sen p\u00f6l\u00e4yst\u00e4. Sen toteamiseen riitt\u00e4\u00e4 ihan normaalit 12-vuotiaan tiedot ja samanik\u00e4isen normaali \u00e4lykkyys.", "OK. Olet jo moneen otteeseen todistanut oman umpimielisyytesi eik\u00e4 siin\u00e4 mit\u00e4\u00e4n. Kukin taaplaa tyylill\u00e4\u00e4n.", "Mielenkiintoista ett\u00e4 joka ufopalstalla tulee aina t\u00e4m\u00e4 eip\u00e4s/juupas-v\u00e4ittely, aina l\u00f6ytyy v\u00e4hint\u00e4\u00e4n se yksi ep\u00e4uskoinen kaikenkiist\u00e4j\u00e4, joka aloittaa vastaanv\u00e4itt\u00e4misen, sovitaanko ett\u00e4 kunnioitetaan kaikkien mielipiteit\u00e4, ja pidet\u00e4\u00e4n keskustelu poissa toisten keskusustelijoiden mollaamisesta!", "Kukaan ei tied\u00e4 n\u00e4ist\u00e4 asioista totuutta,eik\u00e4 kaikkea pid\u00e4 sellaisenaan niell\u00e4, mutta yritet\u00e4\u00e4n olla avoimia my\u00f6s Raunin ja muiden keskustelijoiden mielipiteille! \ud83d\ude42", "Hyv\u00e4\u00e4 p\u00e4iv\u00e4njatkoa kaikille keskustelijoille! \ud83d\ude42", "Pit\u00e4\u00e4h\u00e4n joka palstalla olla oma vastarannankiiskins\u00e4, eli t\u00e4ss\u00e4 tapauksessa superskeptikko h\u00f6p\u00f6np\u00f6p\u00f6. Eip\u00e4 sill\u00e4, onhan nuo v\u00e4ittelyt aika ajoin hauskoja joskin melko hedelm\u00e4tt\u00f6mi\u00e4. Eip\u00e4h\u00e4n k\u00e4y aika tyls\u00e4ksi. \ud83d\ude42", "\u201dSen perusteella mit\u00e4 olen Raunin juttuja lukenut ja kuunnellut niin en n\u00e4e mit\u00e4\u00e4n syyt\u00e4 olla uskomatta h\u00e4neen.\u201d", "Voisiko joku antaa muutaman hyv\u00e4n syyn sille, miksi Rouvan puheita pit\u00e4isi ottaa vakavasti? Mik\u00e4 h\u00e4nen puheissaan saa ihmiset vakuuttumaan mm. siit\u00e4 ett\u00e4 natsit ovat k\u00e4yneet kuussa ja fysiikan lait eiv\u00e4t p\u00e4e avaruudessa?", "Rauni-Leena Luukanen-Kilden h\u00f6pin\u00f6it\u00e4 uskoakseen pit\u00e4\u00e4 olla tavattoman sivistym\u00e4t\u00f6n ja tiet\u00e4m\u00e4t\u00f6n. Sit\u00e4 miten n\u00e4m\u00e4 uskovaiset kykenev\u00e4t ohittamaan j\u00e4rkiper\u00e4isen kyseenalaistamisen ja Luukanen-Kilden v\u00e4itteiden osoittautumisen pupuksi en ymm\u00e4rr\u00e4 alkuunkaan.", "No min\u00e4 ainakin olen valmis olemaan \u201dtavattoman sivistym\u00e4t\u00f6n ja tiet\u00e4m\u00e4t\u00f6n\u201d kun olen valmis kuuntelemaan Raunin mielenkiintoisia n\u00e4k\u00f6kulmia meit\u00e4 kaikkia kiinnostavista asioista! \ud83d\ude42 se mik\u00e4 on my\u00f6s mielenkiintoista on , ett\u00e4 pit\u00e4\u00e4k\u00f6 yll\u00e4oleva kommentoija sitten itse\u00e4\u00e4n sivistyneen\u00e4 ja tiet\u00e4v\u00e4n\u00e4 kun mollaa Raunia ja muita kommentoijia?? ja voisiko h\u00e4n my\u00f6s selvent\u00e4\u00e4, ett\u00e4 mik\u00e4 on \u201dj\u00e4rkiper\u00e4ist\u00e4 kyseenalaistamista\u201d \ud83d\ude42", "J\u00e4rkiper\u00e4isen\u00e4 kyseenalaistamisena voitaneen pit\u00e4\u00e4 esim. Telemakkaran esitt\u00e4m\u00e4\u00e4 utelua siit\u00e4 miksi ihmiset uskovat Luukanen-Kilden, joka v\u00e4itt\u00e4\u00e4 natsien k\u00e4yneen Kuussa ja toteaa etteiv\u00e4t fysiikan lait p\u00e4de avaruudessa, olevan vakavasti otettava luennoitsija, jonka kuulemisesta kannattaa jopa maksaa.", "Tai vaikka ihmetyst\u00e4 siit\u00e4, ett\u00e4 Luukanen-Kilde v\u00e4itt\u00e4\u00e4 tutkineensa 50 000 vuotta vanhoja kirjoituksia.", "Jos t\u00e4llaiset seikat eiv\u00e4t her\u00e4t\u00e4 ep\u00e4ilyj\u00e4 voi toden totta pit\u00e4\u00e4 itse\u00e4\u00e4n sivistym\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4 ja tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4.", "Ogeli, jossain noista lukemistasi kolmesta ensimm\u00e4isest\u00e4 n\u00e4m\u00e4 tekstit mainittiin. Toki t\u00e4ysin perustelemattomia p\u00e4\u00e4tt\u00f6myyksi\u00e4 l\u00f6ytyy Luukanen-Kilden joka kirjasta runsain m\u00e4\u00e4rin. Ne pit\u00e4\u00e4 vain lukea mieli avoimena ja yritt\u00e4\u00e4 muistella mit\u00e4 n\u00e4ist\u00e4 aiheista on muualta oppinut. Lopuksi ripaus asioiden sis\u00e4ist\u00e4mist\u00e4, omaa ajatusty\u00f6t\u00e4 ja ehk\u00e4 jopa jonkinasteista oivallusta ja \u2013 avot! \u2013 olet havainnut kirjailijan puhuvan enimm\u00e4kseen asioista, joista h\u00e4n ei ymm\u00e4rr\u00e4 edes alkeita.", "Onko ilmoittautuminen v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4? En ole Fecesbookissa.", "Etuk\u00e4teen ilmottautuminen on t\u00e4ysin vapaaehtoista. Sis\u00e4\u00e4n p\u00e4\u00e4see kun ostaa lipun ovelta. \ud83d\ude42", "Luukanen on mielest\u00e4ni er\u00e4\u00e4nlainen vedenjakaja paranormaalin alalla. Kannatan avointa suhtautumista asioihin, mutta Luukanen\u2026 johonkin on vedett\u00e4v\u00e4 se raja.", "Ei ole yht\u00e4k\u00e4\u00e4n syyt\u00e4 suhtautua Luukaseen muuten kuin huumorilla. Kuunatsit, katuvalojen kontrolloivat s\u00e4teet, salaliitot, avaruusvierailut, mikrosirut, kaikki sensaatiomaisia v\u00e4itteit\u00e4 ilman mink\u00e4\u00e4nlaisia todisteita. Luukanen perustelee v\u00e4itteens\u00e4 joko avaruusvierailta saaduilla tiedoilla tai salaisista kokouksista saadulla informaatiolla.", "Jos v\u00e4itt\u00e4\u00e4 kaiken historian olevan v\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4 (esim. 50000v vanhat korkeakulttuurit) niin n\u00e4kemys t\u00e4ytyy my\u00f6s perustella ja osoittaa todisteilla oikeaksi. Mit\u00e4\u00e4n arkeologista n\u00e4ytt\u00f6\u00e4 Luukasella ei ole esitt\u00e4\u00e4. Samoin mik\u00e4\u00e4n ei todista, ett\u00e4 kolmas valtakunta olisi p\u00e4\u00e4ssyt kuuhun asti. Tarvittavat kantoraketit kehitettiin vasta my\u00f6hemmin. V2 ei kantanut edes kiertoradalle asti. Mit\u00e4\u00e4n n\u00e4ytt\u00f6\u00e4 katuvalojen kontrolloivista s\u00e4teist\u00e4k\u00e4\u00e4n ei ole. Vai suhtaudutaanko heikommin valaistuilla alueilla kriittisemmin vallanpit\u00e4jiin..?", "Luukasen juttuihin uskova on surullisella tavalla j\u00e4tt\u00e4nyt kaiken j\u00e4rkens\u00e4 narikkaan. V\u00e4ittely t\u00e4ll\u00e4isen ihmisen kanssa on kuin v\u00e4ittelisi fudamentalisti helluntailaisen kanssa. Todisteet, totuus ja faktat yksinkertaisesti j\u00e4tet\u00e4\u00e4n huomiotta ja uskotaan sokeasti.", "Toveri: \u201dLuukasen juttuihin uskova on surullisella tavalla j\u00e4tt\u00e4nyt kaiken j\u00e4rkens\u00e4 narikkaan. V\u00e4ittely t\u00e4ll\u00e4isen ihmisen kanssa on kuin v\u00e4ittelisi fudamentalisti helluntailaisen kanssa. Todisteet, totuus ja faktat yksinkertaisesti j\u00e4tet\u00e4\u00e4n huomiotta ja uskotaan sokeasti.\u201d", "Tismalleen.", "Onko joku sanonut, ett\u00e4 uskoo sokeasti johonkin asiaan? Skeptikoilla on aina taipumus k\u00e4rjist\u00e4\u00e4 asiat. Jokainen voi halutessaan ottaa ja j\u00e4tt\u00e4\u00e4, jos joku asia ei tunnu oikealta. K\u00e4yk\u00e4\u00e4p\u00e4 pojat lukemassa, mit\u00e4 pseudoskeptismist\u00e4 sanotaan tuolla:", "http://fi.wikipedia.org/wiki/Pseudoskeptismi", "Selkkaus, Rauni-Leena Luukanen-Kilde on useissa puheissaan ja kirjoituksissaan j\u00e4\u00e4nyt kiinni valheellisten v\u00e4itteiden esitt\u00e4misest\u00e4. Eik\u00f6 sinusta ole aivan j\u00e4rjet\u00f6nt\u00e4 uskoa mit\u00e4\u00e4n perustelematonta v\u00e4itett\u00e4 t\u00e4llaiselta henkil\u00f6lt\u00e4? Etenkin kun nuo v\u00e4itteet nyt vaan ovat aivan uskomattomia.", "\u201dSkeptikoilla on aina taipumus k\u00e4rjist\u00e4\u00e4 asiat.\u201d", "Aina..? Kukas se t\u00e4ss\u00e4 k\u00e4rjist\u00e4\u00e4? \ud83d\ude09", "\u201dSelkkaus, Rauni-Leena Luukanen-Kilde on useissa puheissaan ja kirjoituksissaan j\u00e4\u00e4nyt kiinni valheellisten v\u00e4itteiden esitt\u00e4misest\u00e4.\u201d", "Mik\u00e4 se Rauni-Leenan valhe on, josta h\u00e4n on j\u00e4\u00e4nyt kiinni?", "\u201dMik\u00e4 se Rauni-Leenan valhe on, josta h\u00e4n on j\u00e4\u00e4nyt kiinni?\u201d", "Huokaus\u2026 Niit\u00e4h\u00e4n riitt\u00e4\u00e4; sch\u00e4rmille heijastettavat ajatukset, Kuunatsit, 50 000 vuotta vanhat kirjoitukset, Kuun \u2019pime\u00e4ll\u00e4 puolella\u2019 sijaitsevat alien-avaruusasemat\u2026 Listasin joskus yhdest\u00e4 Luukanen-Kilden kirjasta t\u00e4ysin todistamattomia ja perustelemattomia, nykytieteen k\u00e4sityksen jyrk\u00e4sti kielt\u00e4vi\u00e4 v\u00e4itteit\u00e4 A4-arkin verran. Valitettavasti en tied\u00e4 miss\u00e4 tuo listani on, mutta jahka siihen vaikka seuraavan suursiivouksen yhteydess\u00e4 t\u00f6rm\u00e4\u00e4n voin jakaa senkin kanssasi. \ud83d\ude42", "Ennen kuin alat lapsellisen v\u00e4nk\u00e4yksen siit\u00e4, etten muka voi satavarmasti todistaa noita valheiksi, niin tutustu termiin \u2019todistamisen taakka\u2019.", "Edelleen kysyn, mik\u00e4 se valhe on josta h\u00e4n on j\u00e4\u00e4nyt puheittesi perusteella kiinni ja miten t\u00e4m\u00e4 kiinni j\u00e4\u00e4minen on tapahtunut? Mit\u00e4 ilmeisemmin vastaat, ett\u00e4 siten, kun h\u00e4nell\u00e4 ei ole antaa todisteita tiettyihin v\u00e4itteisiin. Jos kerran \u201dmaailman mahtavin mieskin\u201d on suorassa TV l\u00e4hetyksess\u00e4 valehdellut koko maailmalle, niin miksi ei moni muukin voisi valehdella tietyist\u00e4 syist\u00e4 johtuen? Ajatteletko aina, ett\u00e4 kaikki mit\u00e4 luet lehdist\u00e4 on aina totta ja mit\u00e4\u00e4n v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4 informaatiota ei anneta medialle tai valehdella miss\u00e4\u00e4n vaiheessa? Oletko tullut ajatelleeksi, ett\u00e4 kaikki jo olemassaoleva tieto ei kuitenkaan ole kaikkien saatavilla? Mutta jos kuitenkin noin hyvin aina tied\u00e4t kaikesta kaiken, niin voisit n\u00e4in alkajaisiksi kertoa meille yksityiskohtaisesti Area 51 tilanteesta, mit\u00e4 siell\u00e4 tehd\u00e4\u00e4n? Jos et tied\u00e4, niin kai kuitenkin ymm\u00e4rr\u00e4t sen tosiasian, ett\u00e4 joku kuitenkin aina tiet\u00e4\u00e4 totuuden t\u00e4st\u00e4kin asiasta?", "Oletko muuten k\u00e4ynyt t\u00e4ll\u00e4 sivulla koskaan: http://www.sunpoint.net/~ranick24/skepsis/", "Huh-huh\u2026 Nyt alkaa logiikkasi, Selkkaus, olemaan sit\u00e4 luokkaa, ett\u00e4 enp\u00e4 taida vaivautua. Kiitos kuitenkin mielenkiinnostasi. \ud83d\ude42", "Ymm\u00e4rr\u00e4n kyll\u00e4, ei ole mik\u00e4\u00e4n pakko \ud83d\ude09", "Voi ett\u00e4 kyll\u00e4 nauran n\u00e4ille salatieteilij\u00f6ille ja muille h\u00f6rh\u00f6ille jos mit\u00e4\u00e4n erikoista ei tapahdu t\u00e4m\u00e4n vuoden 2012 lopulla. Aika noloa niille jos tuo kyseinen p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4 ei juuri poikkea normaalista.", "\u201dEdelleen kysyn, mik\u00e4 se valhe on josta h\u00e4n on j\u00e4\u00e4nyt puheittesi perusteella kiinni ja miten t\u00e4m\u00e4 kiinni j\u00e4\u00e4minen on tapahtunut?\u201d", "Jos fysiikan lakien romahtaminen avaruudessa ei ole em\u00e4vale, lupaan t\u00e4st\u00e4 l\u00e4hin uskoa joka ikisen kummallisuuden jota Rauni-Leena suustaan p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4. N\u00e4m\u00e4 tarinat voidaan todistaa v\u00e4\u00e4riksi niin monella tasolla, ett\u00e4 Luukanen-Kilde ei varsinaisesti voi j\u00e4\u00e4d\u00e4 kiinni mist\u00e4\u00e4n yksitt\u00e4isest\u00e4 valheesta. H\u00e4n my\u00f6s kohottaa suurimman osan v\u00e4itteist\u00e4ns\u00e4 sellaisiin sf\u00e4\u00e4reihin, ett\u00e4 ne ovat kaiken kriittisyyden ja logiikan ulottumattomissa.", "Luultavasti Rauni-Leena uskoo juttuihinsa niin vakavasti, ettei sit\u00e4 voida pit\u00e4\u00e4 tietoisena valehteluna.", "Juu, en my\u00f6sk\u00e4\u00e4n v\u00e4it\u00e4 Luukanen-Kilden valehtelevan vaikkakin h\u00e4nen v\u00e4itteens\u00e4 ovat valheellisia. T\u00e4ss\u00e4 on iso ero. T\u00e4m\u00e4n t\u00e4din todellisuudentaju nyt vain ei valitettavasti pelit\u00e4 alkuunkaan.", "Mutta mit\u00e4 todellisuus edes on? \ud83d\ude42", "Tuo olisi, Ogeli, hyv\u00e4 kysymys jos Luukanen-Kilde k\u00e4sittelisi aiheitaan pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n filosofisesta n\u00e4k\u00f6kulmasta. \ud83d\ude09", "Tosin h\u00e4n olisi my\u00f6s filosofian luistinradoilla hyvin, hyvin heikoilla j\u00e4ill\u00e4\u2026", "Kas h\u00f6p\u00f6np\u00f6p\u00f6 se vaan jaksaa jatkaa, mutta mik\u00e4s jatkaessa kun porukka kopisee trollailuun, min\u00e4kin.", "Siin\u00e4 vaiheessa kun v\u00e4it\u00e4t jotain satavarmaksi niin mets\u00e4\u00e4n menee, ja sinneh\u00e4n sin\u00e4 kopistelet jatkuvaan. Voit tiet\u00e4\u00e4 monesta asiasta enemm\u00e4n kuin moni, mutta ihan sama miten monta kirjaa olet niin surullisesti et kyll\u00e4 toisen tiet\u00e4myksist\u00e4 voi mit\u00e4\u00e4n varmuuksia antaa ikin\u00e4. Ja jos nyt niit\u00e4 kirjojasi olet lukenut niin ymm\u00e4rt\u00e4net tuon itsekin.", "Hartsa, read my lips: voimme kaikki olla huoletta satavarmoja, ett\u00e4 Luukanen-Kilde h\u00f6pisee omiaan eik\u00e4 h\u00e4neen pid\u00e4 suhtautua kuin t\u00e4ysp\u00e4iseen henkil\u00f6\u00f6n. Kuten Telemakkara jo yll\u00e4 esittikin Luukanen-Kilden absurdit v\u00e4itt\u00e4m\u00e4t nousevat sf\u00e4\u00e4reihin, jotka ovat ns. terveen j\u00e4rjen saavuttamattomissa.", "H\u00f6p\u00f6np\u00f6p\u00f6ll\u00e4 on kova tarve ly\u00f6d\u00e4 lyttyyn, tuomita, mustamaalata, pilkata, hy\u00f6k\u00e4t\u00e4 henkil\u00f6\u00e4 vastaan jne. Mutta n\u00e4m\u00e4h\u00e4n on juuri pseudoskeptismin tunnusmerkkej\u00e4.", "http://fi.wikipedia.org/wiki/Pseudoskeptismi", "Oikeanlainen skepsismi puolestaan on hy\u00f6dyksi, joka tutkii ja ottaa asioista selv\u00e4\u00e4, eik\u00e4 pid\u00e4 lopulta mit\u00e4\u00e4n mahdottomana.", "Huomaatko, Selkkaus, toimivasi juuri niin kuin mist\u00e4 muita syyt\u00e4t?", "T\u00e4m\u00e4 edellinen linkkisi paljasti sinusta jokaiken tarpeellisen:", "http://www.sunpoint.net/~ranick24/skepsis/", "Huh-huh\u2026 \ud83d\ude42", "Mutta kerropas, Selkkaus, miksi mielest\u00e4si moisia p\u00e4\u00e4tt\u00f6myyksi\u00e4 laukovan ihmisen luentoihin pit\u00e4isi suhtautua vakavissaan..?", "H\u00f6p\u00f6np\u00f6p\u00f6 on oikeasti illuminatin rakentama robotti, joka on koottu kuun pime\u00e4ll\u00e4 puolella natsien toimesta. Kuulin t\u00e4st\u00e4 salaisessa kokouksessa, johon minut oli kutsuttu jostain syyst\u00e4.", "Pihaani muuten laskeutui juuri \u00e4sken lent\u00e4v\u00e4 lautanen. Sen kuljettaja kertoi, ett\u00e4 Luukasen jutut ovat valheita ja disinformaatiota. Todellisuudessa oikeita avaruusolentoja ovat kissat. Ne tulivat Maahan, koska Siriuksessa kukaan ei rapsuttanut niit\u00e4 korvan takaa.", "Alatko Selkkaus nyt ihan vakavissaan selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n v\u00e4itteeni todenper\u00e4isyytt\u00e4? et voi olla 100% varma siit\u00e4, etten valehtele, ei kukaan voi olla. Olen esitt\u00e4nyt Luukasen tapaan v\u00e4itteen ilman kunnon todisteita. Jos joku v\u00e4itt\u00e4\u00e4 teoriaani valheeksi tai roskaksi, onko se \u201dmustamaalaamista, lyttyyn ly\u00f6mist\u00e4, pilkkaamista tai henkil\u00f6\u00f6n k\u00e4ymist\u00e4\u201d? Ja kannattaako kenenk\u00e4\u00e4n haaskata aikaansa v\u00e4itteeni tutkimiseen?", "Jos joku pit\u00e4\u00e4 Luukasen sanoja arvossa, pit\u00e4\u00e4 h\u00e4nen oman logiikkansa mukaan uskoa minuakin. Ja kaikkia muita internetiss\u00e4 kahjouksiaan esitelleit\u00e4.", "H\u00f6p\u00f6np\u00f6p\u00f6: \u201dHuomaatko, Selkkaus, toimivasi juuri niin kuin mist\u00e4 muita syyt\u00e4t?\u201d", "Huokaus\u2026 Huomaatko, H\u00f6p\u00f6np\u00f6p\u00f6, kun mets\u00e4\u00e4n huutaa, niin kaikuu? Nyt siis sanot minulle: \u201dKatsos, min\u00e4 otan sinulta rikan silm\u00e4st\u00e4si.\u201d Min\u00e4 puolestaan vastaan sinulle: Kas etk\u00f6 huomaa, ett\u00e4 malka on nimenomaan sinun silm\u00e4ss\u00e4si, ei minun.", "\u201dMutta kerropas, Selkkaus, miksi mielest\u00e4si moisia p\u00e4\u00e4tt\u00f6myyksi\u00e4 laukovan ihmisen luentoihin pit\u00e4isi suhtautua vakavissaan..?\u201d", "Sinun pit\u00e4isi ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 kenenk\u00e4\u00e4n ei tarvitse uskoa mihink\u00e4\u00e4n, joka ei tunnu oikealta. Valinnan vapaus on olemassa my\u00f6s t\u00e4ss\u00e4 tapauksessa. Meiss\u00e4 on vain se ero, ett\u00e4 min\u00e4 en koskaan suoralta k\u00e4delt\u00e4 kiell\u00e4 mit\u00e4\u00e4n mahdollisuutta. Ja muista, ett\u00e4 ei ole oikea tapa keskustella haukkumalla toisia sivistym\u00e4tt\u00f6miksi ja tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6miksi.", "Toveri: \u201dPihaani muuten laskeutui juuri \u00e4sken lent\u00e4v\u00e4 lautanen. Sen kuljettaja kertoi, ett\u00e4 Luukasen jutut ovat valheita ja disinformaatiota. Todellisuudessa oikeita avaruusolentoja ovat kissat. Ne tulivat Maahan, koska Siriuksessa kukaan ei rapsuttanut niit\u00e4 korvan takaa. Alatko Selkkaus nyt ihan vakavissaan selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n v\u00e4itteeni todenper\u00e4isyytt\u00e4? et voi olla 100% varma siit\u00e4, etten valehtele, ei kukaan voi olla. Olen esitt\u00e4nyt Luukasen tapaan v\u00e4itteen ilman kunnon todisteita.\u201d", "Toveri hyv\u00e4, en vaadi sinulta todisteita. Voin uskoa kertomukseesi tai olla uskomatta. Kumman vaihtoehdoista valitsen on minun p\u00e4\u00e4tett\u00e4viss\u00e4, eik\u00e4 se ole kenelt\u00e4k\u00e4\u00e4n pois. Korjaa jos olen asian suhteen v\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4.", "\u201dVoin uskoa kertomukseesi tai olla uskomatta. Kumman vaihtoehdoista valitsen on minun p\u00e4\u00e4tett\u00e4viss\u00e4, eik\u00e4 se ole kenelt\u00e4k\u00e4\u00e4n pois.\u201d", "T\u00e4m\u00e4 v\u00e4ittely taisi p\u00e4\u00e4tty\u00e4 t\u00e4h\u00e4n. T\u00e4ysin uskopohjaisen maailmankuvan harjoittajilla on ylellisyys vet\u00e4yty\u00e4 argumentatiiviseen pommisuojaan, jonne mik\u00e4\u00e4n logiikka ei voi ylt\u00e4\u00e4.", "\u201dTo argue with a person who has renounced the use of reason is like administering medicine to the dead.\u201d \u2013 Thomas Paine", "Telemakkara: \u201dT\u00e4m\u00e4 v\u00e4ittely taisi p\u00e4\u00e4tty\u00e4 t\u00e4h\u00e4n. T\u00e4ysin uskopohjaisen maailmankuvan harjoittajilla on ylellisyys vet\u00e4yty\u00e4 argumentatiiviseen pommisuojaan, jonne mik\u00e4\u00e4n logiikka ei voi ylt\u00e4\u00e4.\u201d", "T\u00e4m\u00e4nlainen k\u00e4sitysmalli on pseudoskeptikoiden piiriss\u00e4 juuri harhaanjohtava, kun katsotaan etteiv\u00e4t ihmiset osaa ja saa ajatella omilla aivoillaan. Jokainen voi ottaa, mik\u00e4 tuntuu oikealta ja hyl\u00e4t\u00e4 mik\u00e4 ei tunnu oikealta. Yleisesti ottaen pseudoilla on taipumus yritt\u00e4\u00e4 v\u00e4kisin saada ihmiset ajattelemaan yht\u00e4 ahdasmielisesti, kuin he itse ajattelevat, t\u00e4m\u00e4 on hyvin valitettavaa.", "Min\u00e4 en v\u00e4ittele, min\u00e4 keskustelen.", "Selkkaus, todistit itse maailmankuvasi pohjautuvan pelkk\u00e4\u00e4n uskoon, ei ajatteluun omilla aivoilla. Se ei toki pid\u00e4ttele sinua haukkumasta omilla aivoillaan ajattelevia ahdasmielisiksi. J\u00e4nn\u00e4\u00e4.", "H\u00f6p\u00f6np\u00f6p\u00f6: \u201dSelkkaus, todistit itse maailmankuvasi pohjautuvan pelkk\u00e4\u00e4n uskoon, ei ajatteluun omilla aivoilla.\u201d", "Eik\u00f6 aivot ensin k\u00e4sittele, mit\u00e4 n\u00e4kee ja kuulee? Miten siis voi uskoa ennenkuin aivot on k\u00e4sitellyt asian? Taas t\u00e4t\u00e4 ohuen putken kautta katsottua maailmaa.", "\u201dMin\u00e4 en v\u00e4ittele, min\u00e4 keskustelen.\u201d", "Selv\u00e4. Keskustellaan siis.", "\u201dT\u00e4m\u00e4nlainen k\u00e4sitysmalli on pseudoskeptikoiden piiriss\u00e4 juuri harhaanjohtava, kun katsotaan etteiv\u00e4t ihmiset osaa ja saa ajatella omilla aivoillaan. Jokainen voi ottaa, mik\u00e4 tuntuu oikealta ja hyl\u00e4t\u00e4 mik\u00e4 ei tunnu oikealta.\u201d", "Mill\u00e4 tavalla k\u00e4sitysmalli on harhaanjohtava? Maailmankuva, jossa k\u00e4sitykset tehd\u00e4\u00e4n tunnepohjalta, niinkuin juuri itse sanoit, on nimenomaan uskopohjainen. Mik\u00e4li v\u00e4it\u00e4t, ett\u00e4 k\u00e4sityksesi totuudesta ei perustu yksinomaan uskoon, voisitko yst\u00e4v\u00e4llisesti tarjota muutamia faktoihin tai logiikkaan perustuvia syit\u00e4, miksi esim. Rauni-Leenan v\u00e4itteit\u00e4 kannattaa ottaa tosissaan? (Mik\u00e4li siis uskot h\u00e4nen juttuihinsa.)", "\u201dYleisesti ottaen pseudoilla on taipumus yritt\u00e4\u00e4 v\u00e4kisin saada ihmiset ajattelemaan yht\u00e4 ahdasmielisesti, kuin he itse ajattelevat, t\u00e4m\u00e4 on hyvin valitettavaa.\u201d", "Voisitko tarkentaa? Mutta mik\u00e4li loogisen ajattelun varjelu ja faktojen vaatiminen on ahdasmielist\u00e4, voit huoletta lokeroida minut t\u00e4h\u00e4n joukkoon. Mik\u00e4li vaadit itse, ettei muita ole kohteliasta kutsua tiet\u00e4m\u00e4tt\u00f6miksi, on mielest\u00e4ni tekopyh\u00e4\u00e4 leimata muita \u201dahdasmielisiksi\u201d tai \u201dohuen putken kautta katsojiksi\u201d.", "Selkkaus: \u201dOikeanlainen skepsismi puolestaan on hy\u00f6dyksi, joka tutkii ja ottaa asioista selv\u00e4\u00e4, eik\u00e4 pid\u00e4 lopulta mit\u00e4\u00e4n mahdottomana.\u201d", "Halusit kai sanoa \u2019Oikeanlainen skepsismi, joka tutkii ja ottaa asioista selv\u00e4\u00e4, on puolestaan hy\u00f6dyksi eik\u00e4 pid\u00e4 lopulta mit\u00e4\u00e4n mahdottomana\u2019?", "No, niin tai n\u00e4in, olet nyt kyll\u00e4 pahasti hakoteill\u00e4. Oikeanlainen skepsismi ottaa huomioon tunnetut tosiseikat (saivartele t\u00e4st\u00e4 ellet aikuisten oikeasti ymm\u00e4rr\u00e4 mit\u00e4 ne voisivat olla) ja logiikan. Ja \u2013 hokkuspokkus \u2013 ihan kaikki ei en\u00e4\u00e4 vain voikaan olla mahdollista.", "T\u00e4ss\u00e4 on selv\u00e4sti aukko toisen ajattelumaailman ymm\u00e4rt\u00e4misess\u00e4. Se, ett\u00e4 pit\u00e4\u00e4 jotain mahdollisena, ei tarkoita ett\u00e4 suoranaisesti putkimaisesti uskoisi, ett\u00e4 se olisi ainut vaihtoehto.", "Esim. jos uskoo, ett\u00e4 kuussa saattaa olla tukikohtia, niin siin\u00e4 n\u00e4kee ett\u00e4 se on yksi mahdollisuuksista ja koska ei ole koko kuuta p\u00e4\u00e4ssyt tutkimaan on se pidett\u00e4v\u00e4 yhten\u00e4 vaihtoehtona. Asioita voi toki perustella monilla eri tavoilla ja tutkia asiaa monista eri n\u00e4k\u00f6kulmista, mutta esim. tukikohtaa kuussa ei voi ainakaan n\u00e4ill\u00e4 tiedoilla joita itsell\u00e4ni on sulkea t\u00e4ysin pois. Toki on my\u00f6s mahdollista, ett\u00e4 siell\u00e4 ei tukikohtaa/tukikohtia ole. N\u00e4iden kahden vaihtoehdon v\u00e4lill\u00e4 voi sitten seikkailla sen pohjalta mit\u00e4 aiheesta tiet\u00e4\u00e4, mit\u00e4 on muilta kuullut ja mink\u00e4laisiin tutkimuksiin on t\u00f6rm\u00e4nnyt. Itse en kuitenkaan t\u00e4ss\u00e4 vaiheessa sulkisi t\u00e4ysin pois sit\u00e4 mahdollisuutta, ett\u00e4 kuussa saattaisi olla tukikohta/tukikohtia. V\u00e4it\u00e4nk\u00f6 itse, ett\u00e4 siell\u00e4 100% on tukikohtia? En. Pid\u00e4nk\u00f6 mahdollisena, ett\u00e4 siell\u00e4 saattaa olla tukikohtia? Kyll\u00e4. Mik\u00e4\u00e4n fysiikanlaki ei ainakaan est\u00e4 tukikohtien perustamista kuuhun.", "On siis monta eri tapaa uskoa: Usko ett\u00e4 jotain on, tai usko ett\u00e4 jotain saattaa olla. Mielest\u00e4ni j\u00e4lkimm\u00e4inen on avoimempi l\u00e4hestymistapa. Toki sitten on my\u00f6s usko, ett\u00e4 jotain ei ole ja usko ett\u00e4 jotain ei mahdollisesti ole olemassa. N\u00e4ist\u00e4kin j\u00e4lkimm\u00e4inen on avoimempi l\u00e4hestymistapa, jos ei ole kaikkea asiaan liittyv\u00e4\u00e4 tietoa tutkinut.", "Lopulta kaikki on vain mielipiteit\u00e4, jotka on pohjattu sen maailmankuvan ja tiedon ym. mukaan joita itse on kohdannut.", "No, Wespa, uskotko, etteiv\u00e4t fysiikan lait p\u00e4de avaruudessa? \ud83d\ude09", "Ent\u00e4 uskotko olevan mahdollista, ett\u00e4 Saksan Kansallissosialistit matkustivat Kuuhun 1940-luvulla?", "Kysymys kuuluu edelleen, ett\u00e4 miksi ottaa vakavasti sellaisen ihmisen puheita, jonka v\u00e4itteet ovat tuota luokkaa?", "uskoa tai ei, mutta jo henkil\u00f6 on niin mielenkiintoinen, ett\u00e4 menisin varmasti kuuntelemaan h\u00e4nt\u00e4 Turussa. Harmi kun ei ole mahdollisuutta matkustaa Hesaan tai Tampereelle.", "Se, ett\u00e4 pit\u00e4\u00e4 jonkin henkil\u00f6n jakamia tietoja mielenkiintoisena ja pit\u00e4\u00e4 osaa niist\u00e4 uskottavina, ei tarkoita sit\u00e4 ett\u00e4 nielisi kaiken ilman suolaa. Mielest\u00e4ni voi napsia ne tiedot joita pit\u00e4\u00e4 j\u00e4rkevin\u00e4 ja joista on kiinnostunut, ja silti ohittaa ne jotka menev\u00e4t yli ymm\u00e4rryksen. Siltik\u00e4\u00e4n ei tarvitse kyseist\u00e4 henkil\u00f6\u00e4 kokonaan myt\u00e4t\u00e4, eik\u00e4 h\u00e4nt\u00e4 tarvitse my\u00f6sk\u00e4\u00e4n vaihtoehtoisesti pit\u00e4\u00e4 informaation Jumalana. Mielest\u00e4ni kaikessa on hyv\u00e4 olla balanssinsa ja kaikki tieto kannattaa suodattaa omien filttereiden l\u00e4vitse.", "Mielekk\u00e4int\u00e4 on luennoitisjan mollaamisen sijasta puhua h\u00e4nen jakamastaan iformaatiosta ja katsella sen tiedon osasia omina osasinaan. Osa ei v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4 osu kohdalle, mutta osasta voi olla paljonkin oppimista ja uusia n\u00e4k\u00f6kulmia. Varmasti kukaan luennoitsija ei ole t\u00e4ydellinen, varsinkin jos on laajemmasta luennointialueesta kyse. Jokainen tehk\u00f6\u00f6n kuitenkin omat p\u00e4\u00e4telm\u00e4ns\u00e4 ja katsokoon informaatiota omien filttereittens\u00e4 l\u00e4vitse.", "Mit\u00e4 tulee fysiikan lakeihin avaruudessa, niin onhan avaruus omalla tavallaan ihan omaa maailmansa\u2026 Avaruudessa kelluessa ei mm. koe vetovoimaa samalla tavalla kuin maan p\u00e4\u00e4ll\u00e4. Ei ole samankaltaisia merkkej\u00e4 siit\u00e4 mik\u00e4 on yl\u00f6s ja mik\u00e4 on alas, vaan kaikki suunnat ovat samanarvoisia. Toki avaruudessa on muutenkin ihan oma tunnelmansa kuin maapallolla, en sanoisi kuitenkaan etteiv\u00e4t fysiikan lait p\u00e4de avaruudessa, mutta pit\u00e4isi tarkemmin tiet\u00e4\u00e4 mit\u00e4 t\u00e4ll\u00e4 lauseella on tarkkaanottaen tarkoitettu. Ei siell\u00e4 samanlaiset lait (maanp\u00e4\u00e4liset) ainakaan vaikuta kuin maapallolla (vaikkakin fysiikanlakien alla liikutaan). Toisaalta mist\u00e4 min\u00e4 tied\u00e4n, en ole avaruudessa itse k\u00e4ynyt.", "Mit\u00e4 taas Saksan Kansallissosialistien kuumatkoihin tulee, niin en ole asiaa tutkinut tarpeeksi luodakseni siit\u00e4 t\u00e4ll\u00e4 kertaa mink\u00e4\u00e4nlaista mielipidett\u00e4.", "\u201dKysymys kuuluu edelleen, ett\u00e4 miksi ottaa vakavasti sellaisen ihmisen puheita, jonka v\u00e4itteet ovat tuota luokkaa?\u201d", "Mielest\u00e4ni ei ole kyse siit\u00e4 kenet ottaa vakavasti tai kenet ei. Enemm\u00e4nkin itse olen informaation tutkimisen kannalla, jokaista osa-aluetta voi katsoa erikseen. En lukeudu henkil\u00f6palvojiin, enk\u00e4 sen vastakohtaan jossa henkil\u00f6\u00e4 vihataan/inhotaan/mollataan/tai v\u00e4heksyt\u00e4\u00e4n sokaistuen informaatiolle itselleen. Mielest\u00e4ni ihmisen sijasta pit\u00e4isi keskitty\u00e4 informaatioon, tai ainakin niin itse tykk\u00e4\u00e4n tehd\u00e4, toki varmaan oma hauskuutensa on ihmisten luokittelemisessa, mollaamisessa tai palvonnassakin, itse pyrin toimimaan eri tavalla, informaatiopainotteisemmin.", "Mit\u00e4 tulee Rauniin luennoitsijana, niin tykk\u00e4\u00e4n h\u00e4nen r\u00e4v\u00e4k\u00e4st\u00e4 esiintymistavastaan ja tavasta tuoda ker\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4 tietoa esille, vaikkakin osa tiedosta ei v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4 pit\u00e4isi paikkaansa.", "En todellakaan inhoa tai vihaa Luukanen-Kilde\u00e4 saati yrit\u00e4 mollata h\u00e4nt\u00e4, koska siihen ei ole tarvetta. H\u00e4n antaa avoimesti itse kaiken sen \u2019datan\u2019, joka tarvitaan sen toteamiseen, ettei h\u00e4n ole luotettava henkil\u00f6 luennoimaan aiheistaan.", "\u201dMielest\u00e4ni ihmisen sijasta pit\u00e4isi keskitty\u00e4 informaatioon\u2026\u201d", "Onhan tuo nyt kohtuullisen posketon l\u00e4hestymistapa ainakin jos totuuden selvitt\u00e4minen yht\u00e4\u00e4n kiinnostaa. Jos taas tarkoitus on mielummin leikki\u00e4 j\u00e4nnien fantasioiden parissa niin mik\u00e4p\u00e4s siin\u00e4. Kunhan ei sekoita n\u00e4it\u00e4 kahta p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4.", "Ja juurikin Luukanen-Kilden antaa informaatiotahan t\u00e4ss\u00e4 on kritisoitu, tottakai h\u00e4nen henkil\u00f6kohtainen uskottavuutensakin asetetaan kyseenalaiseksi koska juuri se informaatio, jota h\u00e4n suoltaa on per\u00e4t\u00f6nt\u00e4.", "H\u00f6p\u00f6np\u00f6p\u00f6: \u201dJa juurikin Luukanen-Kilden antaa informaatiotahan t\u00e4ss\u00e4 on kritisoitu, tottakai h\u00e4nen henkil\u00f6kohtainen uskottavuutensakin asetetaan kyseenalaiseksi koska juuri se informaatio, jota h\u00e4n suoltaa on per\u00e4t\u00f6nt\u00e4.\u201d", "Mist\u00e4 sin\u00e4 tied\u00e4t onko Raunin informaatio per\u00e4t\u00f6nt\u00e4? Etk\u00f6 viel\u00e4k\u00e4\u00e4n ole tullut ajatelleksi, ett\u00e4 tiettyj\u00e4 asioita voidaan salata maailmassa ja joku kuitenkin tiet\u00e4\u00e4 aina totuuden? Onhan maailman mahtavin mieskin valehdellut kansalle p\u00e4in naamaa suorassa TV l\u00e4hetyksess\u00e4. Watergate-skandaali on my\u00f6s hyv\u00e4 esimerkki. Pseudoille varsinkin todisteet v\u00e4itteist\u00e4 pit\u00e4\u00e4 aina esitt\u00e4\u00e4, empiirisest\u00e4 kokemuksesta l\u00e4htien. Jos olisin kokenut jonkin kokemuksen, jota ei voida todistaa, niin siit\u00e4 huolimatta pseudot vaatisivat edelleen todisteita. Monesti sit\u00e4 unohtaa, ettei ihminen pysty kaikkia kokemuksiaan edes todistamaan.", "@Selkkaus", "Useat Rauni-Leena Luukasen v\u00e4itteet voidaan todistaa v\u00e4\u00e4riksi lukemattomien seikkojen pohjalta. Kaikki tunnettu vakavasti otettava todistusaineisto puhuu mm. kuunatseja ja fysiikan lakien v\u00e4\u00e4ristymi\u00e4 vastaan.", "\u201dPseudoille varsinkin todisteet v\u00e4itteist\u00e4 pit\u00e4\u00e4 aina esitt\u00e4\u00e4, empiirisest\u00e4 kokemuksesta l\u00e4htien.\u201d", "Miten t\u00e4m\u00e4 tekee ihmisest\u00e4 \u201dpseudoskeptisen\u201d? Toki kuka tahansa voi tehd\u00e4 v\u00e4itteit\u00e4 ilman todisteita, mutta t\u00e4ll\u00f6in ei voi mitenk\u00e4\u00e4n olettaa kriittisten ihmisten ottavan v\u00e4itteit\u00e4 vakavasti, varsinin jos ne ovat samaa kaliiperia kuin Rauni-Leenalla. T\u00e4m\u00e4 on nimenomaan terveen skeptisyyden merkki, ei pseudoskeptisyyden.", "Mik\u00e4li v\u00e4itteiden tueksi ei ole esitt\u00e4\u00e4 todisteita, ne ovat t\u00e4ysin uskon varassa, tehden niist\u00e4 immuunin kaikelle loogiselle arvoinnille. T\u00e4llaisill\u00e4 v\u00e4itteill\u00e4 ei ole juurikaan painoarvoa.", "Telemakkara: \u201dMiten t\u00e4m\u00e4 tekee ihmisest\u00e4 \u201cpseudoskeptisen\u201d?\u201d", "Pseudoilla on tapana lyt\u00e4t\u00e4 kaikki empiiriset kokemuksetkin, jotka eiv\u00e4t mahdu heid\u00e4n ahtaaseen ajatusmaailmaan. Mik\u00e4 on aidon skeptikon ja pseudon ero? Aito ottaa asioista selv\u00e4\u00e4 ja antaa my\u00f6s mahdollisuuden, eik\u00e4 heti k\u00e4ttelyss\u00e4 lytt\u00e4\u00e4, kuten pseudot tekev\u00e4t.", "Telemakkara: \u201dToki kuka tahansa voi tehd\u00e4 v\u00e4itteit\u00e4 ilman todisteita, mutta t\u00e4ll\u00f6in ei voi mitenk\u00e4\u00e4n olettaa kriittisten ihmisten ottavan v\u00e4itteit\u00e4 vakavasti, varsinin jos ne ovat samaa kaliiperia kuin Rauni-Leenalla.\u201d", "Kriittisyys on hyv\u00e4 asia tiettyyn pisteeseen asti vietyn\u00e4. Jokainen voi esitt\u00e4\u00e4 v\u00e4itteit\u00e4, v\u00e4litt\u00e4m\u00e4tt\u00e4 pseudojen Ultimate-kriittisyydest\u00e4. T\u00e4m\u00e4 nimenomaan ei ole terveen skeptisyyden merkki, vaan pseudoskeptisyyden.", "Telemakkara: \u201dMik\u00e4li v\u00e4itteiden tueksi ei ole esitt\u00e4\u00e4 todisteita, ne ovat t\u00e4ysin uskon varassa, tehden niist\u00e4 immuunin kaikelle loogiselle arvoinnille.\u201d", "Uskotko sin\u00e4 mihink\u00e4\u00e4n, mit\u00e4 et pysty todistamaan?", "\u201dMik\u00e4 on aidon skeptikon ja pseudon ero? Aito ottaa asioista selv\u00e4\u00e4 ja antaa my\u00f6s mahdollisuuden, eik\u00e4 heti k\u00e4ttelyss\u00e4 lytt\u00e4\u00e4, kuten pseudot tekev\u00e4t.\u201d", "T\u00e4m\u00e4 pit\u00e4\u00e4 paikkansa, mutta miten se liittyy Rauni-Leenan tapaukseen? H\u00e4nen v\u00e4itteidens\u00e4 todenper\u00e4isyydest\u00e4 ei voida ottaa selv\u00e4\u00e4, sill\u00e4 h\u00e4n ei tarjoa t\u00e4st\u00e4 mink\u00e4\u00e4nlaista n\u00e4ytt\u00f6\u00e4. T\u00e4m\u00e4nkin artikkelin kommenteissa on useaan kertaan tivattu hyvi\u00e4 syit\u00e4 uskoa Luukasen puheisiin, mutta vastausta ei ole kuulunut. Todisteiden puute ei tietek\u00e4\u00e4n automaattisesti tee Rauni-Leenan puheista automaattisesti 100-prosenttisesti valheellisia, mutta antaa t\u00e4yden oikeuden skeptikoille pit\u00e4\u00e4 niit\u00e4 \u00e4\u00e4rimm\u00e4isen ep\u00e4todenn\u00e4k\u00f6isin\u00e4, koska todisteettomat v\u00e4iteet ovat ristiriidassa olemassa olevien faktojen kanssa.", "My\u00f6nn\u00e4t my\u00f6s varmaan itsekin ett\u00e4 ei tarvitse olla pseudo, ett\u00e4 voi suoralta k\u00e4delt\u00e4 hyl\u00e4t\u00e4 todisteettoman v\u00e4itteen, ett\u00e4 fysiikan lait eiv\u00e4t p\u00e4de avaruudessa.", "\u201dUskotko sin\u00e4 mihink\u00e4\u00e4n, mit\u00e4 et pysty todistamaan?\u201d", "Totta kai uskon. Jos kaverini sanoo k\u00e4yneens\u00e4 viime viikolla l\u00e4hikaupassa, uskon v\u00e4itteen ilman todisteita. Mutta mik\u00e4li joku v\u00e4itt\u00e4\u00e4 perusteettomasti jotain, joka vaatii koko \u201dyliopisto-opetuksen muuttamista\u201d, vaadin aikamoisen l\u00e4j\u00e4n todisteita.", "Telemakkara: \u201dMy\u00f6nn\u00e4t my\u00f6s varmaan itsekin ett\u00e4 ei tarvitse olla pseudo, ett\u00e4 voi suoralta k\u00e4delt\u00e4 hyl\u00e4t\u00e4 todisteettoman v\u00e4itteen, ett\u00e4 fysiikan lait eiv\u00e4t p\u00e4de avaruudessa.\u201d", "En hylk\u00e4\u00e4 mit\u00e4\u00e4n ajatusta suoralta k\u00e4delt\u00e4. Ajan kulkukaan miten me sit\u00e4 mittaamme, ei etene avaruudessa liikuttaessa samoin kuin maan p\u00e4\u00e4ll\u00e4. Ajan olemus, kuten my\u00f6s gravitaatiovoimakin on viel\u00e4 suuria mysteereit\u00e4.", "Telemakkara: \u201dJos kaverini sanoo k\u00e4yneens\u00e4 viime viikolla l\u00e4hikaupassa, uskon v\u00e4itteen ilman todisteita. Mutta mik\u00e4li joku v\u00e4itt\u00e4\u00e4 perusteettomasti jotain, joka vaatii koko \u201cyliopisto-opetuksen muuttamista\u201d, vaadin aikamoisen l\u00e4j\u00e4n todisteita.\u201d", "Ent\u00e4s jos kaverisi olisi l\u00e4hikaupassa k\u00e4ydess\u00e4\u00e4n n\u00e4hnyt enkelin, niin uskoitiko sitten ilman todisteita?", "\u201dAjan olemus, kuten my\u00f6s gravitaatiovoimakin on viel\u00e4 suuria mysteereit\u00e4.\u201d", "Kyll\u00e4, mutta voimme havaintojen pohjalta \u00e4\u00e4rimm\u00e4isen suurella varmuudella todeta, ett\u00e4 molemmat vaikuttavat samojen lakien mukaan niin avaruudessa kuin maan p\u00e4\u00e4ll\u00e4kin. Mik\u00e4 tekisi maapallosta niin uniikin, ett\u00e4 sill\u00e4 pit\u00e4isi olla kokonaan omat fysiikan lait?", "\u201dEnt\u00e4s jos kaverisi olisi l\u00e4hikaupassa k\u00e4ydess\u00e4\u00e4n n\u00e4hnyt enkelin, niin uskoitiko sitten ilman todisteita?\u201d", "En. Toki on eritt\u00e4in pieni todenn\u00e4k\u00f6isyys, ett\u00e4 kaverini olisi todella n\u00e4hnyt ihka oikean enkelin, mutta pid\u00e4n paljon todenn\u00e4k\u00f6isemp\u00e4n\u00e4 luonnollisia selityksi\u00e4, kuten hallusinaatioita tai valehtelua. T\u00e4llaisten hallusinaatioiden sattuessa ihmiset tuppaavat t\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n ne omien uskomuksien mukaisilla asioilla. Harvassa ovat ne tapaukset, jossa enkeli tai Jeesus ilmestyy hindulle tai Krishna tosikristitylle.", "Telemakkara: \u201dKyll\u00e4, mutta voimme havaintojen pohjalta \u00e4\u00e4rimm\u00e4isen suurella varmuudella todeta, ett\u00e4 molemmat vaikuttavat samojen lakien mukaan niin avaruudessa kuin maan p\u00e4\u00e4ll\u00e4kin.\u201d", "Miksi aika, kuten me sit\u00e4 mittaamme, k\u00e4ytt\u00e4ytyy eri tavalla avaruudessa liikuttaessa?", "Telemakkara: \u201dToki on eritt\u00e4in pieni todenn\u00e4k\u00f6isyys, ett\u00e4 kaverini olisi todella n\u00e4hnyt ihka oikean enkelin, mutta pid\u00e4n paljon todenn\u00e4k\u00f6isemp\u00e4n\u00e4 luonnollisia selityksi\u00e4, kuten hallusinaatioita tai valehtelua.\u201d", "Eritt\u00e4in pieni todenn\u00e4k\u00f6isyys? Tuo on hyv\u00e4 l\u00e4ht\u00f6kohta, ett\u00e4 et kuitenkaan t\u00e4ysin pois sulje mahdollisuutta.", "\u201dMiksi aika, kuten me sit\u00e4 mittaamme, k\u00e4ytt\u00e4ytyy eri tavalla avaruudessa liikuttaessa?\u201d", "Tarkoitat varmaan sit\u00e4, ett\u00e4 ajan kulku on erilainen avaruusaluksessa nopeasti matkustavalle, kuin maassa pysyv\u00e4lle. T\u00e4ss\u00e4 tilanteessa avaruudella ei ole mit\u00e4\u00e4n tekemist\u00e4 asian kanssa, t\u00e4rke\u00e4\u00e4 on vain avaruusaluksen nopeus. Sama tapahtuisi fysiikan lakien mukaan my\u00f6s maapallolla jos vain keksitt\u00e4isiin k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llinen keino saada alus liikkumaan ilmakeh\u00e4ss\u00e4 riitt\u00e4v\u00e4n nopeasti.", "Maapallon gravitaatiolla on my\u00f6s pienenpieni vaikutus ajan kulkuun, mutta niin on my\u00f6s jokaisen massallisen kappaleen gravitaatiolla, my\u00f6s avaruudessa.", "Vaikka ulkoavaruudessa gravitaatio on paljon v\u00e4h\u00e4isempi, se ei miss\u00e4\u00e4n nimess\u00e4 tarkoita ett\u00e4 fysiikan lait lakkaavat p\u00e4tem\u00e4st\u00e4. Se on v\u00e4h\u00e4n kun v\u00e4itt\u00e4isi ett\u00e4 termodynamiikan lait eiv\u00e4t ole voimassa kuuman uunini ulkopuolella, koska siell\u00e4 ei ole riitt\u00e4v\u00e4sti l\u00e4mp\u00f6\u00e4.", "Telemakkara: \u201dTarkoitat varmaan sit\u00e4, ett\u00e4 ajan kulku on erilainen avaruusaluksessa nopeasti matkustavalle, kuin maassa pysyv\u00e4lle. T\u00e4ss\u00e4 tilanteessa avaruudella ei ole mit\u00e4\u00e4n tekemist\u00e4 asian kanssa, t\u00e4rke\u00e4\u00e4 on vain avaruusaluksen nopeus. Sama tapahtuisi fysiikan lakien mukaan my\u00f6s maapallolla jos vain keksitt\u00e4isiin k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llinen keino saada alus liikkumaan ilmakeh\u00e4ss\u00e4 riitt\u00e4v\u00e4n nopeasti.\u201d", "Nimenomaan, mutta voidaanko olla t\u00e4ysin varmoja siit\u00e4, ettei ajan kulkuun vaikuttaisi my\u00f6s gravitaatio miss\u00e4\u00e4n muodossa? Tiedet\u00e4\u00e4n, ett\u00e4 aika hidastuu, mit\u00e4 nopeammin liikutaan ja painovoima tiedet\u00e4\u00e4n liittyv\u00e4n massan tiheyteen, mutta siihen se tieto silt\u00e4 osin tyss\u00e4\u00e4kin. Kuinka paljon ihminen lopulta tiet\u00e4\u00e4 absoluuttisesta totuudesta on jo toinen asia. Ehk\u00e4 tiedemme sen verran, mit\u00e4 k\u00e4yt\u00e4mme aivojen kapasiteetista, eli pienen osan. Ehk\u00e4 tieto valonnopeuden ylitt\u00e4misest\u00e4kin on jo harvojen ja valittujen tiedossa, mutta sit\u00e4 ei anneta julkisuuteen tietyist\u00e4 syist\u00e4 johtuen. Jos esim. jenkit keksii jonkun mullistavan laitteen sodank\u00e4yntiin, niin unikuvia on, jos luulee lukevansa siit\u00e4 seuraavana p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 Hesarista.", "\u201dNimenomaan, mutta voidaanko olla t\u00e4ysin varmoja siit\u00e4, ettei ajan kulkuun vaikuttaisi my\u00f6s gravitaatio miss\u00e4\u00e4n muodossa?\u201d", "Kuten jo edellisess\u00e4 viestiss\u00e4ni totesin, gravitaatio vaikuttaa ajan kulkuun. Mm. satellitttien ajan laskussa t\u00e4m\u00e4 on otettava huomioon, sill\u00e4 ne kokevat ajan hiukan eri tavalla kuin maan pinnalla. Yh\u00e4 edelleen avaruudella ei ole mit\u00e4\u00e4n tekemist\u00e4 t\u00e4m\u00e4n ilmi\u00f6n kanssa, sill\u00e4 yll\u00e4tysyll\u00e4tys, gravitaatio vaikuttaa my\u00f6s avaruudessa!", "\u201dEhk\u00e4 tiedemme sen verran, mit\u00e4 k\u00e4yt\u00e4mme aivojen kapasiteetista, eli pienen osan.\u201d", "Ihminen k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 nyt jo aivojen tehoista niin paljon kuin on k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisesti j\u00e4rkev\u00e4\u00e4. Ihmisen aivojen osa-alueet ovat kehittyneet t\u00e4ysin eri teht\u00e4viin, aivan kuten ihmisen lihakset. Kaiken aivokapasiteetin yht\u00e4aikainen k\u00e4ytt\u00f6 ei tee ihmisest\u00e4 yht\u00e4\u00e4n viisaampaa, aivan kuten joka ikisen kehon lihaksen yht\u00e4aikainen pinnist\u00e4minen ei auta ihmist\u00e4 nostamaan enemm\u00e4n kiloja penkilt\u00e4.", "\u201dKuinka paljon ihminen lopulta tiet\u00e4\u00e4 absoluuttisesta totuudesta on jo toinen asia\u201d", "Vaikka absoluuttinen totuus on toistaiseksi ihmisen ulottumattomissa, joistain asioista voimme olla l\u00e4hes sataprosenttisen varmoja. Fysiikan lakien universaali p\u00e4teminen on ylivoimaisen todistusaineiston tukema, kun taas Rauni-Leenan v\u00e4itteet ovat vain hataria todisteettomia spekulaatioita, jonka jokainen astrofysikko voi todistaa v\u00e4\u00e4riksi yht\u00e4 helposti kuin v\u00e4itteen, ett\u00e4 maapallo on kuutio.", "Tiede on loppujelopuksi vain todenn\u00e4k\u00f6isyyksien arvioimista faktojen pohjalta. Rauni-Leenan v\u00e4itteill\u00e4kin on h\u00e4vi\u00e4v\u00e4n pieni todenn\u00e4k\u00f6isyys olla oikeassa, mutta kuka tahansa omilla aivoillaan ajatteleva ihminen tiet\u00e4\u00e4, mink\u00e4 teorian varaan kannattaa korttinsa laskea.", "Viel\u00e4 lis\u00e4\u00e4 tietoa ihmisen aivojen kapasiteetin k\u00e4yt\u00f6st\u00e4:", "http://www.scientificamerican.com/article.cfm?id=people-only-use-10-percent-of-brain", "\u201dMaapallon gravitaatiolla on my\u00f6s pienenpieni vaikutus ajan kulkuun, mutta niin on my\u00f6s jokaisen massallisen kappaleen gravitaatiolla, my\u00f6s avaruudessa.\u201d", "Aivan, mulla meni jostain syyst\u00e4 t\u00e4\u00e4 kirjoitus ohi, siksi kysyin. Hyv\u00e4 ett\u00e4 korjasit.", "\u201dIhminen k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 nyt jo aivojen tehoista niin paljon kuin on k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisesti j\u00e4rkev\u00e4\u00e4. Ihmisen aivojen osa-alueet ovat kehittyneet t\u00e4ysin eri teht\u00e4viin, aivan kuten ihmisen lihakset. Kaiken aivokapasiteetin yht\u00e4aikainen k\u00e4ytt\u00f6 ei tee ihmisest\u00e4 yht\u00e4\u00e4n viisaampaa, aivan kuten joka ikisen kehon lihaksen yht\u00e4aikainen pinnist\u00e4minen ei auta ihmist\u00e4 nostamaan enemm\u00e4n kiloja penkilt\u00e4.\u201d", "Ei se v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4 viisaampaa tee, mutta silloin voi olla keskittyneempi ja valppaampi, vaikka liikenteess\u00e4. Mit\u00e4 eri lihaksia tarvitset, jos nostat penkilt\u00e4 vaikka 100kg? Eih\u00e4n sit\u00e4 pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n ojentajilla nosteta tai yksist\u00e4\u00e4n rintalihaksilla? Mik\u00e4 ero on mielest\u00e4si viisaalla ja \u00e4lykk\u00e4\u00e4ll\u00e4 ihmisell\u00e4? Vai n\u00e4etk\u00f6 eroa lainkaan?", "\u201dEi se v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4 viisaampaa tee, mutta silloin voi olla keskittyneempi ja valppaampi, vaikka liikenteess\u00e4.\u201d", "Totta kai monet monimutkaiset teht\u00e4v\u00e4t vaativat aivojen useampaa osa-aluetta samaan aikaan. Mit\u00e4 enemm\u00e4n informaatiota aivot kuitenkin yritt\u00e4v\u00e4t samanaikaisesti k\u00e4sitell\u00e4, sit\u00e4 vaikeampaa niiden on muodostaa kaikesta koherenttia kokonaisuutta ja s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4 sen selkeys.", "Evoluutio on viritt\u00e4nyt aivojen toiminnan jo nykyisell\u00e4\u00e4n \u00e4\u00e4rimmilleen selviytymisen takaamiseksi. Ihmisaivojen kehitt\u00e4minen ja yll\u00e4pit\u00e4minen on evolutiiviselta kannalta eritt\u00e4n kallis prosessi, eik\u00e4 k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n aivokapasiteetin kehitt\u00e4misess\u00e4 olisi yksinkertaisesti mink\u00e4\u00e4nlaista j\u00e4rke\u00e4. Turha siis kuvitella ett\u00e4 voit jonkinlaisen tabletin tai meditaation avulla rikkoa mielen kahleet ja vapauttaa kaiken k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n aivojen kapasiteetin ylivertaisen \u00e4lykkyyden takaamiseksi.", "\u201dMik\u00e4 ero on mielest\u00e4si viisaalla ja \u00e4lykk\u00e4\u00e4ll\u00e4 ihmisell\u00e4? Vai n\u00e4etk\u00f6 eroa lainkaan?\u201d", "Viisaus on l\u00e4hinn\u00e4 kokemusten kautta hankittua p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekokyky\u00e4, kun taas \u00e4lykkyys on osittain lahjojen kautta peritty\u00e4 aivojen n\u00e4pp\u00e4ryytt\u00e4 ja kyky\u00e4 ratkaista ongelmia. T\u00e4ll\u00e4 ei kuitenkaan ole argumenttini kannalta suurtakaan merkityst\u00e4, sill\u00e4 ymm\u00e4rsit varmaan ponttini aikaisemmassa viestiss\u00e4.", "\u201dTotta kai monet monimutkaiset teht\u00e4v\u00e4t vaativat aivojen useampaa osa-aluetta samaan aikaan. Mit\u00e4 enemm\u00e4n informaatiota aivot kuitenkin yritt\u00e4v\u00e4t samanaikaisesti k\u00e4sitell\u00e4, sit\u00e4 vaikeampaa niiden on muodostaa kaikesta koherenttia kokonaisuutta ja s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4 sen selkeys.\u201d", "Aiemmin sanoit:", "\u201dKaiken aivokapasiteetin yht\u00e4aikainen k\u00e4ytt\u00f6 ei tee ihmisest\u00e4 yht\u00e4\u00e4n viisaampaa, aivan kuten joka ikisen kehon lihaksen yht\u00e4aikainen pinnist\u00e4minen ei auta ihmist\u00e4 nostamaan enemm\u00e4n kiloja penkilt\u00e4.\u201d", "Mites se meni, mit\u00e4 eri lihaksia tarvitset, jos nostat penkilt\u00e4 vaikka 100kg? V\u00e4it\u00e4t siis, ettei lihaksien yht\u00e4aikainen k\u00e4ytt\u00f6 auta nostamaan enemm\u00e4n kiloja penkilt\u00e4? Oletko tosissasi?", "\u201dEvoluutio on viritt\u00e4nyt aivojen toiminnan jo nykyisell\u00e4\u00e4n \u00e4\u00e4rimmilleen selviytymisen takaamiseksi.\u201d", "Ei t\u00e4ss\u00e4 nyt ollut lajins\u00e4ilytysvietist\u00e4 kyse, vaan siit\u00e4, ett\u00e4 kuinka v\u00e4h\u00e4n ihminen k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 aivojensa kapasiteetista ja olisiko ihmiselle etua, jos h\u00e4n k\u00e4ytt\u00e4isi enemm\u00e4n. Jotenkin nyt tulee sellainen kuva, ett\u00e4 yrit\u00e4t keinolla mill\u00e4 hyv\u00e4ns\u00e4 nostaa nykytieteen ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4n evoluution jumalaksi, joka on erehtym\u00e4t\u00f6n ja kaikessa sen hetkisess\u00e4 kasvussaan absoluuttinen totuus.", "\u201dTurha siis kuvitella ett\u00e4 voit jonkinlaisen tabletin tai meditaation avulla rikkoa mielen kahleet ja vapauttaa kaiken k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n aivojen kapasiteetin ylivertaisen \u00e4lykkyyden takaamiseksi.\u201d", "H\u00f6psist\u00e4. Jokainen ihminen on oma kokonaisuus ja vaikea on ulkopuolisen l\u00e4hte\u00e4 toisen empiirist\u00e4 tasoa ruotimaan. Itse olen transsendenttinen meditaation kautta kokenut t\u00e4ysim\u00e4\u00e4r\u00e4isemp\u00e4\u00e4 tasapainoa, mielenselkeytt\u00e4 ja l\u00e4sn\u00e4oloa t\u00e4ss\u00e4 hetkess\u00e4. Jos min\u00e4 olen kokenut t\u00e4m\u00e4nlaisen tilan, niin varmasti joku toinenkin voi. Olen my\u00f6s n\u00e4hnyt musiikin v\u00e4r\u00e4htelev\u00e4n, jota on vaikea selitt\u00e4\u00e4 jollekin toiselle, joka ei ole samaa tilaa kokenut.", "\u201dViisaus on l\u00e4hinn\u00e4 kokemusten kautta hankittua p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekokyky\u00e4, kun taas \u00e4lykkyys on osittain lahjojen kautta peritty\u00e4 aivojen n\u00e4pp\u00e4ryytt\u00e4 ja kyky\u00e4 ratkaista ongelmia.\u201d", "Viisauteen sis\u00e4ltyy aina moraalinen taso. Sanotaan n\u00e4in, ett\u00e4 \u00e4lyk\u00e4s ihminen voi rakentaa atomipommin jos osaa, mutta viisas ihminen ei koskaan rakenna mit\u00e4\u00e4n sellaista, jota voidaan k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 toista vastaan tuhoamistarkoituksessa.", "Noniin, kunnon \u00e4ks\u00f6ni\u00e4. \ud83d\ude00", "\u201dMites se meni, mit\u00e4 eri lihaksia tarvitset, jos nostat penkilt\u00e4 vaikka 100kg? V\u00e4it\u00e4t siis, ettei lihaksien yht\u00e4aikainen k\u00e4ytt\u00f6 auta nostamaan enemm\u00e4n kiloja penkilt\u00e4? Oletko tosissasi?\u201d", "Ole hyv\u00e4 ja lue lainaamasi kirjoitus uudelleen. Puhuin JOKA IKISEST\u00c4 lihaksesta. Penkinnosto vaatii useampaa yl\u00e4kropan lihasta, mutta suurin osa lihaksista pysyy yh\u00e4 toimettomana. Analaogiani tarkoitus oli osoittaa, ett\u00e4 my\u00f6s suuri osa aivokapasiteetista j\u00e4\u00e4 t\u00e4ll\u00e4 tavalla hy\u00f6dytt\u00f6m\u00e4ksi kussakin teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4.", "\u201dJotenkin nyt tulee sellainen kuva, ett\u00e4 yrit\u00e4t keinolla mill\u00e4 hyv\u00e4ns\u00e4 nostaa nykytieteen ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4n evoluution jumalaksi, joka on erehtym\u00e4t\u00f6n ja kaikessa sen hetkisess\u00e4 kasvussaan absoluuttinen totuus.\u201d", "Olenko jossain sanonut ett\u00e4 evoluutio on erehtym\u00e4t\u00f6n absoluuttinen totuus? Evoluutio on t\u00e4n\u00e4 p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 yksinkertaisesti paras selitys ihmisaivojen kehittymiselle, ja sen ymm\u00e4rt\u00e4minen on v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4 jokaiselle aivoja ty\u00f6kseen tutkivalle. Se ei tee siit\u00e4 absoluuttista muuttumatonta totuutta, mutta se on yh\u00e4 edelleen vaihtoehdoista todenn\u00e4k\u00f6isin sek\u00e4 eniten todisteita tarjoava.", "Siisp\u00e4 kun kehtasin tuoda evoluution esille aivojen toiminnan yhteydess\u00e4, p\u00e4\u00e4tit jostain k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4st\u00e4 syyst\u00e4 kritisoida minua ns. evoluution palvomisesta j\u00e4tt\u00e4en samalla itse argumenttini sis\u00e4ll\u00f6n t\u00e4ysin huomiotta. T\u00e4m\u00e4 on huonoa argumentointia parhaimmillaan.", "V\u00e4itteeni, ett\u00e4 evolutiiviselta kannalta ei olisi j\u00e4rkev\u00e4\u00e4 kehitt\u00e4\u00e4 ep\u00e4optimaalisia tehoja k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00e4 j\u00e4tt\u00e4vi\u00e4 aivoja pysyy yh\u00e4.", "\u201dItse olen transsendenttinen meditaation kautta kokenut t\u00e4ysim\u00e4\u00e4r\u00e4isemp\u00e4\u00e4 tasapainoa, mielenselkeytt\u00e4 ja l\u00e4sn\u00e4oloa t\u00e4ss\u00e4 hetkess\u00e4.\u201d", "En miss\u00e4\u00e4n vaiheessa kiist\u00e4nytk\u00e4\u00e4n ettei meditointi voisi jossain m\u00e4\u00e4rin tasapainottaa mielt\u00e4. Puhuin viestiss\u00e4ni YLIVERTAISESTA \u00e4lykkyydest\u00e4. Tied\u00e4n t\u00e4sm\u00e4lleen mit\u00e4 tarkoitat mm. synestesialla, sill\u00e4 olen itsekin t\u00e4m\u00e4n kokenut. T\u00e4llaiset asiat muuttavat mielen tilaa, mutta en kuitenkaan ymm\u00e4rr\u00e4 miten t\u00e4m\u00e4 littyy merkitt\u00e4v\u00e4n \u00e4lykkyyden tai aivokapasiteetin kehitt\u00e4miseen. Mik\u00e4li meditaatio olisi todellakin n\u00e4in ylivoimaista, nykyp\u00e4iv\u00e4n tiedemiehet ratkaisisivat fysiikan ongelmia meditointia olennaisena ty\u00f6kalunaan k\u00e4ytt\u00e4en.", "\u201dViisauteen sis\u00e4ltyy aina moraalinen taso\u201d", "Miten sen nyt ottaa. Monet pit\u00e4v\u00e4t mm. raamatun Abrahamia viisaana ja moraalisena, vaikka h\u00e4n t\u00e4ysin kyseenalaistamatta olisi suorittanut hirvitt\u00e4v\u00e4n teon, oman lapsensa uhraamisen. Moraali on h\u00e4ilyv\u00e4 asia.", "\u201dPuhuin JOKA IKISEST\u00c4 lihaksesta. Penkinnosto vaatii useampaa yl\u00e4kropan lihasta, mutta suurin osa lihaksista pysyy yh\u00e4 toimettomana. Analaogiani tarkoitus oli osoittaa, ett\u00e4 my\u00f6s suuri osa aivokapasiteetista j\u00e4\u00e4 t\u00e4ll\u00e4 tavalla hy\u00f6dytt\u00f6m\u00e4ksi kussakin teht\u00e4v\u00e4ss\u00e4.\u201d", "Toisaalta nyt sitten voidaan kysy\u00e4 aivokapasiteetista puhuttaessa, ett\u00e4 olisiko hyv\u00e4ksi, jos ihminen k\u00e4ytt\u00e4isi, vaikka 50% aivojensa kapasiteetista, ei siis mit\u00e4\u00e4n 100%, kun kerta vertasit JOKA IKISEEN lihakseen. Tai ent\u00e4p\u00e4 jos verrattaisiin aivojen kapasiteetin ja sormien kapasiteetin tarpeellisuutta k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n el\u00e4m\u00e4ss\u00e4? Jos ihminen k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 aivojensa kapasiteetista noin 10%, niin silloin se tarkoittaisi sormissa yht\u00e4 sormea. Koneella n\u00e4pytt\u00e4ess\u00e4 k\u00e4yt\u00e4n nelj\u00e4\u00e4 sormea, mutta kahdeksan tai kymmensormij\u00e4rjestelm\u00e4 on tehokkaampaa, jos sen vain oppii.", "Miksi joku oppii toisia nopeammin eri asioita? Aivoista kaikki kuitenkin l\u00e4htee.", "\u201dOlenko jossain sanonut ett\u00e4 evoluutio on erehtym\u00e4t\u00f6n absoluuttinen totuus?\u201d", "Et, mutta minulle nousee sellainen kuva jostakin kohtaa kirjoituksistasi, ett\u00e4 mit\u00e4 evoluutio ei ole ihmiselle automaattisesti tehnyt, niin sit\u00e4 ei tarvita, koska evoluutio on kehitt\u00e4nyt kaiken jo huippuunsa. Kyll\u00e4 ihmiskehollekin on hyv\u00e4ksi, ett\u00e4 ihminen esimerkiksi ulkoilee, ei terveysk\u00e4\u00e4n yksin tule automaattisesti.", "\u201dSiisp\u00e4 kun kehtasin tuoda evoluution esille aivojen toiminnan yhteydess\u00e4, p\u00e4\u00e4tit jostain k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4st\u00e4 syyst\u00e4 kritisoida minua ns. evoluution palvomisesta j\u00e4tt\u00e4en samalla itse argumenttini sis\u00e4ll\u00f6n t\u00e4ysin huomiotta. T\u00e4m\u00e4 on huonoa argumentointia parhaimmillaan.\u201d", "Se on vain mielipiteeni, koska vedit lajins\u00e4ilytysvietin t\u00e4h\u00e4n mukaan. Tied\u00e4n kyll\u00e4 miten se sis\u00e4ltyy evoluutioon.", "\u201dTied\u00e4n t\u00e4sm\u00e4lleen mit\u00e4 tarkoitat mm. synestesialla, sill\u00e4 olen itsekin t\u00e4m\u00e4n kokenut. T\u00e4llaiset asiat muuttavat mielen tilaa, mutta en kuitenkaan ymm\u00e4rr\u00e4 miten t\u00e4m\u00e4 littyy merkitt\u00e4v\u00e4n \u00e4lykkyyden tai aivokapasiteetin kehitt\u00e4miseen.\u201d", "Ei v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4 \u00e4lykkyyden tai aivokapasiteetin kehitt\u00e4miseen, vaan paremminkin kapasiteetin aktivoimiseen kaikilla tasoilla, jota ihminen tarvitsee suorituakseen el\u00e4m\u00e4n eri teht\u00e4vist\u00e4 t\u00e4ysipainoisemmin.", "\u201dMonet pit\u00e4v\u00e4t mm. raamatun Abrahamia viisaana ja moraalisena, vaikka h\u00e4n t\u00e4ysin kyseenalaistamatta olisi suorittanut hirvitt\u00e4v\u00e4n teon, oman lapsensa uhraamisen. Moraali on h\u00e4ilyv\u00e4 asia.\u201d", "Kaikki on katsojan silmiss\u00e4. Joku voi ajatella, ett\u00e4 jokin asia ei ole moraalisesti v\u00e4\u00e4rin tai jokin on.", "T\u00e4t\u00e4 keskustelua voisi jatkaa, vaikka kuinka pitk\u00e4lle. Ihan mielenkiintoista setti\u00e4, joka tapauksessa ei siin\u00e4 mit\u00e4\u00e4n\u2026", "\u201dKoneella n\u00e4pytt\u00e4ess\u00e4 k\u00e4yt\u00e4n nelj\u00e4\u00e4 sormea, mutta kahdeksan tai kymmensormij\u00e4rjestelm\u00e4 on tehokkaampaa, jos sen vain oppii.\u201d", "Mihin nyt olet menossa t\u00e4m\u00e4n kanssa? Uskotko, ett\u00e4 ihmisen aivot voisivat oikealla harjoittelulla siirty\u00e4 aivojen toiminnan omasta \u201dyksisormij\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4\u201d \u201dkymmensormij\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n\u201d jotta saisit samanlaisia tuloksia aivotoiminnassa nopeuden suhteen? Jos n\u00e4in uskot, voisitko kertoa mik\u00e4 syy t\u00e4llaisen uskomiseen on? Arumenttisi ovat toistaiseksi olleet puhdasta spekulaatiota vailla mink\u00e4\u00e4nlaisia perusteluja.", "\u201dEt, mutta minulle nousee sellainen kuva jostakin kohtaa kirjoituksistasi, ett\u00e4 mit\u00e4 evoluutio ei ole ihmiselle automaattisesti tehnyt, niin sit\u00e4 ei tarvita, koska evoluutio on kehitt\u00e4nyt kaiken jo huippuunsa.\u201d", "Evoluutio ei ole milloinkaan saavuttanut huippuansa, ja ihmisruumiissakin on lukematomia vikoja ja ep\u00e4t\u00e4ydellisyyksia jotka olemme perineet aikaisemmilta muodoilta. Piilotettua aivokapasiteettia kuitenkin voidaan verrata el\u00e4imeen, joka on jostain syyt\u00e4 n\u00e4hnyt hirve\u00e4n vaivan kehit\u00e4\u00e4kseen voimakkaat lihakset mutta p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4 sitten tyyty\u00e4 k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n niist\u00e4 vain pient\u00e4 osaa.", "\u201dSe on vain mielipiteeni, koska vedit lajins\u00e4ilytysvietin t\u00e4h\u00e4n mukaan. Tied\u00e4n kyll\u00e4 miten se sis\u00e4ltyy evoluutioon.\u201d", "Eoluutio on olennainen osa ihmisaivoja ja l\u00e4jins\u00e4ilytysvietti olennainen sa evoluutota. Kuten jo sainoin, ihmisaivoista puhumista ei voida v\u00e4ltty\u00e4, kun puhutaan ihmisaivoista tieteelliselt\u00e4 kannalta. Evoluutiosta keskustelemisen aivojen yhteydess\u00e4 leimaaminen evoluutionpalvonnaksi on mielest\u00e4ni p\u00e4hk\u00e4hullua, mutta se on valitettavasti mielipiteesi, jota min\u00e4 en voi muuttaa.", "\u201dIhan mielenkiintoista setti\u00e4, joka tapauksessa ei siin\u00e4 mit\u00e4\u00e4n\u2026\u201d", "Mielenkiintoista, totta tosiaan.", "Uskomatonta miten jaksat, Telemakkara. Nostan fiktiivist\u00e4 sombreroani. Pakko my\u00f6nt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 moinen logiikan halventaminen, jota Selkkaus harrastaa kiehauttaa oman sappeni aina vain yht\u00e4 saletisti vaikka siihen toki t\u00f6rm\u00e4\u00e4 joka alan uskovaisissa.", "Toinen rasittava piirre n\u00e4iss\u00e4 keskusteluissa uskovaisten kanssa on se, ett\u00e4 he useimmiten \u2013 kuten Selkkaus t\u00e4ss\u00e4 \u2013 pyrkiv\u00e4t aktiivisesti laajentamaan keskustelua kohti keitti\u00f6filosofisia ulottuvuuksia kiert\u00e4en n\u00e4in vastaamista oleellisiin esitettyihin kysymyksiin. Kuten mik\u00e4 tekee Rauni-Leena Luukanen-Kildest\u00e4 uskottavan luennoitsijan? Kaiken logiikan mukaan ei yhtik\u00e4s mik\u00e4\u00e4n. Jopa h\u00e4nen mielikuvituksensa on kaikessa absurdiudessaan hyvin konservatiivinen.", "H\u00f6p\u00f6np\u00f6p\u00f6: \u201dPakko my\u00f6nt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 moinen logiikan halventaminen, jota Selkkaus harrastaa kiehauttaa oman sappeni aina vain yht\u00e4 saletisti vaikka siihen toki t\u00f6rm\u00e4\u00e4 joka alan uskovaisissa.\u201d", "Jos haluat kutsua sellaista uskovaiseksi, joka ei v\u00e4it\u00e4 mit\u00e4\u00e4n ja joka on avoin kaikille mahdollisuuksille, niin se toki sinulle suotakoon. Ei kannata ottaa liian raskaasti. Leputa sappeasi lukemalla, vaikka Rauni-Leenan uusin kirja. \ud83d\ude42", "Sappeni tuskin lep\u00e4isi sit\u00e4 lukiessani sill\u00e4 v\u00e4itteet, jotka perustuvat logiikan unohtamiseen ja tosiasioiden ignooraamiseen ovat mielest\u00e4ni silkkaa sielun laiskuutta ja typeryytt\u00e4. Mutta saatan sen hyvinkin lukeakin.", "H\u00f6p\u00f6np\u00f6p\u00f6, pid\u00e4tk\u00f6 mahdollisena, ett\u00e4 maailmassa voidaan salata asioita? Tarkoitan t\u00e4ss\u00e4 tapauksessa niit\u00e4, joilla on valtaa.", "Maailmassa ei voida salata mit\u00e4\u00e4n, koska meill\u00e4 on kaikilla implantoituna mikrosirut ihojemme alle, joten illuminati tiet\u00e4\u00e4 kaikki ajatuksemme. Mik\u00e4\u00e4n ei voi pysy\u00e4 siis salassa.", "Artsi: \u201dMaailmassa ei voida salata mit\u00e4\u00e4n, koska meill\u00e4 on kaikilla implantoituna mikrosirut ihojemme alle, joten illuminati tiet\u00e4\u00e4 kaikki ajatuksemme. Mik\u00e4\u00e4n ei voi pysy\u00e4 siis salassa.\u201d", "Jos n\u00e4in olisi, niin valtaa pit\u00e4v\u00e4t tiet\u00e4isiv\u00e4t, mutta kansa ei. Juuri CIA:stakin tuli ilmoitus, ett\u00e4 he aikovat vakoillla ihmisi\u00e4 television kautta. Mutta jos Rauni-Leena t\u00e4m\u00e4n olisi kertonut ennen t\u00e4t\u00e4 uutisointia, niin kauhea mekkala olisi taas noussut.", "http://www.iltasanomat.fi/digi/cia-aikoo-vakoilla-koteja-television-kautta/art-1288456089592.html", "Selkkaus: \u201dH\u00f6p\u00f6np\u00f6p\u00f6, pid\u00e4tk\u00f6 mahdollisena, ett\u00e4 maailmassa voidaan salata asioita? Tarkoitan t\u00e4ss\u00e4 tapauksessa niit\u00e4, joilla on valtaa.\u201d", "Pid\u00e4n mahdollisena, ett\u00e4 ne, joilla on valtaa voivat salata asioita. En pid\u00e4 juuri lainkaan todenn\u00e4k\u00f6isen\u00e4, ett\u00e4 Rauni-Leena Luukanen-Kilde p\u00e4\u00e4sisi k\u00e4siksi t\u00e4m\u00e4nkaltaiseen salattuun tietoon. H\u00e4n on lis\u00e4ksi omilla tarinoillaan osoittanut ep\u00e4luotettavuutensa, joten miksi ihmeess\u00e4 lotkauttaisin korvaani h\u00e4nen jorinoilleen?", "Mist\u00e4 ihmeest\u00e4 sin\u00e4 h\u00f6p\u00f6nh\u00f6p\u00f6 tied\u00e4t, mit\u00e4 joku toinen tiet\u00e4\u00e4? Oletko sin\u00e4 n\u00e4in maalaisj\u00e4rjell\u00e4 ajateltuna joku selv\u00e4n\u00e4kij\u00e4? Et kai vain ole oman uskomuksesi vanki? \ud83d\ude42", "Tied\u00e4n mit\u00e4 Luukanen-Kilde v\u00e4itt\u00e4\u00e4 tiet\u00e4v\u00e4ns\u00e4. Tied\u00e4n, ett\u00e4 ne Luukanen-Kilden v\u00e4itt\u00e4m\u00e4t, jotka pystyt\u00e4\u00e4n todistamaan v\u00e4\u00e4riksi pystyt\u00e4\u00e4n todistamaan v\u00e4\u00e4riksi. Niit\u00e4 Luukanen-Kilden v\u00e4itteit\u00e4, joita ei voida todistaa v\u00e4\u00e4riksi ei voida my\u00f6sk\u00e4\u00e4n todistaa oikeiksi. Luukanen-Kilde ei perustele v\u00e4itt\u00e4mi\u00e4\u00e4n mitenk\u00e4\u00e4n eik\u00e4 esit\u00e4 loogisesti kest\u00e4vi\u00e4 p\u00e4\u00e4ttelyketjuja. H\u00e4nen v\u00e4itteens\u00e4 ovat enimm\u00e4kseen uskomattomia. Yht\u00e4\u00e4n uskomatonta v\u00e4itett\u00e4\u00e4n h\u00e4n ei ole kyennyt mitenk\u00e4\u00e4n osoittamaan todeksi.", "Jos joku v\u00e4itt\u00e4\u00e4 esimerkiksi tiet\u00e4v\u00e4ns\u00e4 tutustuneensa 50 000 vuotta vanhoihin kirjoituksiin, tied\u00e4n riitt\u00e4v\u00e4ll\u00e4 varmuudella, ettei v\u00e4itt\u00e4j\u00e4 tied\u00e4 mist\u00e4 h\u00f6pisee.", "Ei, en ole mill\u00e4\u00e4n j\u00e4rjell\u00e4 ajateltuna selv\u00e4nn\u00e4kij\u00e4.", "Luultavasti olen my\u00f6s joidenkin uskomuksieni vanki, mutta pyrin aktiivisesti vapauteen.", "Esit\u00e4t, Selkkaus, paljon kysymyksi\u00e4, vaikket vastaa itsellesi esitettyihin. Niin tyypillist\u00e4 uskovaisille. L\u00f6yd\u00e4t varmasti t\u00e4st\u00e4kin kommentista paljon saivarreltavaa, joten saivartele toki. Hoh-hoijaa\u2026", "Kyll\u00e4 min\u00e4 pyrin vastaamaan kaikkiin kysymyksiin, mutta kun olen t\u00e4ll\u00e4inen \u201den v\u00e4it\u00e4 mit\u00e4\u00e4n -uskovainen\u201d, niin ei niit\u00e4 kysymyksi\u00e4 yleens\u00e4 paljoakaan tule. Keskityn l\u00e4hinn\u00e4 laajentamaan niiden n\u00e4k\u00f6kentt\u00e4\u00e4 kysymyksill\u00e4ni, jotka ovat luultavasti joidenkin uskomusien vanki, jotka itse pyrkiv\u00e4t aktiivisesti vapauteen. Niit\u00e4 on melkein turha yritt\u00e4\u00e4 vapauttaa, jotka eiv\u00e4t oma-aloitteisesti halua vapautua, mutta sin\u00e4h\u00e4n et kuulu t\u00e4h\u00e4n ryhm\u00e4\u00e4n.", "Mielen vapaus ei tarkoita, ett\u00e4 on vapaa uskomaan ihan mihin tahansa ilman mink\u00e4\u00e4nlaisia perusteluja. Selkkauksen argumentit tuntuvat rajoittuvan \u201dinformaatiota voidaa salata\u201d tai \u201dkaikki on mahdollista\u201d tyylisiin pl\u00e4j\u00e4ytyksiin. T\u00e4m\u00e4 ei kuitenkaan johda mihink\u00e4\u00e4n, sill\u00e4 filosofiselta kannalta kaikki paitsi olemassaolomme voidaan kyseenalaistaa. Ymp\u00e4rill\u00e4mme olevaa reaalimaailmaa tarkastellessa on kuitenkin arvoitava todenn\u00e4k\u00f6isyyksi\u00e4 ja j\u00e4tett\u00e4v\u00e4 hy\u00f6dytt\u00f6m\u00e4t v\u00e4itteet omaan arvoonsa.", "Ajattelevan ihmisen toimintaan kuuluu v\u00e4itteiden todenn\u00e4k\u00f6isyyksien arviointi faktojen pohjalta. T\u00e4m\u00e4 ei ole \u201duskomusten vankina olemista\u201d, vaan tervej\u00e4rkist\u00e4 analysointia. Mik\u00e4li ihmiskunta ei olisi l\u00e4htenyt kriittisesti arvoimaan n\u00e4it\u00e4 mahdollisuuksia ja hylk\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n ideoita joilla ei ole mink\u00e4\u00e4nlaista faktapohjaa, s\u00f6isimme yh\u00e4 rupia polvistamme jossain luolan pohjalla.", "\u201dTelemakkara: \u201dAjattelevan ihmisen toimintaan kuuluu v\u00e4itteiden todenn\u00e4k\u00f6isyyksien arviointi faktojen pohjalta. T\u00e4m\u00e4 ei ole \u201cuskomusten vankina olemista\u201d, vaan tervej\u00e4rkist\u00e4 analysointia. Mik\u00e4li ihmiskunta ei olisi l\u00e4htenyt kriittisesti arvoimaan n\u00e4it\u00e4 mahdollisuuksia ja hylk\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n ideoita joilla ei ole mink\u00e4\u00e4nlaista faktapohjaa, s\u00f6isimme yh\u00e4 rupia polvistamme jossain luolan pohjalla.\u201d", "No jo on mustavalkoinen ajattelutapa. Jos ihmiskunta yksil\u00f6in\u00e4 arvioi kriittisesti el\u00e4m\u00e4n realiteetteja ja samalla pit\u00e4\u00e4 mielen auki eri mahdollisuuksille, niin eih\u00e4n se jarruta ihmiskuntaa mill\u00e4\u00e4n tavalla. Etk\u00f6 n\u00e4e sit\u00e4 tosiasiaa, ett\u00e4 ihmiset ovat l\u00e4pi historian uskoneet eri asioihin, riippumatta siit\u00e4 onko joku asia ollut totta vai ei. Asummeko me mielest\u00e4si siis luolassa vai mink\u00e4 t\u00e4hden puhut jostakin rupien sy\u00f6misest\u00e4? Toki en tied\u00e4 miss\u00e4 asut, mutta min\u00e4 ainakin asun ns. sivistyksen keskell\u00e4.", "Olihan Nikola Teslallakin kaikenlaisia uskomuksia. Siin\u00e4p\u00e4 tiedemies, joka on varmasti eniten vaikuttanut ihmiskunnan kehitykseen ainakin nyt teknisell\u00e4 tasolla, ettei tarvisi luolassa majailla.", "Kaikkein naurettavinta on juuri uskomus, ett\u00e4 \u2019kaikki on mahdollista\u2019. Hyp\u00e4tk\u00e4\u00e4 ihmeess\u00e4 Kuuhun jos n\u00e4in on\u2026 \ud83d\ude42", "Edelleen haluaisin kuulla miksi Selkkauksen mielest\u00e4 ei ole tiet\u00e4m\u00e4mme perusteella j\u00e4rkevint\u00e4 j\u00e4tt\u00e4\u00e4 Luukanen-Kilden harhat omaan arvoonsa..? Toki niill\u00e4 on oma viihdearvonsa kuten friikkisirkuksillakin aikoinaan.", "Joskus olen miettinyt miksi joidenkin ihmisten on vaikea hyv\u00e4ksy\u00e4 uusia ihmeellisi\u00e4 asioita. Osittain se kai selittyy sill\u00e4, ett\u00e4 heid\u00e4n aivokapasiteettinsa ei vain pysty k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4\u00e4n sellaista informaatiota. Toisekseen heid\u00e4n v\u00e4r\u00e4htelytaajuutensa ei vain ole tarpeeksi korkealla, jotta heit\u00e4 edes kiinnostaisi moiset asiat vaan he ovat t\u00e4ysin unessa el\u00e4m\u00e4n peliss\u00e4 eli matriisissa. He ovat erill\u00e4\u00e4n Luojasta tai ainakin niin kuvittelevat. Se on toki tarkoituksenmukaista, kuten kaikki muukin.", "He eiv\u00e4t vaan ole \u201dsiell\u00e4\u201d viel\u00e4, mutta ei heit\u00e4 tulisi siit\u00e4 pilkata. Toisaalta me pidemm\u00e4lle edenneet olemme sitten saaneet senkin edest\u00e4 halveksuntaa. Sekin on tarkoituksenmukaista\u2026 Mik\u00e4\u00e4n kun ei ole sattumaa. \ud83d\ude42", "\u201dJos ihmiskunta yksil\u00f6in\u00e4 arvioi kriittisesti el\u00e4m\u00e4n realiteetteja ja samalla pit\u00e4\u00e4 mielen auki eri mahdollisuuksille, niin eih\u00e4n se jarruta ihmiskuntaa mill\u00e4\u00e4n tavalla.\u201d", "T\u00e4m\u00e4 on t\u00e4ysin totta mutta miten se liittyy mitenk\u00e4\u00e4n \u00e4skeiseen toteamukseeni? Mielen tulee olla vastaanottavainen uusille ideoille, mutta jokin faktapohja niill\u00e4kin on oltava.", "\u201dEtk\u00f6 n\u00e4e sit\u00e4 tosiasiaa, ett\u00e4 ihmiset ovat l\u00e4pi historian uskoneet eri asioihin, riippumatta siit\u00e4 onko joku asia ollut totta vai ei. Asummeko me mielest\u00e4si siis luolassa vai mink\u00e4 t\u00e4hden puhut jostakin rupien sy\u00f6misest\u00e4? Toki en tied\u00e4 miss\u00e4 asut, mutta min\u00e4 ainakin asun ns. sivistyksen keskell\u00e4.\u201d", "J\u00e4lleen kerran onnistut kiert\u00e4m\u00e4\u00e4n koko viestini tarkoituksen. Totta kai ihmiset ovat uskoneet vaikka mihin aikojen saatossa. Mm. Maan uskottiin olevan litte\u00e4, koska se oli sen aikasen tiet\u00e4myksen perusteella paras selitys. Ihmisen tiet\u00e4mys on rajallinen, mutta uuden tiedon saapuessa n\u00e4m\u00e4 ideat voidaan osoittaa v\u00e4\u00e4riksi ja t\u00e4ten kehitt\u00e4\u00e4 parempia malleja todistusaineistojen pohjalta. Maailmankuvaamme eiv\u00e4t koskaan ole muuttaaneet Rauni-Leenan kaltaiset ihmiset, vaan ne, jotka ovat tarkastelleet faktoja ja vet\u00e4neet niiden pohjalta toimivia teorioita. Mik\u00e4li pit\u00e4isimme \u201davoimen mielen\u201d ja emme suoraan kiist\u00e4isi mit\u00e4\u00e4n teoriaa, meille ehk\u00e4 opetettaisiin kemian ohella alkemiaa ja fysiikan tunneilla astrologiaa.", "Uskomukset joilla ei ole ollut faktapohjaa ovat tyypillisesti pid\u00e4telleet tai vieneet takaisin ihmiskunnan kehityst\u00e4.", "\u201dOlihan Nikola Teslallakin kaikenlaisia uskomuksia. Siin\u00e4p\u00e4 tiedemies, joka on varmasti eniten vaikuttanut ihmiskunnan kehitykseen ainakin nyt teknisell\u00e4 tasolla, ettei tarvisi luolassa majailla.\u201d", "Nikolai Teslalle ja Isaac Newtonille annetakoon anteeksi, koska heid\u00e4n tiet\u00e4myksens\u00e4 ei tietenk\u00e4\u00e4n olleet nykyisell\u00e4 tasolla. He yrittiv\u00e4t selitt\u00e4\u00e4 asioita jotka olivat h\u00e4m\u00e4r\u00e4n peitossa puutteellisilla tiedoilla. Rauni-Leenalla taas ei ole mit\u00e4\u00e4n tekosyyt\u00e4, sill\u00e4 h\u00e4nen v\u00e4itteens\u00e4 ovat suorassa ristiriidassa 300 vuoden astronimian tiet\u00e4myksen kanssa, eik\u00e4 h\u00e4nell\u00e4 ei ole mit\u00e4\u00e4n todisteita v\u00e4itteidens\u00e4 tueksi. Yh\u00e4 edelleen haluan kysy\u00e4 miksi kenenk\u00e4\u00e4n pit\u00e4isi ottaa t\u00e4llaisia puheita tosissaan.", "\u201dJoskus olen miettinyt miksi joidenkin ihmisten on vaikea hyv\u00e4ksy\u00e4 uusia ihmeellisi\u00e4 asioita.\u201d", "Ehk\u00e4p\u00e4 siksi, koska n\u00e4m\u00e4 uudet \u201dihmeelliset asiat\u201d ovat t\u00e4ysin subjektiivisia kokemuksia, jolla ei ole mink\u00e4\u00e4nlaisia todisteita reaalimaailmassa? Miten demonstroit toiselle luojan tai v\u00e4r\u00e4htelutaajuuden? Maailmassa on lukematon m\u00e4\u00e4r\u00e4 erilaisia hengellisi\u00e4 maailmankuvia ja niiden vankkumattomia kannattajia, niin miten voit tiet\u00e4\u00e4, ett\u00e4 omasi on juuri oikea?", "Ogeli, auta meit\u00e4, jotka emme aivokapasiteettimme riitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6myyden vuoksi kykene ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n. Kehittyneemp\u00e4n\u00e4 yksil\u00f6n\u00e4 voinet valoittaa ongelmaamme pienen hypoteettisen esimerkin valossa:", "Henkil\u00f6 A kertoo sinulle \u2019uusia ihmeellisi\u00e4 asioita\u2019, jotka kuulostavat uskomattomilta ja kiehtovilta. Havaitset kuitenkin, ett\u00e4 osa henkil\u00f6 A:n mielikuvituksellisista v\u00e4itteist\u00e4 ovat silkkaa puppua. H\u00e4n ei kykene perustellusti selitt\u00e4m\u00e4\u00e4n muitakaan v\u00e4iteit\u00e4\u00e4n niin raikkaita, h\u00e4mm\u00e4stytt\u00e4vi\u00e4 ja ihastuttavia kuin ne ovatkin. Tied\u00e4t kuitenkin h\u00e4nen puhuneen paljon sellaista, joka ei voi pit\u00e4\u00e4 paikkaansa. Tied\u00e4t my\u00f6s, ett\u00e4 jos h\u00e4n puhuisi totta h\u00e4n voisi helposti todistaa edes joitain v\u00e4itteist\u00e4\u00e4n. T\u00e4t\u00e4 h\u00e4n ei oikeastaan edes yrit\u00e4.", "Miksi kuitenkin haluat uskoa henkil\u00f6 A:n omaavan jotain korkeampaa tietoa aiheistaan?", "CIA haluaa pit\u00e4\u00e4 kaikki salaisuudet salassa ja helpoiten t\u00e4m\u00e4 onnistuu manipuloimalla ihmisi\u00e4 kuvittelemaan, ett\u00e4 uskomattomat asiat ovat mahdottomia.", "Joten vaikkapa fysiikan lainalaisuudet ovatkin CIA:n salajuoni? Sep\u00e4s selitt\u00e4\u00e4kin kaiken\u2026 \ud83d\ude09", "Me tied\u00e4mme fysiikan laeista vain sen, mit\u00e4 Illuminatin johtama CIA haluaa meid\u00e4n tiet\u00e4v\u00e4n.", "Tietysti voimme halutessamme tarkistaa pit\u00e4v\u00e4tk\u00f6 CIA:n meille fysiikasta sy\u00f6tt\u00e4m\u00e4t tiedonmuruset paikkaansa ja jopa tutkia mit\u00e4 niiden taakse k\u00e4tkeytyy, mutta kaikki maailman tiedemiehet ja maallikkotutkijat ovat tietysti CIA:n palkkalistoilla. Ketuttaa aina kun n\u00e4in k\u00e4y\u2026 :/", "H\u00f6p\u00f6np\u00f6p\u00f6, \u201dHavaitset kuitenkin, ett\u00e4 osa henkil\u00f6 A:n mielikuvituksellisista v\u00e4itteist\u00e4 ovat silkkaa puppua.\u201d", "Tuo juuri on se dilemma. Miten pystyt havaitsemaan, ett\u00e4 kyseinen ihminen puhuu puppua? Voit vain p\u00e4\u00e4tell\u00e4 niin, mutta et silti voi olla t\u00e4ysin varma. Tietenkin ilman todisteita skeptikkona sinun on helppo tyrm\u00e4t\u00e4 kaikki mik\u00e4 ei ole \u201dtodistettavissa\u201d. Ihminen joka \u201duskoo\u201d puhtaaseen faktaan eli tietoon on harvemmin valmis ottamaan hyppy\u00e4 tuntemattomaan, uskon hyppy\u00e4. Se on ehk\u00e4 meid\u00e4n eromme, enk\u00e4 tarkoittanut ett\u00e4 olisin ket\u00e4\u00e4n parempi. Eri ihmiset ovat vain henkisell\u00e4 kehityksell\u00e4\u00e4n eri tasolla, koska kukaan ei ole t\u00e4ysin samaan aikaan tullut olevaisuuten Luojasta. Huomaa, etten puhu ruumiistasi vaan sielustasi. Sellainen sinulla on vaikket siihen uskoisikaan. Ei sinun tarvitse radiaaltoihinkaan uskoa, kun niit\u00e4 et n\u00e4e. Toki ne pystyt\u00e4\u00e4n havaitsemaan radioilla, mutta ehk\u00e4 joskus l\u00f6ytyy vastaanotin sielullekin? Se ei tee siit\u00e4 v\u00e4hemm\u00e4n ep\u00e4aitoa.", "Jos todistaminen tarkoittaa sit\u00e4, ett\u00e4 todisteiden pit\u00e4\u00e4 olla vedenpit\u00e4vi\u00e4 normien mukaan, jotka perustuvat huipputiedemiesten konsensukseen niin minun t\u00e4ytyy sanoa ett\u00e4 sellainen maailmankuva on hyvin rajattu nykytiedon mukaan. \ud83d\ude42", "Toki laajempi tieto tulee New Age-kulttuurista ja \u201dpseudotieteest\u00e4\u201d, mutta ne ovat vain nimityksi\u00e4, jotka eiv\u00e4t sin\u00e4ll\u00e4\u00e4n tarkoita mit\u00e4\u00e4n. Min\u00e4 kun \u201dtied\u00e4n\u201d, ett\u00e4 nykytiede ei tied\u00e4 l\u00e4hellek\u00e4\u00e4n koko totuutta esim. ihmisen historiasta. Miljoonat ihmiset tiet\u00e4v\u00e4t, ett\u00e4 maailma on paljon ihmeellisempi paikka kuin meille kerrotaan. Todisteita toki on, mutta ne ovat sivuseikka kokonaisuuden edess\u00e4.", "En min\u00e4k\u00e4\u00e4n kaikkea ihmisi\u00e4 usko, vaan vertailen & tutkin ja sitten vasta muodostan johtop\u00e4\u00e4t\u00f6kseni. Rauni-Leena on vain yksi harvoista ja Suomen mittapuulla h\u00e4n on toki merkitt\u00e4v\u00e4. Min\u00e4 uskon hyvin paljon h\u00e4nen puheisiinsa, mutta on h\u00e4nell\u00e4kin paljon puutteita tiedossaan. Esim. h\u00e4n pit\u00e4\u00e4 joidenkin avaruusolioiden suorittamia ihmiskokeita aivan normaalina, vaikka se on vastoin vapaan tahdon lakia. Yksik\u00e4\u00e4n valon puolen avaruuden veljemme ei meit\u00e4 ottaisi kokeisiinsa ilman suostumustamme.", "My\u00f6s el\u00e4inten silpomiset eiv\u00e4t ole oikein, vaan vapaan tahdon lakia on siin\u00e4kin tapauksessa rikottu. Yhdenk\u00e4\u00e4n el\u00e4m\u00e4nmuodon vapauden riisto tai tappo ei ole oikein ja n\u00e4inollen jopa min\u00e4kin voin my\u00f6nt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 Raunikaan ei kaikkea tied\u00e4.", "Ja mit\u00e4 tulee tietoon, niin kuskin kukaan voi kaikkea tiet\u00e4\u00e4. Paitsi Luoja. Eli me kaikki, koska olemme pisara kollektiivisesta tajunnan verkostosta, joka on Yksi. \ud83d\ude09", "Ogeli: \u201dTuo juuri on se dilemma. Miten pystyt havaitsemaan, ett\u00e4 kyseinen ihminen puhuu puppua?\u201d", "Voi hyv\u00e4nen aika. Kuten edell\u00e4 on useasti todettu, voidaan monet Luukanen-Kilden v\u00e4itteet osoittaa ep\u00e4tosiksi. Tietysti jos omaa tarpeeksi valaistuneen el\u00e4m\u00e4nkatsomuksen ei usko Auringon olevan kuuma ellei itse ole k\u00e4ynyt sit\u00e4 koskemassa. Tuollaiseen Yhden laki -soopaan ihastuminen on hyvin tavallista varhaispuberteetissa, mutta useimmat kykenev\u00e4t rikkomaan sen boksin ja kehitt\u00e4m\u00e4\u00e4n ajatteluaan loogisemmille tasoille. Ehk\u00e4 se ei sinullekaan ole viel\u00e4 my\u00f6h\u00e4ist\u00e4.", "Ogeli: \u201dMy\u00f6s el\u00e4inten silpomiset eiv\u00e4t ole oikein, vaan vapaan tahdon lakia on siin\u00e4kin tapauksessa rikottu. Yhdenk\u00e4\u00e4n el\u00e4m\u00e4nmuodon vapauden riisto tai tappo ei ole oikein ja n\u00e4inollen jopa min\u00e4kin voin my\u00f6nt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 Raunikaan ei kaikkea tied\u00e4.\u201d", "Mihin t\u00e4ss\u00e4 sinun uskonnossasi vedet\u00e4\u00e4n raja \u2019el\u00e4m\u00e4nmuotoa\u2019 m\u00e4\u00e4ritelt\u00e4ess\u00e4? Mink\u00e4 kokoisen el\u00e4m\u00e4nmuodon saa tappaa? Et kai kuvittele pystyv\u00e4si el\u00e4m\u00e4\u00e4n tappamatta koko ajan jotain?", "Ei minulla ole uskontoa, mutta Yhden Laki on kuitenkin niin osuvaa teksti\u00e4, ett\u00e4 se on varmaan suurimpia tiedonjyv\u00e4si\u00e4 joita ihmisten haltuun on koskaan annettu. Jokaikinen asia on elossa, my\u00f6s kivet ja kasvit. Niill\u00e4 kuten el\u00e4imill\u00e4 ei ole tietoisuutta, mutta ihmisill\u00e4 on. Vahinkoja on tietenk\u00e4\u00e4n mahdotonta est\u00e4\u00e4, mutta tahallinen tappaminen on eri asia.", "PS. Aurinko on kuuma l\u00e4hinn\u00e4 vain sen pinnalta, moni UFO on k\u00e4ytt\u00e4nyt aurinkoa jonkinlaisena portaalina ja ne ovat menneet sen sis\u00e4lle. T\u00e4st\u00e4 on netiss\u00e4 paljonkin kuvia ja videoita.", "Sinulla itsell\u00e4si n\u00e4ytt\u00e4\u00e4 vain olevan jonkinlainen ristiretki Luukasta vastaan. Sin\u00e4 olet valinnut oman uskosi ja hyv\u00e4 niin.", "\u201dAurinko on kuuma l\u00e4hinn\u00e4 vain sen pinnalta\u201d", "Mit\u00e4 ihmeest\u00e4 revit t\u00e4t\u00e4 informaatiota? Mik\u00e4li aurinko olisi kauttaaltaan yht\u00e4 l\u00e4mmin kuin pinnalla, saati sitten viile\u00e4mpi, olisi auringossa tapahtuva fuusio t\u00e4ysin mahdotonta.", "Maailmankuvasi perustuu t\u00e4ysin subjektiiviseen uskopohjaiseen systeemiin. Mik\u00e4li uskomuksiasi ei voida demonstroida muille ihmisille, etk\u00e4 voi osoittaa ett\u00e4 sill\u00e4 on yht\u00e4\u00e4 enemp\u00e4\u00e4 totuusarvoa kuin muilla maailmankuvilla, on t\u00e4ysin turha kuvitella ett\u00e4 kuvitella ett\u00e4 olisit jotenkin henkisesti ylemm\u00e4ll\u00e4 tasolla. Mik\u00e4 tekee maailmankuvastasi totuudenmukaisemman kuin esimerkiksi sen mit\u00e4 skientologeilla on tarjota?", "Yh\u00e4 edelleenk\u00e4\u00e4n emme ole saaneet mit\u00e4\u00e4n vastausta, miksi Rauni-Leenan puheille tulisi antaa mit\u00e4\u00e4n painoarvoa pitk\u00e4st\u00e4 painostksesta huolimatta.", "Ogeli: \u201dSinulla itsell\u00e4si n\u00e4ytt\u00e4\u00e4 vain olevan jonkinlainen ristiretki Luukasta vastaan.\u201d", "Luulisi sinunkin jo huomanneen, ett\u00e4 \u2019ristiretkeni\u2019 suuntautuu l\u00e4hinn\u00e4 v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4 tietoa, disinformaatiota, uskontoja ja pseudotieteellisyytt\u00e4 vastaan. Totta kai kyseenalaistan my\u00f6s niihin perustavien luennoitsijoiden sun muiden gurujen opit. Jos jonkin voi tyrm\u00e4t\u00e4 totuudella se on my\u00f6s tyrm\u00e4tt\u00e4v\u00e4.", "\u201dJokaikinen asia on elossa, my\u00f6s kivet ja kasvit. Niill\u00e4 kuten el\u00e4imill\u00e4 ei ole tietoisuutta, mutta ihmisill\u00e4 on. Vahinkoja on tietenk\u00e4\u00e4n mahdotonta est\u00e4\u00e4, mutta tahallinen tappaminen on eri asia.\u201d", "Ymm\u00e4rt\u00e4net, ett\u00e4 oma kehosi jo on melkoinen taistelukentt\u00e4. V\u00e4it\u00e4tk\u00f6, ettei esimerkiksi ihmisapinoilla tai delfiineill\u00e4 ole tietoisuutta? V\u00e4it\u00e4tk\u00f6, ettei ihminen ole el\u00e4in? Apinoitahan me olemme. Uskomattoman reik\u00e4ist\u00e4 logiikkaa tuo Luojasi ainakin harjoittaa. \ud83d\ude42", "Telemakkara, olet oikeassa. Min\u00e4 uskon tutkimaani tietoon, mutta minulla henkil\u00f6kohtaisesti ei ole mit\u00e4\u00e4n tarvetta todistaa sit\u00e4 \u201doikeaksi\u201d kenellek\u00e4\u00e4n, l\u00e4hinn\u00e4 haluan vain tuoda asian ilmi. Vaikka pystyisin ly\u00f6m\u00e4\u00e4n vedenpit\u00e4v\u00e4t todisteet p\u00f6yt\u00e4\u00e4n, niin jotkut ihmiset eiv\u00e4t siltik\u00e4\u00e4n suostuisi uskomaan minua ja se on heid\u00e4n t\u00e4ysi oikeutensa.", "H\u00f6p\u00f6np\u00f6p\u00f6, mutta kun sin\u00e4 olet antanut mielesi lukkiutua ja pid\u00e4t disinformaationa ihan yksinkertaisimpiakin henkimaailman asioita. Miksi juuri sinun totuutesi on oikea? Ihminen on toki el\u00e4in, ainakin mielelt\u00e4\u00e4n. Mutta silti me erotumme t\u00e4ll\u00e4 planeetalla muista lajeista. Yksik\u00e4\u00e4n el\u00e4in ei tapa huvikseen, toisinkuin ihminen. \u00c4lykkyydest\u00e4 voi olla montaa mielt\u00e4.", "Sinulla on subjektiivinen k\u00e4sityksesi Raunista, kuten minullakin on. T\u00e4t\u00e4 eip\u00e4s juupas-v\u00e4ittely\u00e4 voisi k\u00e4yd\u00e4 loputtomiin juuri sen takia, ett\u00e4 jokaisen oma subjektiivinen n\u00e4k\u00f6kulma on vain osa totuutta. Ei oikeastaan ole oikeaa tai v\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4, on vain jotain silt\u00e4 v\u00e4lilt\u00e4.", "Mit\u00e4 tulee delfiineihin ja valaihin, niin ne hyvinkin saattavat olla yht\u00e4 \u00e4lykk\u00e4it\u00e4 kuin ihmiset. Siit\u00e4 on jo saatu viitteit\u00e4. Apinoista en olisi niin varma, vaikka hyvin \u00e4lykk\u00e4it\u00e4 nekin ovat.", "Kun ihmisen ajattelu siirtyy aivoista syd\u00e4meen, my\u00f6s h\u00e4nen tietoisuutensa laajenee ja samalla h\u00e4nelle aukenee ovi suurempaan maailmaan. Hyvin mahdollista, ett\u00e4 jokaiselle se ei aukene yhden, vaan kenties satojen ellei tuhansien el\u00e4mien aikana. Juuri nyt ihmiskunta on keskell\u00e4 suurta muutosprosessia, joka on jo k\u00e4ynnistynyt aikoja sitten ja huipentuu t\u00e4m\u00e4n vuoden lopussa.", "H\u00f6p\u00f6np\u00f6p\u00f6, Ja koska minulle Luoja on ollut aina itsest\u00e4\u00e4nselvyys lapsesta asti (kukaan ei ole aivopessyt minua), niin ajatus siit\u00e4 ett\u00e4 Jumala olisi olematon vaikuttaa k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4lt\u00e4 minulle. Se olisi kuin sanoisi, ett\u00e4 Auringon valo ei l\u00e4mmit\u00e4. Ihan ilman mit\u00e4\u00e4n tuomitsemusta minua kiinnostaisi viel\u00e4 tiet\u00e4\u00e4, ett\u00e4 miksi pid\u00e4t ajatusta Jumalasta naurettavana? Oletko aina ollut piinkova ateisti vai oletko joskus nuorempana kenties ollut avoimempi henkisyytt\u00e4 kohtaan? Jostain syyst\u00e4 sin\u00e4kin kuitenkin n\u00e4yt\u00e4t aina palaavan yh\u00e4 uudestaan t\u00e4nne kommentoimaan meid\u00e4n hihhuleiden ajatuksia.", "Minua kiinostaisi ihan vilpitt\u00f6m\u00e4sti tiet\u00e4\u00e4, koska koen vaikeutta samaistua tuollaiseen ajatusmaailmaan. \ud83d\ude42", "Ogeli: \u201dMutta silti me erotumme t\u00e4ll\u00e4 planeetalla muista lajeista. Yksik\u00e4\u00e4n el\u00e4in ei tapa huvikseen, toisinkuin ihminen.\u201d", "Kaikki lajit erottuvat muista lajeista, siksi ne ovat eri lajeja. Emmek\u00e4 ole ainoa ihmislaji, joka t\u00e4\u00e4ll\u00e4 on yritt\u00e4nyt selviyty\u00e4. V\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4 emme edes niist\u00e4 \u00e4lykk\u00e4in. Monikin el\u00e4in tappaa my\u00f6s muuten kuin selviytymisen pakosta, eiv\u00e4tk\u00e4 toisaalta ihmiset kategorisesti tapa huvikseen. Ainakaan itse en ole niin toiminut.", "\u201dJokaikinen asia on elossa, my\u00f6s kivet ja kasvit. Niill\u00e4 kuten el\u00e4imill\u00e4 ei ole tietoisuutta, mutta ihmisill\u00e4 on.\u201d", "Niin, siis oliko niill\u00e4 valailla, delfiineill\u00e4 ja ihmisapinoilla tietoisuutta vai ei..? H\u00f6pin\u00e4si ovat niin ristiriitaisia, ettet taida itsek\u00e4\u00e4n pysy\u00e4 per\u00e4ss\u00e4. Kysymykseen vastaaminen ei vaadi tutkittua tietoa eri el\u00e4inlajien v\u00e4lisen \u00e4lykkyyden asteista. \ud83d\ude42", "Ajatus Jumalasta on osoitus ihmisen suunnattomasta itsekeskeisyydest\u00e4. Ihminen on luonut jumalansa eik\u00e4 p\u00e4invastoin. Mutta jos kerran sinulle asiat ovat jo pienest\u00e4 asti ovat olleet \u2019itsest\u00e4\u00e4nselvi\u00e4\u2019 niin mit\u00e4s niit\u00e4 sen syvemmin pohtimaan\u2026 \ud83d\ude09", "Itse olin hyvin kiinnostunut kristinuskosta noin 3-4 -vuotiaasta eli pyh\u00e4kouluajoista l\u00e4htien kunnes 6-vuotiaana aloin pohtimaan luojajumalan logiikkaa ja parin vuoden p\u00e4\u00e4st\u00e4 jouduin lopullisesti hylk\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n senkaltaisen maailmankatsomuksen auttamattoman ep\u00e4loogisena ja typer\u00e4n\u00e4.", "T\u00e4ss\u00e4 ketjussa nyt l\u00e4hinn\u00e4 on pyritty selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4n Rauni-Leena Luukanen-Kilden uskottavuutta luennoitsijana h\u00e4nen esitt\u00e4miens\u00e4 v\u00e4itteiden pohjalta, joten en koe kovin hedelm\u00e4lliseksi aloittaa teologista sivupolkua.", "Jos ajatuskin Jumalan olemattomuudesta on kerran itsellesi k\u00e4sitt\u00e4m\u00e4t\u00f6n niin eik\u00f6h\u00e4n siin\u00e4 ole jo itsellesikin todiste siit\u00e4 kuka t\u00e4\u00e4ll\u00e4 on \u201dantanut mielens\u00e4 lukkiutua\u201d\u2026 \ud83d\ude00", "Jaahas, taas tyss\u00e4\u00e4 keskustelu siihen kun t\u00e4ysin asiallinen kommentti j\u00e4\u00e4 odottelemaan hyv\u00e4ksynt\u00e4\u00e4. Rukkaa nyt, Wespa, sit\u00e4 sensurointiohjelmaas tai vaihda uuteen\u2026", "H\u00f6p\u00f6np\u00f6p\u00f6, olen kuitenkin aina pit\u00e4nyt avoinna my\u00f6s mahdollisuuden ett\u00e4 Jumalaa ei olisi olemassa. Minusta se vain silti ei tunnu j\u00e4rkeenk\u00e4yv\u00e4lt\u00e4 vaan pikemminkin masentavalta. Jos olisimme t\u00e4\u00e4ll\u00e4 vain olemassa sattuman takia olisi aivan sama miten el\u00e4mme, vaikka sitten lahdaten muita ihmisi\u00e4 ilman mit\u00e4\u00e4n seuraamuksia.", "Juttusi, Ogeli, on todella ristiriitaista ja n\u00e4k\u00f6j\u00e4\u00e4n my\u00f6s venyy ja paukkuu sit\u00e4 mukaa kun \u2019totuutesi\u2019 eiv\u00e4t riit\u00e4k\u00e4\u00e4n selityksiksi.", "\u201dJos olisimme t\u00e4\u00e4ll\u00e4 vain olemassa sattuman takia olisi aivan sama miten el\u00e4mme, vaikka sitten lahdaten muita ihmisi\u00e4 ilman mit\u00e4\u00e4n seuraamuksia.\u201d", "Tutustu vaikkapa Sartren ajatuksiin niin saatat ehk\u00e4 havaita asian taitavan lopulta olevan juuri p\u00e4invastoin. Kuvitteletko, ettei vaikkapa minulla ateistina ja uskonnottomana ole moraalia? Ja, koska ajatuksesi kulkee ennalta-arvattavasti kerron jo t\u00e4ss\u00e4 vaiheessa, ett\u00e4 ei, en ole antanut Sartrenkaan aivopest\u00e4 itse\u00e4ni. Tutustuin miehen filosofiaan vasta kymmenisen vuotta sitten, jolloin olin jo omissa p\u00e4hk\u00e4illyiss\u00e4ni tullut kutakuinkin samoihin p\u00e4\u00e4telmiin. En pyri sinua k\u00e4\u00e4nnytt\u00e4m\u00e4\u00e4n, mutta jos todella haluat kuten v\u00e4it\u00e4t \u201dihan vilpitt\u00f6m\u00e4sti tiet\u00e4\u00e4, koska koen vaikeutta samaistua tuollaiseen ajatusmaailmaan\u201d, niin siin\u00e4 sinulle tilaisuus.", "Telemakkara: \u201dMik\u00e4li pit\u00e4isimme \u201cavoimen mielen\u201d ja emme suoraan kiist\u00e4isi mit\u00e4\u00e4n teoriaa, meille ehk\u00e4 opetettaisiin kemian ohella alkemiaa ja fysiikan tunneilla astrologiaa.\u201d", "Kuka on v\u00e4itt\u00e4nyt, ett\u00e4 \u201dmit\u00e4\u00e4n\u201d teoriaa ei pit\u00e4isi kiist\u00e4\u00e4? Pit\u00e4isik\u00f6 mielest\u00e4si kaikki kiist\u00e4\u00e4 heti k\u00e4ttelyss\u00e4, eik\u00e4 saisi pit\u00e4\u00e4 \u201davointa mielt\u00e4\u201d? Eik\u00f6 se ole ihan my\u00f6t\u00e4syntyist\u00e4 meille jokaiselle, ett\u00e4 osataan arvioida tilanteen mukaan, onko jossakin asiassa edes hitusen per\u00e4\u00e4.", "Telemakkara: \u201dUskomukset joilla ei ole ollut faktapohjaa ovat tyypillisesti pid\u00e4telleet tai vieneet takaisin ihmiskunnan kehityst\u00e4.\u201d", "Mik\u00e4 se t\u00e4llainen uskomus on ollut?", "Telemakkara: \u201dNikolai Teslalle ja Isaac Newtonille annetakoon anteeksi, koska heid\u00e4n tiet\u00e4myksens\u00e4 ei tietenk\u00e4\u00e4n olleet nykyisell\u00e4 tasolla. He yrittiv\u00e4t selitt\u00e4\u00e4 asioita jotka olivat h\u00e4m\u00e4r\u00e4n peitossa puutteellisilla tiedoilla.\u201d", "Nikola Teslalle ja Isaac Newtonille annetakoon anteeksi, sanoo kuka? Heillek\u00f6 sin\u00e4 nyt olet antamassa anteeksi, koska heill\u00e4 on ollut oheessa my\u00f6s uskomuksia? T\u00e4m\u00e4n on kyll\u00e4 oltava paras vitsi, mit\u00e4 olen v\u00e4h\u00e4\u00e4n aikaan kuullut. Jos nyt kuitenkin sanot, ett\u00e4 olen ymm\u00e4rt\u00e4nyt sanasi v\u00e4\u00e4rin, niin palaa takaisin siihen, miksi olet antamassa esimerkiksi Teslalle anteeksi. Kysymys oli siis uskomuksista.", "\u201d\u2026koska heid\u00e4n tiet\u00e4myksens\u00e4 ei tietenk\u00e4\u00e4n olleet nykyisell\u00e4 tasolla.\u201d", "Hoh hoh\u2026 Mit\u00e4 esimerkiksi Tesla yritti selitt\u00e4\u00e4 puutteellisilla tiedoilla ja jos, niin miten se v\u00e4hent\u00e4\u00e4 millimetri\u00e4k\u00e4\u00e4n h\u00e4nen saavutuksiaan, josta on ollut hy\u00f6ty\u00e4 koko ihmiskunnalle?", "Telemakkara: \u201dYh\u00e4 edelleenk\u00e4\u00e4n emme ole saaneet mit\u00e4\u00e4n vastausta, miksi Rauni-Leenan puheille tulisi antaa mit\u00e4\u00e4n painoarvoa pitk\u00e4st\u00e4 painostksesta huolimatta.\u201d", "No miten olisi ruumiistapoistumiskokemus, josta Rauni-Leenakin on omakohtaisesti kertonut? Onko sill\u00e4 mit\u00e4\u00e4n painoarvoa? Tosin jos sin\u00e4 puolestaan v\u00e4itt\u00e4isit, ett\u00e4 rakkaus on olemassa tai olet kokenut olleesi rakastunut jossakin el\u00e4m\u00e4n vaiheessa, niin voisin puolestaan kysy\u00e4, miss\u00e4 on todisteet? Molemmissa tapauksissa liikutaan empiirisell\u00e4 tasolla.", "Jos sin\u00e4 uskot johonkin, olkoon se sitten mit\u00e4 tahansa, niin se ei hetkauta maailman menoa suuntaan eik\u00e4 toiseen. Eik\u00e4 vastaavasti se, jos min\u00e4 tai joku muu puolestaan uskoo tai edes osittain.", "\u201dJos olisimme t\u00e4\u00e4ll\u00e4 vain olemassa sattuman takia olisi aivan sama miten el\u00e4mme, vaikka sitten lahdaten muita ihmisi\u00e4 ilman mit\u00e4\u00e4n seuraamuksia.\u201d", "Mielest\u00e4ni on kuvottavaa ett\u00e4 jotkut ihmiset kuvittelevat ett\u00e4 ilman kuolemanj\u00e4lkeist\u00e4 tuomiota ihmiset heitt\u00e4isiv\u00e4t moraalinsa romukoppaan. (En ole kuitenkaan varma, tarkoitatko juuri t\u00e4t\u00e4.) Itse en toimi moraalisesti kuolmanj\u00e4lkeisten seurauksien pelossa, vaan ihan siit\u00e4 ymm\u00e4rryksest\u00e4, ett\u00e4 teoillani on vaikutus muiden ihmisten hyvinvointiin t\u00e4ss\u00e4 el\u00e4m\u00e4ss\u00e4.", "Tunnut kuvittelevan ett\u00e4 Jumalaan uskomisen hylk\u00e4\u00e4minen tarkoittaa my\u00f6s henkisen t\u00e4yttymyksen hylk\u00e4\u00e4mist\u00e4 ja merkityksett\u00f6m\u00e4\u00e4n harmauteen vajoamista. Tieto siit\u00e4, ett\u00e4 olemme avanneet silm\u00e4mme universumissa jossa koostumme t\u00e4htien kuollessa syntyneist\u00e4 atomeista olemme luonnonvalinnan seurauksena j\u00e4rjest\u00e4ytyneet \u00e4\u00e4rimm\u00e4isen monimutkaisiksi olennoiksi jotka voivat kaiken lis\u00e4ksi ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4 t\u00e4m\u00e4n kaiken, on jo itsess\u00e4\u00e4n valaistumiseen verrattava kokemus. Universumin laajuuden ja kauneuden arvostamiseksi ei tarvitse uskoa ett\u00e4 kaiken sen takana pilee jumala. Ajatus siit\u00e4 ett\u00e4 jumala olisi luonut kaiken t\u00e4m\u00e4n vain yht\u00e4 pient\u00e4 kivim\u00f6hk\u00e4lett\u00e4 asuttavaa nis\u00e4k\u00e4slajia varten, jotta h\u00e4n voisi laatia n\u00e4ille tyhj\u00e4np\u00e4iv\u00e4isi\u00e4 s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4 ja ottaa saairalloista kiinnostusta n\u00e4iden synneist\u00e4 tuntuu liev\u00e4sti sanoen hassulta.", "hitto rahat meni kaljaan, 30 p\u00e4iv\u00e4 tulee rahat, ei ole mulla markkoja t\u00e4ll\u00e4 hetkell\u00e4 taskussa, joten en p\u00e4\u00e4se luennolle. jospa parablogi heitt\u00e4s jonkun videon luennosta channelille, niin vois my\u00f6hemmin kahtoo netist\u00e4.", "Jos nyt, Selkkaus, hetkeksi pys\u00e4htyisit pohtimaan muiden kommenttien sis\u00e4lt\u00f6\u00e4 niin osaisit ehk\u00e4 (juu, villi arvaus \u2013 en todellakaan ole t\u00e4st\u00e4 varma) itsekin vastata kysymyksiisi. Tuollaista puusilm\u00e4ist\u00e4 raivoa ei oikein jaksa tulkita.", "Selkkaus: \u201dKuka on v\u00e4itt\u00e4nyt, ett\u00e4 \u201dmit\u00e4\u00e4n\u201d teoriaa ei pit\u00e4isi kiist\u00e4\u00e4? Pit\u00e4isik\u00f6 mielest\u00e4si kaikki kiist\u00e4\u00e4 heti k\u00e4ttelyss\u00e4, eik\u00e4 saisi pit\u00e4\u00e4 \u201davointa mielt\u00e4\u201d?\u201d", "Kukaan ei ole kiist\u00e4nyt Luukanen-Kilden tolkuttomia v\u00e4itteit\u00e4 \u201dheti k\u00e4ttelyss\u00e4\u201d, vai luuletko, ett\u00e4 kuulemme h\u00e4nest\u00e4 nyt ensimm\u00e4ist\u00e4 kertaa? Kyll\u00e4 t\u00e4m\u00e4n rouvan jutut on punnittu ja hattarankevyeksi havaittu jo 30 vuotta sitten.", "\u201dMik\u00e4 se t\u00e4llainen uskomus on ollut?\u201d", "Oletko kuullut vaikka siit\u00e4 miten kirkko halusi vaieta Aurinkokeskeisyyden? Ellet muka keksi itse lis\u00e4\u00e4, niin en voi sanoa kuin, ett\u00e4 yrit\u00e4 nyt jumangekka kovemmin.", "\u201dHoh hoh\u2026 Mit\u00e4 esimerkiksi Tesla yritti selitt\u00e4\u00e4 puutteellisilla tiedoilla ja jos, niin miten se v\u00e4hent\u00e4\u00e4 millimetri\u00e4k\u00e4\u00e4n h\u00e4nen saavutuksiaan, josta on ollut hy\u00f6ty\u00e4 koko ihmiskunnalle?\u201d", "Uskotko muka Teslan ja Newtonin olleen jotain yli-ihmisi\u00e4, jotka eiv\u00e4t voineet erehty\u00e4 mist\u00e4\u00e4n? \ud83d\ude00 Kukaan ei k\u00e4sitt\u00e4\u00e4kseni ole heid\u00e4n ansioitaan v\u00e4h\u00e4tellyt. Mist\u00e4 ihmeest\u00e4 tuonkin sait p\u00e4\u00e4h\u00e4si?", "\u201dNo miten olisi ruumiistapoistumiskokemus, josta Rauni-Leenakin on omakohtaisesti kertonut? Onko sill\u00e4 mit\u00e4\u00e4n painoarvoa?\u201d", "Ellei Luukanen-Kilde kykene osoittamaan, ett\u00e4 h\u00e4nen ruumiistapoistumisensa tapahtui jossain muualla kuin syv\u00e4ll\u00e4 h\u00e4nen omassa tietoisuudessaan niin ei sill\u00e4 todellakaan ole mit\u00e4\u00e4n painoarvoa h\u00e4nen luotettavuuttaan arvioitaessa. Mik\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 nyt on taas n\u00e4in vaikea ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4? H\u00e4n kertoo vierailleensa astraalikehollaan jopa toisissa aurinkokunnissa\u2026", "\u201dEik\u00f6 se ole ihan my\u00f6t\u00e4syntyist\u00e4 meille jokaiselle, ett\u00e4 osataan arvioida tilanteen mukaan, onko jossakin asiassa edes hitusen per\u00e4\u00e4.\u201d", "N\u00e4k\u00f6j\u00e4\u00e4n ei. \ud83d\ude09", "\u201dKuka on v\u00e4itt\u00e4nyt, ett\u00e4 \u201dmit\u00e4\u00e4n\u201d teoriaa ei pit\u00e4isi kiist\u00e4\u00e4? \u201d", "Olen saanut sellaisen kuvan, ett\u00e4 itse pid\u00e4t aina avoimen mielen jokaiselle teorialle, vaikka todistusaineistot kuinka puhuisivat vastaan. Korjaa jos olen v\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4.", "\u201dPit\u00e4isik\u00f6 mielest\u00e4si kaikki kiist\u00e4\u00e4 heti k\u00e4ttelyss\u00e4, eik\u00e4 saisi pit\u00e4\u00e4 \u201davointa mielt\u00e4\u201d?\u201d", "Sanoinko mit\u00e4\u00e4n t\u00e4h\u00e4n viittaavaa? Mit\u00e4\u00e4n ei tarvitse heti k\u00e4ttelyss\u00e4 hyl\u00e4t\u00e4 mutta mik\u00e4li ylitsevuotava todistusaineisto puhuu t\u00e4t\u00e4 vastaan, eik\u00e4 teorialla ole mit\u00e4\u00e4n omaa todistusaineistoa, voi sen j\u00e4tt\u00e4\u00e4 omaan arvoonsa.", "\u201dMik\u00e4 se t\u00e4llainen uskomus on ollut?\u201d", "Etk\u00f6 oikeasti keksi itse yht\u00e4k\u00e4\u00e4n? Groteskina esimerkkin\u00e4 otettakoon noitavainot tai kirkon valtakausi keskiajalla yleens\u00e4kin.", "\u201dHeillek\u00f6 sin\u00e4 nyt olet antamassa anteeksi, koska heill\u00e4 on ollut oheessa my\u00f6s uskomuksia?\u201d", "Tarkoitin t\u00e4ll\u00e4 mm. Isaac Newtonin pakonomaisia alkemian tukimuksia, mitk\u00e4 t\u00e4m\u00e4n p\u00e4iv\u00e4n valossa saattaisivat nolostuttaa Newtonin kaltaista rationalista ja \u00e4lyk\u00e4st\u00e4 miest\u00e4. Pointtini on siis, ett\u00e4 rajallisen tedon valossa absurdeimmatin uskomukset saattavat vaikuttaa j\u00e4rkevilt\u00e4, ja itse en ainakaan tuomitse heit\u00e4 t\u00e4st\u00e4. T\u00e4m\u00e4h\u00e4n on siis oma mielipiteeni enk\u00e4 miss\u00e4\u00e4n vaiheessa v\u00e4itt\u00e4nyt puhuvani kenenk\u00e4\u00e4n muun kuin itseni puolesta. Mik\u00e4li haluat takertua ilmaukseeni sanatarkasti, siit\u00e4 vaan.", "\u201dMit\u00e4 esimerkiksi Tesla yritti selitt\u00e4\u00e4 puutteellisilla tiedoilla ja jos, niin miten se v\u00e4hent\u00e4\u00e4 millimetri\u00e4k\u00e4\u00e4n h\u00e4nen saavutuksiaan, josta on ollut hy\u00f6ty\u00e4 koko ihmiskunnalle?\u201d", "Tesla mm. tutki maanj\u00e4ristyksi\u00e4 ja yritti puutteellisilla geologiantiedoillaan rakentaa taskukannettavan maanj\u00e4ristyskoneen. Isaac Newton tuhlasi suuren osan el\u00e4m\u00e4st\u00e4\u00e4n alkemiaan yritt\u00e4ess\u00e4\u00e4n muuttaa romumetallia kullaksi. En kutenkaan v\u00e4it\u00e4 ett\u00e4 n\u00e4m\u00e4 olisivat jotenkin jarruttanut ihmiskuntaa. Ep\u00e4onnistumiset kuuluvat tieteeseen, jolloin ainakin voimme hyl\u00e4t\u00e4 hedelm\u00e4tt\u00f6m\u00e4n teorian. Kuitenkin siin\u00e4 vaiheessa kun yh\u00e4 pidet\u00e4\u00e4n pakonomaisesti kiinni uskomuksista jotka ovat sen aikaisilla tiedolla kumottavissa, asiat menev\u00e4t yleens\u00e4 m\u00f6nk\u00e4\u00e4n.", "\u201dNo miten olisi ruumiistapoistumiskokemus, josta Rauni-Leenakin on omakohtaisesti kertonut? Onko sill\u00e4 mit\u00e4\u00e4n painoarvoa?\u201d", "Suo anteeksi, mutta en n\u00e4e mit\u00e4\u00e4n yhteytt\u00e4 ruumiinirtautumisella ja Rauni-Leenan muiden v\u00e4itteiden todenper\u00e4isyyden todistamisella. Jos skientologi tulee luoksesi ja sanoo ett\u00e4 h\u00e4nen ruumiistairtautumisesa todistaa diktaattori Xenun olemassaolon, mit\u00e4 sinulla on h\u00e4nelle sanottavana?", "H\u00f6p\u00f6np\u00f6p\u00f6, pistin vinkkisi korvan taakse. En jaksa jatkaa v\u00e4ittely\u00e4, koska en koe sit\u00e4 hedelm\u00e4lliseksi. Onhan se aina hetken viihdytt\u00e4v\u00e4\u00e4 kinastella, mutta lopputulos on kuitenkin aina sama eli plus miinus nolla.", "En tied\u00e4 mihin edellinen vastaukseni j\u00e4i, mutta t\u00e4ss\u00e4 nyt tulee viel\u00e4 lis\u00e4\u00e4\u2026", "Selkkaus, tuo oli pointtini oli ehk\u00e4 liiankin k\u00e4rjistetty. En tietenk\u00e4\u00e4n tarkoita, ett\u00e4 ateistit olisivat huonoja tai moraalittomia ihmisi\u00e4. Ihmisen usko tai uskottomuus ei tietenk\u00e4\u00e4n kerro viel\u00e4 mit\u00e4\u00e4n h\u00e4nen moraalintajustaan yksil\u00f6n\u00e4. Kunhan vain pohdin, ett\u00e4 ajatuksen el\u00e4m\u00e4n merkityksett\u00f6myydest\u00e4 voisi tulkita niin ett\u00e4 voisi tehd\u00e4 ihan mit\u00e4 lyst\u00e4\u00e4 kun ei t\u00e4\u00e4ll\u00e4 kuitenkaan olla kuin kerran k\u00e4ym\u00e4ss\u00e4. Asioilla on kuitenkin seuraamuksensa, vankila on vain ihmisten tapa rangaista toisiaan.", "P\u00e4\u00e4pointti on kuitenkin se, ett\u00e4 rakastakaamme toisiamme sill\u00e4 universumi on mahdottoman upea paikka! Uskoi sitten Jumalaan tai mihin ikin\u00e4 tahansa. Moni henkinen ihminen ei v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4 usko Jumalaan ja sekin on aivan jees! \ud83d\ude00", "Hups, tarkoitin vastata Telemakkaralle. Hitto kun ei pysty editoimaan noita viestej\u00e4\u00e4n j\u00e4lkik\u00e4teen.", "Aika surullista, Ogeli, jos koet el\u00e4m\u00e4si merkityksett\u00f6m\u00e4ksi ilman tekojasi tuomaroivaa mielikuvitusolentoa. Kyse on oikeastaan mittasuhteiden tarkistamisesta ja oman rajallisuutensa hyv\u00e4ksymisest\u00e4. Voit toki saada aikaan hyv\u00e4\u00e4 tai pahaa ihan omalla toiminnallasi uskoit sitten spaghettihirvi\u00f6ihin tai et. Mielest\u00e4ni jokaisen pit\u00e4\u00e4 ottaa vastuu itselleen ja muistaa, ettei p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4 koskaan pyhit\u00e4 keinoja.", "En edelleenk\u00e4\u00e4n tarkoita sit\u00e4, ett\u00e4 kaipaisin jotain tuomitsevaa Jumalaa. Jumala on kaikkeus, mutta sit\u00e4 mit\u00e4 annat universumiin sit\u00e4 my\u00f6s saat takaisin niin hyv\u00e4ss\u00e4 kuin pahassa.", "Ogeli: \u201dEn edelleenk\u00e4\u00e4n tarkoita sit\u00e4, ett\u00e4 kaipaisin jotain tuomitsevaa Jumalaa.\u201d", "Kuitenkin ilman Jumalan pelkoa ep\u00e4ilet, ett\u00e4 ihminen voisi kokea olevansa vapaa huolettomasti tappamaan lajitovereitaan..?", "\u201dJos olisimme t\u00e4\u00e4ll\u00e4 vain olemassa sattuman takia olisi aivan sama miten el\u00e4mme, vaikka sitten lahdaten muita ihmisi\u00e4 ilman mit\u00e4\u00e4n seuraamuksia.\u201d", "Nyt oikeesti. H\u00f6pin\u00e4si ovat toki maailmoja syleilevi\u00e4 \u2013 joskin ylenkatsot niit\u00e4, jotka muka eiv\u00e4t ole saavuttaneet korkeampaa v\u00e4r\u00e4htelytasoa itsesi tapaan \u2013 mutta niin ontuvia, ristiriitaisia ja raakilemaisia, ett\u00e4 neuvoisin kokoamaan ulottuvillasi olevista palikoista edes jonkinlaisen hahmotelman kokonaisuudesta ennen kuin jatkat liirum-laarumeitasi.", "I\u2019m way too old for that kinda bullshit\u2026", "Telemakkara: \u201dOlen saanut sellaisen kuvan, ett\u00e4 itse pid\u00e4t aina avoimen mielen jokaiselle teorialle, vaikka todistusaineistot kuinka puhuisivat vastaan.\u201d", "Ne v\u00e4itt\u00e4m\u00e4t, jotka on pystytty todentamaan, ovat minulle sill\u00e4 hetkell\u00e4 faktoja, mutta pid\u00e4n samalla my\u00f6s uusille ajatuksille ovet auki. Esimerkkin\u00e4 vaikka sit\u00e4, etteik\u00f6 valonnopeutta voisi ylitt\u00e4\u00e4. Mik\u00e4 t\u00e4ss\u00e4 m\u00e4tt\u00e4\u00e4, enk\u00f6 saa pit\u00e4\u00e4 rinnalla vaihtoehtoisia mahdollisuuksia? Mist\u00e4 sit\u00e4 tiet\u00e4\u00e4, vaikka valonnopeus olisi jo ylitetty, mutta sit\u00e4 tietoa ei ole vain annettu julkisuuteen.", "Telemakkara: \u201dTarkoitin t\u00e4ll\u00e4 mm. Isaac Newtonin pakonomaisia alkemian tukimuksia, mitk\u00e4 t\u00e4m\u00e4n p\u00e4iv\u00e4n valossa saattaisivat nolostuttaa Newtonin kaltaista rationalista ja \u00e4lyk\u00e4st\u00e4 miest\u00e4.\u201d", "Miksi vedit Newtonin t\u00e4h\u00e4n mukaan, kun puhuin sinulle alun alkaen vain Teslasta?", "Telemakkara: \u201dTesla mm. tutki maanj\u00e4ristyksi\u00e4 ja yritti puutteellisilla geologiantiedoillaan rakentaa taskukannettavan maanj\u00e4ristyskoneen.\u201d", "Hah\u2026 Kyll\u00e4p\u00e4 sit\u00e4 nyt yritet\u00e4\u00e4n v\u00e4h\u00e4tell\u00e4 Teslaa. Kaveri joka keksi s\u00e4hk\u00f6n \u2013 vaihtovirran ja joka n\u00e4in mahdollisti miljoonia uusia asioita maailmassa. Tesla tiesi s\u00e4hk\u00f6st\u00e4 enemm\u00e4n kuin kukaan ennen h\u00e4nt\u00e4 (yli 700 patenttia). Vasta hiljakkoin kolme fyysikkoa onnistui selvitt\u00e4m\u00e4\u00e4nn, miten s\u00e4hk\u00f6\u00e4 voi v\u00e4litt\u00e4\u00e4 langattomana. Langatonta energiansiirtoa on tutkittu 1800-luvulta asti n\u00e4ihin p\u00e4iviin asti, jolloin Nikola Tesla esitteli suuren visionsa maailmanlaajuisesta s\u00e4hk\u00f6njakelusta. H\u00e4n keksi my\u00f6s radion ja jne\u2026 H\u00e4n oli aikansa nero.", "Telemakkara: \u201dSuo anteeksi, mutta en n\u00e4e mit\u00e4\u00e4n yhteytt\u00e4 ruumiinirtautumisella ja Rauni-Leenan muiden v\u00e4itteiden todenper\u00e4isyyden todistamisella.\u201d", "Suo anteeksi, mutta Rauni-Leena on luennoilla v\u00e4itt\u00e4nyt irtautuneensa ruumistaan. T\u00e4m\u00e4nh\u00e4n on yksi h\u00e4nen v\u00e4itteist\u00e4\u00e4n, ett\u00e4 sielun on mahdollista irtautua ruumista. Eik\u00f6 t\u00e4m\u00e4 ole nyt yksi sellainen v\u00e4itt\u00e4m\u00e4, mihin sinun pit\u00e4isi ottaa kantaa.", "Suo anteeksi, Selkkaus, mutta eik\u00f6 sinun pit\u00e4isi viel\u00e4 hetken kehitt\u00e4\u00e4 sis\u00e4lukutaitojasi ja loogista p\u00e4\u00e4ttelykyky\u00e4si ennen kuin nolaat itsesi noilla itkupotkuraivareillasi?", "En ainakaan itse havainnut Telemakkaran kommenteissa mit\u00e4\u00e4n Teslaa halventavaa. Ja miksi t\u00e4\u00e4ll\u00e4 pit\u00e4isi muiden ottaa kantaa Luukanen-Kilden jokaiseen v\u00e4itteeseen kun itse et vastaa toistuvasti esitettyyn hyvin yksinkertaiseen kysymykseen? Miten sinusta tuo t\u00e4ysin hihasta vedetty v\u00e4ite Luukanen-Kilden astraalimatkoista toisille planeetoille ja aurinkokuntiin muka osoittaa h\u00e4net uskottavaksi luennoitsijaksi? \ud83d\ude00", "By the way\u2026 Vaikkapa Newtonin tai Leonardo da Vincin \u00c4O on arvioitu jopa Teslan vastaavaa korkeammiksi ja silti hekin olivat erehtyv\u00e4isi\u00e4 ja tekiv\u00e4t joskus my\u00f6s virheellisi\u00e4 p\u00e4\u00e4telmi\u00e4. T\u00e4m\u00e4 on yleisess\u00e4 tiedossa, muttei kukaan silti v\u00e4it\u00e4 etteiv\u00e4tk\u00f6 he olisi olleet neroja.", "T\u00e4ytyy my\u00f6nt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 Selkkauksen kanssa v\u00e4ittely tuppaa olemaan ajoittain turhauttavaa. Keskustelut ajautuvat v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti tangentille ep\u00e4olennaisuuksien saivarteluun, kun itse pointti j\u00e4tet\u00e4\u00e4n t\u00e4ysin huomiotta. N\u00e4m\u00e4 keskustelut tarjoavat kuitenkin mielenkoisen n\u00e4k\u00f6alan t\u00e4ysin erilaisen logiikan omaavan henkil\u00f6n ajatusmaailmaan, joten kiit\u00e4n Selkkausta siit\u00e4.", "\u201dNe v\u00e4itt\u00e4m\u00e4t, jotka on pystytty todentamaan, ovat minulle sill\u00e4 hetkell\u00e4 faktoja, mutta pid\u00e4n samalla my\u00f6s uusille ajatuksille ovet auki.\u201d", "Sitten voimme varmaan hyv\u00e4ksy\u00e4, ett\u00e4 fysiikan lait p\u00e4tev\u00e4t my\u00f6s avaruudessa. Olen jatkuvasti yritt\u00e4nyt selitt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 on normaalia ja t\u00e4ysin hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4\u00e4 pit\u00e4\u00e4 erilaisia teorioita mahdollisena, mutta tunnut v\u00e4\u00e4rist\u00e4v\u00e4n mielipiteeni aina johonkin \u00e4\u00e4rip\u00e4\u00e4h\u00e4n. Suuri osa Rauni-Leenan v\u00e4itteist\u00e4 kuitenkin voidaan todistaa v\u00e4\u00e4riksi l\u00e4hes kiistattomilla faktoilla.", "\u201dMiksi vedit Newtonin t\u00e4h\u00e4n mukaan, kun puhuin sinulle alun alkaen vain Teslasta?\u201d", "Vaivaako asia sinua jotenkin? Onko sill\u00e4 jotain v\u00e4li\u00e4 jos viittaan lis\u00e4ksi my\u00f6s johonkin toiseen nerokkaaseen tiedemieheen, jolla on t\u00e4ysin samoja piirteit\u00e4 t\u00e4ysin samaan asiaan liittyv\u00e4n v\u00e4itteen vahvistamiseksi?", "\u201dHah\u2026 Kyll\u00e4p\u00e4 sit\u00e4 nyt yritet\u00e4\u00e4n v\u00e4h\u00e4tell\u00e4 Teslaa.\u201d", "V\u00e4h\u00e4tell\u00e4? Viestiss\u00e4ni kysyit esimerkki\u00e4 teslan puutteellisista tiedoista, joten tarjosin sinulle sellaisen. V\u00e4h\u00e4n sama kuin kysyisin sinulta, mist\u00e4 piirteist\u00e4 et pid\u00e4 skeptikoissa ja vastatessasi syytt\u00e4isin sinua skeptikkojen vihaamisesta. Teslan nerous l\u00e4hinn\u00e4 vahvistaa pointtiani siit\u00e4, ett\u00e4 rationaalinen maailman tarkkailu johtaa l\u00e4hes poikkeuksetta suurempiin saavutuksiin, kuin vailla todistusaineistoa esitetyt uskopohjaiset spekulaatiot.", "\u201dSuo anteeksi, mutta Rauni-Leena on luennoilla v\u00e4itt\u00e4nyt irtautuneensa ruumistaan.\u201d", "Eli tarjosit Rauni-Leenan ruumiistairtautumisen todistusaineistoksi Rauni-Leenan ruumiistairtautumista? T\u00e4m\u00e4 on v\u00e4h\u00e4n liian metaa omaan makuuni.", "Mit\u00e4 tule itse ruumiistairtautumiseen, niin pelk\u00e4n subjektiivisen kokemuksen perusteella on mahdotonta ottaa kantaa. Minun kannallani ei my\u00f6sk\u00e4\u00e4n ole suurta merkityst\u00e4, sill\u00e4 kyselin nimenomaan syit\u00e4, miksi ihmiset uskovat Raunin v\u00e4itteisiin.", "Mit\u00e4 hyvi\u00e4 syit\u00e4 ihmisell\u00e4 on uskoa ett\u00e4 fysiikan lait eiv\u00e4t p\u00e4de avaruudessa, tai ett\u00e4 natsit k\u00e4viv\u00e4t kuussa?", "H\u00f6p\u00f6np\u00f6p\u00f6, \u201dNyt oikeesti. H\u00f6pin\u00e4si ovat toki maailmoja syleilevi\u00e4 \u2013 joskin ylenkatsot niit\u00e4, jotka muka eiv\u00e4t ole saavuttaneet korkeampaa v\u00e4r\u00e4htelytasoa itsesi tapaan \u2013 mutta niin ontuvia, ristiriitaisia ja raakilemaisia, ett\u00e4 neuvoisin kokoamaan ulottuvillasi olevista palikoista edes jonkinlaisen hahmotelman kokonaisuudesta ennen kuin jatkat liirum-laarumeitasi.\u201d", "En ylenkatso ket\u00e4\u00e4n paitsi l\u00e4hinn\u00e4 huvittuneena seuraan heit\u00e4, jotka pilkkaavat muita. Min\u00e4 olen koonnut itselleni jo hahmotelman kokonaisuudesta. Se on sitten eri asia, ett\u00e4 ymm\u00e4rt\u00e4v\u00e4tk\u00f6 tietyt ihmiset sit\u00e4 tai haluavatko he edes yritt\u00e4\u00e4. Hahmotelma todellisuudesta on omani, mutta hyvin moni ihminen ajattelee samalla tavalla. En v\u00e4it\u00e4 tiet\u00e4v\u00e4ni l\u00e4hellek\u00e4\u00e4n koko totuutta\u2026 Ajatusmaailman avartaminen auttaa ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n uusia asioita.", "Pari kommenttiani on t\u00e4n\u00e4\u00e4n tuntunut j\u00e4\u00e4v\u00e4n johonkin filtteriin tai sitten selaimessani on vikaa.", "Telemakkara: \u201dT\u00e4ytyy my\u00f6nt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 Selkkauksen kanssa v\u00e4ittely tuppaa olemaan ajoittain turhauttavaa. Keskustelut ajautuvat v\u00e4litt\u00f6m\u00e4sti tangentille ep\u00e4olennaisuuksien saivarteluun, kun itse pointti j\u00e4tet\u00e4\u00e4n t\u00e4ysin huomiotta.\u201d", "Olen samaa mielt\u00e4. T\u00e4ss\u00e4 on eritt\u00e4in hyv\u00e4 esimerkki siit\u00e4:", "Selkkaus: \u201dNe v\u00e4itt\u00e4m\u00e4t, jotka on pystytty todentamaan, ovat minulle sill\u00e4 hetkell\u00e4 faktoja, mutta pid\u00e4n samalla my\u00f6s uusille ajatuksille ovet auki.", "Ja sin\u00e4 vastaat t\u00e4h\u00e4n:", "Telemakkara: \u201dSitten voimme varmaan hyv\u00e4ksy\u00e4, ett\u00e4 fysiikan lait p\u00e4tev\u00e4t my\u00f6s avaruudessa.\u201d", "Voi pyh\u00e4 jys\u00e4ys! Enk\u00e4 juuri sanonut, ett\u00e4 ne jotka on pystytty todentamaan ovat faktoja minulle. Se ei tarkoita sit\u00e4, ett\u00e4 jos pid\u00e4n mielen auki uusille ajatuksille, ett\u00e4 se kumoaisi uskomani faktat sill\u00e4 punaisella sekunnilla.", "Telemakkara: Teslan nerous l\u00e4hinn\u00e4 vahvistaa pointtiani siit\u00e4, ett\u00e4 rationaalinen maailman tarkkailu johtaa l\u00e4hes poikkeuksetta suurempiin saavutuksiin, kuin vailla todistusaineistoa esitetyt uskopohjaiset spekulaatiot.\u201d", "Mutta juurihan olit antamassa anteeksi Teslalle. Kerroppa nyt miksi olit antamassa Teslalle anteeksi?", "Telemakkara: \u201dEli tarjosit Rauni-Leenan ruumiistairtautumisen todistusaineistoksi Rauni-Leenan ruumiistairtautumista?\u201d", "En tarjonnut todistusaineistoa, vaan kysyin kantaasi johon vastasit, ett\u00e4 sinun on mahdotonta ottaa kantaa asiaan.", "Telemakkara: \u201dN\u00e4m\u00e4 keskustelut tarjoavat kuitenkin mielenkoisen n\u00e4k\u00f6alan t\u00e4ysin erilaisen logiikan omaavan henkil\u00f6n ajatusmaailmaan, joten kiit\u00e4n Selkkausta siit\u00e4.\u201d", "Itse en kyll\u00e4 l\u00f6yd\u00e4 logiikkaa Selkkauksen jankutuksesta, kysymysten kiertelyst\u00e4 ja n\u00e4k\u00f6j\u00e4\u00e4n melko totaalisesta luetun ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4tt\u00e4 j\u00e4tt\u00e4misest\u00e4\u2026", "Mikset, Selkkaus, jo paljastaisi miksi sinusta ei ole syyt\u00e4 ep\u00e4ill\u00e4 sellaisen henkil\u00f6n t\u00e4ysp\u00e4isyytt\u00e4, joka v\u00e4itt\u00e4\u00e4 Kuunatsien olevan totta? Ent\u00e4 mik\u00e4 puoltaa sen todenn\u00e4k\u00f6isyytt\u00e4, ett\u00e4 R-L L-K olisi astraalimatkaillut toiseen aurinkokuntaan?", "Ja ennen kaikkea miksi pit\u00e4isi kiinnitt\u00e4\u00e4 huomiota tuollaisten v\u00e4itteiden esitt\u00e4j\u00e4\u00e4n, vaikkei h\u00e4n ole kyennyt muitakaan uskomattomia v\u00e4itteit\u00e4\u00e4n perustelemaan mitenk\u00e4\u00e4n? Miksi panttaat t\u00e4h\u00e4n vastaamista? \ud83d\ude42", "Teksti\u00e4si, Selkkaus, alkaa my\u00f6s olla hankala seurata:", "\u201dEnk\u00e4 juuri sanonut, ett\u00e4 ne jotka on pystytty todentamaan ovat faktoja minulle. Se ei tarkoita sit\u00e4, ett\u00e4 jos pid\u00e4n mielen auki uusille ajatuksille, ett\u00e4 se kumoaisi uskomani faktat sill\u00e4 punaisella sekunnilla.\u201d", "Uskotko siis, ett\u00e4 fysiikan lainalaisuudet ovat samat avaruudessa vai etk\u00f6? T\u00e4m\u00e4 on muuten aika simppeli ratkaista\u2026 Arvaappa miss\u00e4 t\u00e4m\u00e4 planeettamme Maa matkaa radallaan..? Tsa-da-da-DUM! Avaruudessa.", "\u201dVoi pyh\u00e4 jys\u00e4ys! Enk\u00e4 juuri sanonut, ett\u00e4 ne jotka on pystytty todentamaan ovat faktoja minulle.\u201d", "Mik\u00e4 viestiss\u00e4ni oli niin vaikea ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4?", "Sanot ett\u00e4 asiat jotka pystyt\u00e4\u00e4n todentamaan sinulle ovat faktoja. Olen sit\u00e4 mielt\u00e4 ett\u00e4 fysiikan lakien p\u00e4teminen avaruudessa voidaan osoittaa eritt\u00e4in pit\u00e4v\u00e4ksi faktaksi. Mik\u00e4li et kuitenkaan allekirjoita t\u00e4t\u00e4 v\u00e4itett\u00e4, voit varmaan kertoa meille mik\u00e4 mahtaa pit\u00e4\u00e4 maan radallaan ja mink\u00e4 lakien mukaan tiedemiehet suunitteleva avaruuslentoja.", "\u201dMutta juurihan olit antamassa anteeksi Teslalle. Kerroppa nyt miksi olit antamassa Teslalle anteeksi?\u201d", "Kerropa miten t\u00e4m\u00e4 nyt liittyy keskeisesti viestini sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n? Vastasin t\u00e4h\u00e4n jo edellisess\u00e4 viestiss\u00e4ni, mutta sanon sen viel\u00e4 uudestaan niin ehk\u00e4 jaksat sen t\u00e4ll\u00e4 kertaa lukea:", "\u201dPointtini on siis, ett\u00e4 rajallisen tedon valossa absurdeimmatin uskomukset saattavat vaikuttaa j\u00e4rkevilt\u00e4, ja itse en henkil\u00f6kohtaisesti tuomitse heit\u00e4 t\u00e4st\u00e4. T\u00e4m\u00e4h\u00e4n on siis oma mielipiteeni enk\u00e4 miss\u00e4\u00e4n vaiheessa v\u00e4itt\u00e4nyt puhuvani kenenk\u00e4\u00e4n muun kuin itseni puolesta. Mik\u00e4li haluat takertua ilmaukseeni sanatarkasti, siit\u00e4 vaan.\u201d", "Telemakkara: \u201dSanot ett\u00e4 asiat jotka pystyt\u00e4\u00e4n todentamaan sinulle ovat faktoja. Olen sit\u00e4 mielt\u00e4 ett\u00e4 fysiikan lakien p\u00e4teminen avaruudessa voidaan osoittaa eritt\u00e4in pit\u00e4v\u00e4ksi faktaksi. Mik\u00e4li et kuitenkaan allekirjoita t\u00e4t\u00e4 v\u00e4itett\u00e4, voit varmaan kertoa meille mik\u00e4 mahtaa pit\u00e4\u00e4 maan radallaan ja mink\u00e4 lakien mukaan tiedemiehet suunitteleva avaruuslentoja.\u201d", "Huh huh\u2026 Voi jestas sent\u00e4\u00e4n. Kauanko viel\u00e4 kest\u00e4\u00e4, ett\u00e4 menee perille? Olenko min\u00e4 joskus v\u00e4itt\u00e4nyt, ett\u00e4 fyysikan lait avaruudessa ei p\u00e4de? Mutta huomio nyt, ett\u00e4 olen my\u00f6s sanonut, ett\u00e4 pid\u00e4n ovet auki kaikille mahdollisuuksille, ett\u00e4 tosin olisi. Joko nyt ymm\u00e4rr\u00e4t? En siis v\u00e4it\u00e4 mit\u00e4\u00e4n, vaan pid\u00e4n kaikkia mahdollisuuksia mahdollisina.", "Selkkaus: \u201dMutta juurihan olit antamassa anteeksi Teslalle. Kerroppa nyt miksi olit antamassa Teslalle anteeksi?\u201d", "Telemakkara: \u201dKerropa miten t\u00e4m\u00e4 nyt liittyy keskeisesti viestini sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n? Vastasin t\u00e4h\u00e4n jo edellisess\u00e4 viestiss\u00e4ni, mutta sanon sen viel\u00e4 uudestaan niin ehk\u00e4 jaksat sen t\u00e4ll\u00e4 kertaa lukea: \u201cPointtini on siis, ett\u00e4 rajallisen tedon valossa absurdeimmatin uskomukset saattavat vaikuttaa j\u00e4rkevilt\u00e4, ja itse en henkil\u00f6kohtaisesti tuomitse heit\u00e4 t\u00e4st\u00e4.\u201d", "Ihan tahallaan ved\u00e4t Teslan lis\u00e4ksi toisenkin siihen kylki\u00e4iseksi, koska rahkeesi ei riit\u00e4 Teslaa vastaan yksin. Mist\u00e4 Teslan absurdeista uskomuksista oikein puhut ja kertoisitko nyt, miten se v\u00e4hent\u00e4\u00e4 millimetri\u00e4k\u00e4\u00e4n h\u00e4nen saavutuksiaan? Niin et tuomitse Teslaa, mutta annat kuitenkin h\u00e4nelle anteeksi. Aikamoinen vitsimies olet \ud83d\ude09", "Huh-huh\u2026 \ud83d\ude00 No, meit\u00e4h\u00e4n riitt\u00e4\u00e4 radan varrellekin\u2026", "jee! rahat tuli sittenkin! tiesinh\u00e4n min\u00e4! nyt vain lauantaina poriin ja luentoa katsomaan!", "Taas on tullut teilt\u00e4 mielenkiintoista keskustelua, ett\u00e4 ihan nautin niist\u00e4 lukiessani \ud83d\ude42 Argumentteja tullut kummaltakin puolelta, osa on ollut ihan hvyi\u00e4 osa taas v\u00e4h\u00e4n huonoja. Argumentointivirheit\u00e4kin on saattanut esiinty\u00e4. Itse en jaksa osallistua varsinaiseen \u201dkinaanne\u201d, vaikka jotkut v\u00e4itteet on olleet sellaisia, ett\u00e4 olisin sit\u00e4 voinut yritt\u00e4\u00e4 korjata omalla mielipiteell\u00e4ni.", "Jatkakaa toki viel\u00e4 vaan. Ihan mukavaa luettavaa, ei siin\u00e4 mit\u00e4\u00e4n.", "Wikipedia.org: \u201dTeslan sanotaan olleen niin pakkomielteinen kyyhkysi\u00e4 kohtaan, ett\u00e4 h\u00e4n nimesi yhden vaimokseen ja sanoi neroutensa kadonneen t\u00e4m\u00e4n kuollessa.\u201d", "Selkkaus, sulla on aika mielenkiintoinen suhtautumistapa tuohon mieheen. Ja, huom, en edelleenk\u00e4\u00e4n v\u00e4it\u00e4, etteik\u00f6 kaveri ois ollut erinomaisen kekeli\u00e4s. Eik\u00e4 v\u00e4it\u00e4 Wikipediakaan. Mut oli niin hilpe\u00e4 anekdootti, ett\u00e4 p\u00e4\u00e4tin jakaa pienen\u00e4 kevennyksen\u00e4.", "V\u00e4it\u00e4t muuten, Selkkaus, yht\u00e4 sun toista, vaikka seuraavaksi kiell\u00e4tkin mit\u00e4\u00e4n v\u00e4itt\u00e4v\u00e4si. Mist\u00e4 tied\u00e4t juuri Teslan keksineen radion? Olitko paikalla?", "Tuo nyt vain esimerkiksi omasta kskustelutekniikastasi, joka \u2013 suo anteeksi \u2013 kaipaisi mielest\u00e4ni hieman hiomista.", "V\u00e4it\u00e4t my\u00f6s yht\u00e4 sun toista skeptikoista, vaikka termi ei n\u00e4ytt\u00e4isi sinulle aivan selv\u00e4 olevankaan. V\u00e4it\u00e4t Teslan olevan varmasti tiedemies, joka eniten vaikuttanut ihmiskunnan kehitykseen ainakin nyt teknisell\u00e4 tasolla. Olet selv\u00e4sti hc-fani, mutta pid\u00e4 nyt toki mielesi avoimena muillekin vaihtoehdoille. \ud83d\ude09", "Kaikkia v\u00e4itteit\u00e4si en t\u00e4h\u00e4n listaa, mutta ehdoton suosikkini on v\u00e4itteesi ettet v\u00e4it\u00e4 mit\u00e4\u00e4n.", "@Selkkaus:", "Sanoit ett\u00e4 kaikki mik\u00e4 sinulle pystyt\u00e4\u00e4n todentamaan, ovat faktoja sinulle -> fysiikan lakien p\u00e4teminen avaruudessa pystyt\u00e4\u00e4n murskaavilla todistusaieistoilla todistamaan -> fysiikan lakien p\u00e4teminen avaruudessa on fakta. Menink\u00f6 p\u00e4\u00e4ttelyss\u00e4ni muka jotenkin m\u00f6nk\u00e4\u00e4n? Jos menin, niin miksi vedit herneen nen\u00e4\u00e4n kun sanoin: \u201dSitten voimme varmaan hyv\u00e4ksy\u00e4, ett\u00e4 fysiikan lait p\u00e4tev\u00e4t my\u00f6s avaruudessa\u201d?", "Ymm\u00e4rr\u00e4n kyll\u00e4 ett\u00e4 pid\u00e4t avoimet ovet muillekkin teorioille, mutta ei kai se est\u00e4 sinua hyv\u00e4ksym\u00e4st\u00e4 jotain asioita totuuksiksi? Jos kaikki on mahdollista, onko maailmassa yht\u00e4k\u00e4\u00e4n asiaa jota sanoisit valheeksi?", "\u201dIhan tahallaan ved\u00e4t Teslan lis\u00e4ksi toisenkin siihen kylki\u00e4iseksi, koska rahkeesi ei riit\u00e4 Teslaa vastaan yksin.\u201d", "Selkkaus, mit\u00e4 ihmett\u00e4 nyt taas? Onko tarkoitukseni ollut jossain vaiheessa mustamaalata tai v\u00e4h\u00e4tell\u00e4 Teslaa? Oliko t\u00e4m\u00e4 miss\u00e4\u00e4n vaiheessa olennainen osa argumenttiani? Nimenomaan kysyit joitain Teslan absurdia uskomusta, ja annoin sinulle sellaisen, sek\u00e4 niin antoi H\u00f6p\u00f6np\u00f6p\u00f6. Lis\u00e4ksi annoin viel\u00e4 ylim\u00e4\u00e4r\u00e4isen esimerkin samanlaisesta tilanteesta toisen v\u00e4hint\u00e4\u00e4nkin yht\u00e4 nerokkaan ja tunnetun tiedemiehen tapauksessa, mutta t\u00e4m\u00e4 n\u00e4k\u00f6j\u00e4\u00e4n ei ole mielest\u00e4si oikeutettua. Puhut ik\u00e4\u00e4n kuin sinulla olisi valta sanella t\u00e4m\u00e4n argumentoinnin ehdot ja aiheet. Ihan samoilla perusteilla olisin voinut kritisoida sinua ylip\u00e4\u00e4t\u00e4ns\u00e4 Teslan tuomista mukaan argumenttiin.", "Selkkaus: \u201dOlihan Nikola Teslallakin kaikenlaisia uskomuksia.\u201d", "Olen nimenomaan hyv\u00e4ksynyt t\u00e4m\u00e4n v\u00e4itteesin ja jopa tarjonnut sinun PUOLESTASI esimerkkej\u00e4 t\u00e4st\u00e4. Jotenkin olet kierolla logiikallasi j\u00e4\u00e4nyt yh\u00e4 saivartelemaan t\u00e4st\u00e4 Teslan tapauksesta, joka oli aluneperin vain keskustelun sivuhuomio.", "\u201dTaas on tullut teilt\u00e4 mielenkiintoista keskustelua, ett\u00e4 ihan nautin niist\u00e4 lukiessani\u201d", "Hienoa kuulla ett\u00e4 t\u00e4st\u00e4 on sent\u00e4\u00e4n jotain hy\u00f6ty\u00e4. \ud83d\ude00", "Miksi muuten, Selkkaus, sinusta Teslalle ei saisi antaa anteeksi h\u00e4nen j\u00e4rjenvastaisia ajatuksiaan? Eik\u00f6 h\u00e4n kuitenkin ollut merkitt\u00e4v\u00e4 keksij\u00e4? Ulosantisi on v\u00e4lill\u00e4 niin sekavaa, ettei t\u00e4ss\u00e4 oikein tied\u00e4 mit\u00e4 ajat takaa\u2026", "No, t\u00e4h\u00e4nk\u00f6 t\u00e4m\u00e4kin lysti taas tyss\u00e4si..? \ud83d\ude41", "Selkkaukselle tsemppi\u00e4, toivottavasti pystyt viel\u00e4 jonain p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 sin\u00e4kin olemaan Teslalle armollinen, olihan h\u00e4nen panoksensa s\u00e4hk\u00f6energian tutkimisessa kuitenkin ihan mainitsemisen arvoinen."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Th\u00fcringeninmets\u00e4", "Th\u00fcringeninmets\u00e4 (saks. Th\u00fcringer Wald) on runsasmets\u00e4inen keskikorkea vuoristo Saksan osavaltiossa Th\u00fcringeniss\u00e4. Vuoristo kulkee osavaltion luoteesta kaakkoon. Se on suunnilleen 130 km pitk\u00e4 ja 35 km leve\u00e4.", "Tarkkaan ottaen puhutaan kahdesta vuoristosta, jotka sulautuvat katselijalle yhteen, nimitt\u00e4in l\u00e4ntiseen th\u00fcringeninmets\u00e4\u00e4n ja Th\u00fcringenin Liuskevuoristoon vuoriston it\u00e4osassa. Ennen koko vuoristoa kutsuttiin th\u00fcringeninmets\u00e4ksi. Oikea th\u00fcringeninmets\u00e4 alkaa Eisenachin kaupungin l\u00e4helt\u00e4 ja jatkuu kaakkoon Gehrenin ja Lichtenaun v\u00e4liin. Th\u00fcringeninmets\u00e4n korkein vuori on Gro\u00dfer Berberg (982 m), joka sijaitsee Suhlin kaupungin l\u00e4hell\u00e4. Muita merkitt\u00e4vi\u00e4 vuoria ovat Gro\u00dfer Inselsberg (916 m) ja Schneekopf (978 m). Vuoristo muodostuu suureksi osaksi vulkaanisesta Porfyyri-kivest\u00e4.", "Th\u00fcringeninmets\u00e4n harjalla ja viel\u00e4 Saale-joella saakka kulkee kuuluisa Rennsteig-vaellusreitti (toiselta nimelt\u00e4\u00e4n Rennweg), joka muodosti perinteiden rajan pohjoisen ja keskisen Saksan v\u00e4liss\u00e4 eli rajan Th\u00fcringenin ja Saksan maakunnan Franken v\u00e4liss\u00e4. Murteet ja perinteiset tavat ovat erilaisia Rennsteigin molemmilla puolilla. Vuoteen 1973 asti Rennsteig on kilpailupaikka Rennsteig-juoksulle, joka on saksalainen ultramaratonjuoksu. Joka toukokuu, noin 10 000 ihmist\u00e4 osallistuu kilpailuun. Rennsteigin ja th\u00fcringeninmets\u00e4n aihetta on my\u00f6s k\u00e4sitelty suositussa kansanlaulussa \"Rennsteiglied\". Laulun sanat ovat Karl M\u00fcllerin, ja melodian on s\u00e4velt\u00e4nyt Herbert Roth (1926\u20131983), Suhlista. Laulu k\u00e4sitelee yhteenkuuluvuutta Th\u00fcringenin maan ja luonnon kanssa. Se sai ensi-iltansa 14. huhtikuuta 1951 Suhlin l\u00e4hell\u00e4 olevan Hirschbachin seurakuntasalissa. Laulun alku on \"Ich wandre ja so gerne am Rennsteig durch das Land\". Rennsteigliedia pidet\u00e4\u00e4n salaisena th\u00fcringenil\u00e4isen\u00e4 kansallislauluna, ja se on monta kertaa tutumpi kuin th\u00fcngenil\u00e4inen hymni \"Th\u00fcringen, holdes Land\".", "Vuoriston luoteisessa p\u00e4\u00e4ss\u00e4\u00e4 sijaitsee Wartburgin linna Eisenachin \u00e4\u00e4rell\u00e4. T\u00e4ss\u00e4 linnassa Martti Luther asui maanpakonsa aikana vuodesta 1521 vuoteen 1522 k\u00e4\u00e4nt\u00e4m\u00e4ss\u00e4 uutta testamenttia saksaksi. Linna kuuluu UNESCO:n maailmanperint\u00f6luetteloon.", "Lis\u00e4ksi th\u00fcringeninmets\u00e4 on kuuluisa sen Oberhofin l\u00e4hell\u00e4 olevista talviurheilupaikoista, miss\u00e4 j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n kansainv\u00e4lisi\u00e4 talvikisoja (mm. kelkkailu, m\u00e4enlasku ja pohjoismaiset hiihtolajit). Sek\u00e4 maisemallisien erikoisuuksien ett\u00e4 hyv\u00e4n ilmaston vuoksi th\u00fcringenin mets\u00e4 on merkitt\u00e4v\u00e4 matkailukohde Saksassa.", "Katso my\u00f6s[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Miss\u00e4 pisteess\u00e4 virheett\u00f6myys muuttuu ahdistavaksi? Toy Story 4:st\u00e4 on nimitt\u00e4in vaikea l\u00f6yt\u00e4\u00e4 virheit\u00e4 \u2013 voisin hyvin v\u00e4itt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 harvoin jos koskaan on elokuvasarjaan tehty yht\u00e4 onnistunutta nelososaa.", "Production design in Knight of Cups \u2013 Studies in Light and Place \u2013 Sometimes I\u2019d just be running 50 feet ahead to look outside or to simplify a showroom or a window, just to make a more minimal look. Even with physical locations, we took the approach of simplifying things, to make for a colder, [\u2026]", "\u2018The X-Files\u2019: How Fox Revived Mulder and Scully\u2019s Search for the Truth \u2013 Miksi IMDB:n pisteytykset ovat silkkaa tuhnua \u2013 toinen kuvaaja, otsikolla Fandango LOVES Movis kertoo kaiken Nekobasu animation layouts \u2013", "How an episode of The Simpsons is made \u2013 Aalto-yliopistossa j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n maksuton ja avoin televisiota k\u00e4sittelev\u00e4 kurssi 9.-20.11.2015 \u2013 puhujina Risto Kuulasmaa, Petja Peltomaa, Aleksi Bardy, Johanna Vuoksenmaa, Joona Tena\u2026 The Beautiful, Dirty Vision of Gaspar No\u00e9 \u2014 Vulture \u2013"], "labels": ["1", "1", "0", "1"]}, {"text": ["Uutiset", "Keslalta kaksi uutta hakkurimallia", "Kesla on kehitt\u00e4nyt entist\u00e4 isomman 1060-rumpuhakkurin. Sill\u00e4 vastataan haasteisiin, joita asettaa kasvava tarve mobiilihakkurin k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n my\u00f6s terminaalihaketuksessa. Haketuskapasiteettia lis\u00e4\u00e4 leveydelt\u00e4\u00e4n metrin ja korkeudeltaan 60 senttimetrin kokoinen sy\u00f6tt\u00f6aukko. Erityisesti t\u00e4ll\u00e4 on haettu tehokkuutta kokopuuhaketukseen, jossa suuri sy\u00f6tt\u00f6aukko helpottaa leveiden latvusten l\u00e4pimenoa. Hakkurin rumpu on my\u00f6s entist\u00e4 suurempi ja aivan uusi konstruktio. Siin\u00e4 k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n kuitenkin Kesla-hakkuresita tuttua, hyvin leikkaavaa vinoter\u00e4\u00e4.", "Ensimm\u00e4inen C1060-hakkuri on menossa Norjaan. Haketusyksikk\u00f6 on rakennettu Scanian p\u00e4\u00e4lle ja hakkuria k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 erillinen 700-hevosvoimainen Caterpillar-moottori. Hakkurin sy\u00f6tt\u00f6 tapahtuu Kesla 1200T-nosturilla, joka on suunniteltu erityisesti hakkuri- ja murskaink\u00e4ytt\u00f6\u00f6n. Nosturin hytist\u00e4 on hyv\u00e4 n\u00e4kyvyys korkeiden varastokasojen p\u00e4\u00e4lle ja esteet\u00f6n n\u00e4kyvyys sy\u00f6tt\u00f6p\u00f6yd\u00e4lle.", "Kevyt ja ketter\u00e4 Kesla C645", "Toinen uusi hakkurimalli on kolmiakselisen kuorma-auton p\u00e4\u00e4lle asennettava hakkurimalli. Ratkaisulla on haettu kompaktia kokoa, jotta sill\u00e4 on helppo ty\u00f6skennell\u00e4 ahtaillakin ty\u00f6mailla. Pituus ja paino on saatu pidetty\u00e4 pienen\u00e4 k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4 hakkurin voimanl\u00e4hteen\u00e4 kuorma-auton moottoria.", "Ensimm\u00e4isen C645-hakkurin on hankkinut Vaasan seudulla haketuksia urakoiva Kurt H\u00e4ggman. H\u00e4n on urakoinut vastaavalla traktorisovitteisella C645T-hakkurilla jo usean vuoden ajan. Alustana t\u00e4ss\u00e4 uudessa hakkurissa on Volvo FH 460. Hakkurin teho on nyt selv\u00e4sti suurempi aikaisempaan n\u00e4hden, sill\u00e4 Volvon moottorista saadaan 460 hevosvoimaa tehoa aikaisemmin k\u00e4ytetyn 200-hevosvoimaisen traktorin sijaan.", "H\u00e4ggman on laskeskellut, ett\u00e4 auto on alustana kokonaistaloudellisempi kuin traktori. \u201dOlen laskenut, ett\u00e4 auto ja nosturi kest\u00e4v\u00e4t kahden hakkurin i\u00e4n, kun traktori menee k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4 uusintaan samaan aikaan hakkurin kanssa. My\u00f6s ty\u00f6skentely on mukavampaa ja n\u00e4kyvyys on parempi. Maasto-ominaisuudet eiv\u00e4t tosi vastaa traktorin ominaisuuksia, mutta minulle j\u00e4i edelleen toiseksi traktori-hakkuri-yhdistelm\u00e4, jolla menn\u00e4\u00e4n vaikeimpiin paikkoihin. Toisaalta t\u00e4ll\u00e4 kuorma-autoalustalla hakkuri on yli nelj\u00e4 metri\u00e4 lyhyempi kuin traktorin kanssa.\u201d", "Hakkurin ja nosturin k\u00e4ytt\u00f6 tapahtuu kuorma-auton ohjaamosta, joka on muutettu t\u00e4h\u00e4n k\u00e4ytt\u00f6tarkoitukseen. Nosturina yhdistelm\u00e4ss\u00e4 on Kesla 800T, jossa on hakkurik\u00e4ytt\u00f6\u00e4 varten letkutukset puomin sis\u00e4puolella.", "Yhteisty\u00f6projekti", "Haggman on k\u00e4ytt\u00e4nyt paljon aikaa yhdess\u00e4 Keslan kanssa suunnitellessaan autohakkuria. Haggmanilla oli varsin selke\u00e4 n\u00e4kemys millainen hakkurin pit\u00e4\u00e4 olla, mutta toteutuksessa oli monia mutkia ja hakkuria suuniteltiin l\u00e4hes vuoden ajan. Esimerkiksi sopivan alustamallin l\u00f6yt\u00e4minen oli varsin haasteellista.", "\u201dMuitakin vahvoja vaihtoehtoja oli, mutta Volvo soveltui hytin muodon takia hyvin muutosty\u00f6n kohteeksi. Volvolta sai my\u00f6s vaihteiston ilman automatiikkaa, mik\u00e4 on edellytys kuorma-auton oman moottorin k\u00e4yt\u00f6lle my\u00f6s hakkurin voimanl\u00e4hteen\u00e4. Pit\u00e4\u00e4 my\u00f6s antaa kiitos paikalliselle Volvo-myyj\u00e4lle Vaasaan, joka on ollut innokkaasti mukana projektissa ja hoitanut osansa hyvin.\u201d", "Volvo tuli tehtaalta r\u00e4\u00e4t\u00e4l\u00f6ityn\u00e4 t\u00e4h\u00e4n k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n eik\u00e4 pient\u00e4 hienos\u00e4\u00e4t\u00f6\u00e4 enemp\u00e4\u00e4 tarvinnut tehd\u00e4 t\u00e4\u00e4ll\u00e4 Suomessa. Suurin muutosty\u00f6 autoon tehtiin ohjaamon muuttamisessa hakkurin k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n sopivaksi.", "K\u00e4ytt\u00f6kokemuksia Haggmanille ei viel\u00e4 ollut kertynyt muutaman tunnin koek\u00e4ytt\u00f6\u00e4 enemp\u00e4\u00e4, mutta ainakin siin\u00e4 kaikki meni hyvin. \u201dParemmin kuin olin odottanut\u201d, kommentoi Haggman.", "Valmis paketti", "Keslan markkinointijohtaja Eero Lukkarinen on my\u00f6s tyytyv\u00e4inen uuteen tuotteeseen. \u201dNyt on tehty paljon ty\u00f6t\u00e4 parhaan kokonaisuuden aikaansaamiseksi ja seuraava hakkuri on huomattavasti helpompi rakentaa. My\u00f6s jo olemassa oleva hakkuria on nyt mahdollista k\u00e4yd\u00e4 katsomassa oikeissa t\u00f6iss\u00e4, joten asiakkaan on helppo n\u00e4hd\u00e4 mit\u00e4 on hankkimassa. Jatkossa pakettia voidaan toistaa sarjatuotantokaltaisesti.\u201d", "Kuorma-autosovellusten ohella Kesla-hakkurit soveltuvat ajokoneisiin, k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4ksi traktorin kanssa sek\u00e4 kiinteisiin sovelluksiin. Laajan tuotevalikoiman ansiosta hakkuri- ja kuormainyhdistelm\u00e4t on mahdollista rakentaa erilaisten alustoiden p\u00e4\u00e4lle asiakkaiden toiveiden mukaan.", "Juha Kuusj\u00e4rvi"], "labels": ["0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Sax Rohmer", "|Arthur Henry Sarsfield Ward|", "|Henkil\u00f6tiedot|", "|Syntynyt||15. helmikuuta 1883|", "|Kuollut||1. kes\u00e4kuuta 1959 (76 vuotta)|", "|Kansalaisuus||brittil\u00e4inen|", "|Ammatti||kirjailija|", "|Kirjailija|", "|Salanimi||Sax Rohmer, Michael Furey|", "|\u00c4idinkieli||englanti|", "|Tuotannon kieli||englanti|", "|Aikakausi||1903-1959|", "|Tyylilajit||seikkailu|", "|Esikoisteos||Pause!|", "|Aiheesta muualla|", "Birmingham, Englanti, Britannia", "White Plains, New York, yhdysvallat", "Arthur Henry Sarsfield Ward (15. helmikuuta 1883 Birmingham, Englanti \u2013 1. kes\u00e4kuuta 1959 White Plains, New York, Yhdysvallat), oli nimell\u00e4 Sax Rohmer tunnettu brittil\u00e4inen kirjailija. H\u00e4net muistetaan parhaiten romaaneistaan, joissa esiintyi kiinalainen mestaririkollinen Fu Manchu.", "Rohmer syntyi Englannin Birminghamissa irlantilaiseen ty\u00f6v\u00e4enluokkaiseen perheeseen. H\u00e4n julkaisi ensimm\u00e4isen kertomuksensa, novellin \u201dThe Mysterious Mummy\u201d Pearson\u2019s Weekly -lehdess\u00e4 1903. H\u00e4n ansaitsi elantonsa kirjoittamalla sketsej\u00e4 esiintyville taiteilijoille, sanoittamalla lauluja ja toimimalla managerina. H\u00e4nen ensimm\u00e4inen (ilman tekij\u00e4nime\u00e4) julkaistu romaaninsa oli Pause! vuonna 1910.", "Ensimm\u00e4inen Fu Manchu -tarina \u201dThe Mystery of Dr. Fu Manchu\u201d julkaistiin jatkoromaanina vuosina 1912\u20131913. Rasistinen ja vauhdikas tarina, jossa Nayland Smith ja tohtori Petrie kohtasivat maailmanlaajuisen \u201dkeltaisen vaaran\u201d salaliiton, oli v\u00e4lit\u00f6n menestys. Rohmer ansaitsi hyvin Fu Manchu-, Gaston Max- ja Morris Klaw -tarinoillaan, mutta hoiti sangen kehnosti raha-asiansa.", "Suomessa Minerva Osakeyhti\u00f6 alkoi julkaista Rohmerin romaaneja vuonna 1923. My\u00f6s lehdiss\u00e4 julkaistiin Rohmerin jatkokertomuksia (muun muassa Viikon kertojat, Seikkailujen maailma). Rohmerin \u201dOravain yst\u00e4v\u00e4\u201d julkaistiin Kariston Novelliston numerossa 1/1934 ja Atlantiksen valo (Light of Atlantis) numerossa 2/1935.[1] Fu Manchu tuli osaksi populaarikulttuuria ja t\u00e4m\u00e4 kiinalaisen mestaririkollisen arkkityyppi seikkaili my\u00f6s eri sarjakuvissa (Korkeaj\u00e4nnitys) ja lukuisissa elokuvissa.", "Rohmer muutti vaimoineen Yhdysvaltoihin, jossa kuoli influenssan ja keuhkokuumeen heikent\u00e4m\u00e4n\u00e4 1. kes\u00e4kuuta 1959.", "Suomennettuja romaaneja[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- T:ri Fu Manchu, kauhujen mies (The Mystery of Dr. Fu-Manchu 1913), suom. Armas Salenius. Minerva (Turku 1923).", "- Keltainen paholainen (The Return of Dr. Fu Manchu 1916), suom. Frans Talaskivi. Minerva (Turku 1924).", "- Kuolleista noussut Tri Fu-Manchu (The Si-Fan Mysteries 1917), suom. A. Lehto. Minerva (Riihim\u00e4ki 1925).", "- Keltainen kynsi (The Yellow Claw 1915), suom. R. Lehtonen. Minerva (Riihim\u00e4ki 1927).", "- Tulikieli (Fire-Tongue 1921), suom. H. Vaaja. Minerva (Helsinki 1927)", "- Kauhujen talo, suom. Albert Paavilainen. Minerva (Helsinki) 1929)", "- Kultainen naamio (The Mask of Fu Manchu 1932). Ilmarinen (Helsinki 1946) sarjassa Ilmarisen kirja, Mustanurkkainen romaani. Romaani oli sit\u00e4 ennen julkaistu jatkoromaanina Ilmarisen Lukemista Kaikille -lehdess\u00e4 numeroissa 52/1935 - 16/1936 nimell\u00e4 \"Tri Fu-Manchun naamio\".", "L\u00e4hteet[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Aiheesta muualla[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- Englantilaiset rikoskirjailijat", "- Englantilaiset kauhukirjailijat", "- Vuonna 1883 syntyneet", "- Vuonna 1959 kuolleet"], "labels": ["1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["\u00c4skett\u00e4in katsotut kohteet", "suosituimmat kohteet, joita shuttle direct -asiakkaamme katsoivat", "shuttle direct -suositut kohteet", "suosituimmat kohteet shuttle direct -asiakkaillemme", "Need help? Contact us", "Todella hyv\u00e4 palvelu, ja minut ohjattiin majoituspaikan ovelle saakka", "Herr L T from Suomi", "Kuljetus oli ajallaan hakemassa ja hyv\u00e4 luotettava palvelu. Suosittelen.", "Neit P K from Suomi", "Herr J T from Suomi", "Bravo........\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f", "Rouv M L from Suomi", "Opastus oli erinomaista ja auto l\u00f6ytyi vaivatta.", "Herr O N from Suomi", "Ajoissa ja toimi hyvin", "Rouv P I from Suomi", "Everything was perfectly done.", "Herr L V from Suomi", "Ei moitetta, hinta-laatu kohdallaan.", "Herr E P from Suomi", "Very good service! Quick and efficient.", "Herr V S from Suomi", "Istunto on aikakatkaistu, t\u00e4yt\u00e4 lomake uudelleen ja pyyd\u00e4 uusi tarjous.", "Joku toinen tilannut puolestani.", "Mr T L from Suomi"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Marcel Liukko nousi maajoukkueeseen Huima-kautensa j\u00e4lkeen.", "Huiman miehiss\u00e4 viime kaudella koripalloillut Marcel Liukko on saanut kutsun 20-vuotiaiden maajoukkueeseen. Huhtikuussa 20 vuotta t\u00e4ytt\u00e4nyt Liukko ei ole aiemmin pukenut Suomi-paitaa ylleen.", "195-senttinen Pantteri-kasvatti pelasi divaria Huimassa 8,3 pisteen ja 4,2 levypallon keskiarvolla. Liukon ensi kauden seurasta ei ole viel\u00e4 varmuutta.", "20-vuotiaiden maajoukkueen kiinnostavin nimi on USA:n menestyksekk\u00e4impiin yliopistoihin kuuluvan Duken edustusjoukkue Blue Devilsin paidassa pelaava 203-senttinen, kes\u00e4kuun alussa 19 vuotta t\u00e4ytt\u00e4v\u00e4 Alex Murphy. Murphyn is\u00e4 Jay on pelannut ammattilaisena mm. NBA:ssa, Ranskassa ja Italiassa, ja h\u00e4nen suomalaissyntyinen \u00e4itins\u00e4 P\u00e4ivi on pelannut mestaruussarjaa Suomessa ja Ruotsissa.", "Murphyn lis\u00e4ksi Suomen rajojen ulkopuolelta on joukkueen vahvuudesta hakenut Espanjan Adecco Platan finaaleihin CB Prat Joventutin paidassa paraikaa valmistautuva Tampereen Pyrinn\u00f6n kasvatti Joonas Cav\u00e9n.", "20-vuotiaat miehet pelaavat 12.?22.7. noususta Euroopan A-divisioonaan Bulgarian Sofiassa. B-divisioonan EM-kisojen alkulohkossa Suomi saa vastaansa Tshekin, Sveitsin sek\u00e4 Unkarin.", "?Ennen hein\u00e4kuun huipentumaa Suomi is\u00e4nn\u00f6i PM-kisoja Tikkurilan Urheilutalolla 19.?21. kes\u00e4kuuta sek\u00e4 kohtaa Serbian, Israelin ja Turkin nelj\u00e4n joukkueen huipputurnauksessa Serbiassa 29.6.?1.7.", "Kaksikymppisi\u00e4 valmentaa my\u00f6s miesten maajoukkueen apuvalmentajana toimiva Pekka Salminen. H\u00e4nen apunaan toimii muun muassa Joensuun Katajan konkaripelaaja, s\u00e4yn\u00e4tsalolaissyntyinen Petri Virtanen, joka debytoi n\u00e4in my\u00f6s valmennusteht\u00e4viss\u00e4."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Millard Fillmore", "|Millard Fillmore|", "|Yhdysvaltain 13. presidentti|", "|Varapresidentti||Ei kukaan[1]|", "|Edelt\u00e4j\u00e4||Zachary Taylor[1]|", "|Seuraaja||Franklin Pierce[1]|", "|Yhdysvaltain 12. varapresidentti|", "|Presidentti||Zachary Taylor|", "|Edelt\u00e4j\u00e4||George M. Dallas|", "|Seuraaja||William R. King|", "|Henkil\u00f6tiedot|", "|Syntynyt||7. tammikuuta 1800[1]|", "|Kuollut||8. maaliskuuta 1874 (74 vuotta)[1]|", "|Ammatti||lakimies[1]|", "|Puoliso||(1) Abigail Powers|", "|Tiedot|", "|Puolue||Whig-puolue[1]|", "|Uskonto||unitaristi[1]|", "Locke, Cayugan piirikunta, New York", "Buffalo,New York[1]", "Fillmore", "(2) Mrs. Caroline", "Carmichael McIntosh", "[1]", "Nimikirjoitus", "Millard Fillmore (7. tammikuuta 1800 Locke, Cayugan piirikunta, New York \u2013 8. maaliskuuta 1874 Buffalo, New York) oli Yhdysvaltain 13. presidentti. H\u00e4n toimi ennen presidenttikauttaan pitk\u00e4\u00e4n edustajainhuoneessa ja nousi presidentiksi Zachary Taylorin kuoltua kesken kauden. Presidenttin\u00e4 h\u00e4nen merkitt\u00e4vimpi\u00e4 tekoja olivat orjuuskysymyksen v\u00e4liaikaisesti ratkaissut kompromissi sek\u00e4 Yhdysvaltain talouden vahvistaminen.", "El\u00e4m\u00e4[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Nuoruus[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Fillmore syntyi 7. tammikuuta 1800 Cayugan piirikunnassa, New Yorkissa. H\u00e4n oli Nathaniel ja Phoebe Millard Fillmoren toiseksi vanhin lapsi ja vanhin poika[1]. Millard Fillmore sai nuorena vain v\u00e4h\u00e4n muodollista koulutusta ja h\u00e4n toimi villankarstaajana ennen kuin aloitti lakiopinnot. Vuonna 1823 h\u00e4n sai lakimiehen lupakirjan ja kolme vuotta my\u00f6hemmin h\u00e4n meni naimisiin Abigail Powersin kanssa. Pari oli rakastunut jo seitsem\u00e4n vuotta aiemmin, mutta Fillmore halusi lyk\u00e4t\u00e4 avioliittoa, kunnes sai opintonsa suoritettua.[2]", "Ura poliitikkona[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Fillmore aloitti poliitikonuransa vuonna 1828, kun h\u00e4n liittyi vapaamuurareita vastustaneeseen Anti-Masonic-puolueeseen. My\u00f6hemmin samana vuonna h\u00e4net valittiin New York State Assemblyyn (osavaltion alahuone), jossa h\u00e4n palveli vuoteen 1831 saakka[3]. Assemblyss\u00e4 h\u00e4n yst\u00e4vystyi vaikutusvaltaisen Thurlow Weedin kanssa, joka my\u00f6hemmin edesauttoi h\u00e4nen valintaansa Yhdysvaltain edustajainhuoneeseen. Fillmore nousi edustajainhuoneeseen lopulta vuonna 1833 ja oli siell\u00e4 aina vuoteen 1845 asti, poikkeuksena yhden kauden mittainen v\u00e4likausi vuosina 1833\u20131835[3].[2]", "Fillmore pyrki vuonna 1844 Weedin tukemana New Yorkin kuvern\u00f6\u00f6riksi, mutta h\u00e4visi vaaleissa. Nelj\u00e4 vuotta my\u00f6hemmin h\u00e4n p\u00e4\u00e4si mustana hevosena louisianalaisen orjanomistaja Zachary Taylorin varapresidentiksi. Taylor pyrki pian perustamaan uudet Kalifornian ja New Mexicon osavaltiot. Koska kumpikaan mahdollisista uusista osavaltioista ei todenn\u00e4k\u00f6isesti olisi hyv\u00e4ksynyt orjuutta, useat kongressiedustajat vastustivat n\u00e4iden osavaltioiden perustamista.[2]", "Nousu presidentiksi[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Alkuvuodesta 1850 senaattori Henry Clay teki kompromissiehdotuksen Kalifornian ja New Mexicon ongelman ratkaisemiseksi. Taylor vastusti ehdotusta, mutta h\u00e4n kuoli yll\u00e4tt\u00e4en 9. hein\u00e4kuuta, ennen kuin kongressi ehti k\u00e4sitell\u00e4 ehdotusta. Taylorin kuoltua Fillmore nousi varapresidentin paikalta h\u00e4nen tilalleen maan 13. presidentiksi. Taylorin nimitt\u00e4m\u00e4 hallitus erosi, ja Fillmore nimitti maan ulkoministeriksi Clayn kompromissiehdotusta kannattaneen Daniel Websterin. Websterin sek\u00e4 kongressiedustaja Stephen Douglasin tuella kompromissiehdotus hyv\u00e4ksyttiin syyskuussa 1850. Kompromissin seurauksena Kaliforniasta tuli orjuudesta vapaa osavaltio, New Mexico pysyi territoriona, Washington D.C.:ssa kiellettiin orjakauppa ja liittovaltion viranomaiset m\u00e4\u00e4r\u00e4ttiin Fugitive Slave Actin nojalla ottamaan kiinni kaikki karanneet orjat. T\u00e4m\u00e4 suututti useat pohjoisvaltioissa el\u00e4neet orjuuden vastustajat.[2]", "Clayn kompromissiehdotuksen lis\u00e4ksi Fillmoren kaudella Yhdysvaltain taloutta pyrittiin kasvattamaan. Fillmore rakensi presidenttikaudellaan Yhdysvaltoihin rautatieverkostoa, paransi maan heikkoja suhteita Meksikoon ja lis\u00e4si kaupank\u00e4ynti\u00e4 Japanin kanssa. Talouskasvun lis\u00e4ksi Fillmore asettui Ranskan Napoleon III:a vastaan t\u00e4m\u00e4n pyrkiess\u00e4 valtaamaan Havaijin.[2]", "Viimeiset vuodet ja kuolema[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Fillmoren presidenttikauden p\u00e4\u00e4tytty\u00e4 vuonna 1852 Whig-puolue nimitti puolueen uudeksi ehdokkaaksi kenraali Winfield Scottin, joka kuitenkin h\u00e4visi demokraattien Franklin Piercelle. Pian vaalien j\u00e4lkeen tuli selv\u00e4ksi, ett\u00e4 Fillmoren kaudella hyv\u00e4ksytty kompromissi ei ratkaissut orjakysymyst\u00e4. T\u00e4m\u00e4n seurauksena Whig-puolue hajosi ja Fillmore liittyi orjuutta vastustaneeseen republikaaniseen puolueeseen. Vuonna 1853 Fillmoren vaimo Abigail kuoli. Kolme vuotta my\u00f6hemmin h\u00e4n suostui lyhytik\u00e4isen Know Nothing -puolueen presidenttiehdokkaaksi. Tultuaan vaaleissa vasta kolmanneksi Fillmore vet\u00e4ytyi kokonaan politiikasta ja avioitui rikkaan lesken Caroline McIntoshin kanssa. Orjuuskiistan erilleen repimien pohjois- ja etel\u00e4valtojen v\u00e4lill\u00e4 puhkesi vuonna 1861 sis\u00e4llissota, jonka j\u00e4lkeen Fillmore kuitenkin ryhtyi vastustamaan republikaani Abraham Lincolnin politiikkaa ja kannatti Lincolnin haastajaa, kenraali George McClellania.[2]", "Fillmore kuoli 8. maaliskuuta 1874 aivohalvaukseen Buffalossa. H\u00e4net muistetaan parhaiten siit\u00e4, ett\u00e4 h\u00e4nen suhtautumisensa orjuuteen oli ep\u00e4varma eik\u00e4 h\u00e4n onnistunut ratkaisemaan orjakysymyst\u00e4.[2]", "L\u00e4hteet[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- \u2191 a b c d e f g h i j k l Millard Fillmore - Forgotten Leader (Kuollut linkki; archive) American Heritage. Viitattu 29.6.2011. (englanniksi)", "- \u2191 a b c d e f g Millard Fillmore History.com. Viitattu 29.6.2011. (englanniksi)", "- \u2191 a b Facts about Millard Fillmore Facts-about.org.uk. Viitattu 29.6.2011. (englanniksi)", "Aiheesta muualla[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- George Washington", "- John Adams", "- Thomas Jefferson", "- James Madison", "- James Monroe", "- John Quincy Adams", "- Andrew Jackson", "- Martin Van Buren", "- William Henry Harrison", "- John Tyler", "- James Knox Polk", "- Zachary Taylor", "- Millard Fillmore", "- Franklin Pierce", "- James Buchanan", "- Abraham Lincoln", "- Andrew Johnson", "- Ulysses S. Grant", "- Rutherford B. Hayes", "- James Garfield", "- Chester A. Arthur", "- Grover Cleveland", "- Benjamin Harrison", "- Grover Cleveland", "- William McKinley", "- Theodore Roosevelt", "- William Howard Taft", "- Woodrow Wilson", "- Warren G. Harding", "- Calvin Coolidge", "- Herbert Hoover", "- Franklin D. Roosevelt", "- Harry S. Truman", "- Dwight D. Eisenhower", "- John F. Kennedy", "- Lyndon B. Johnson", "- Richard Nixon", "- Gerald Ford", "- Jimmy Carter", "- Ronald Reagan", "- George H. W. Bush", "- Bill Clinton", "- George W. Bush", "- Barack Obama", "- Donald Trump", "- John Adams", "- Thomas Jefferson", "- Aaron Burr", "- George Clinton", "- Elbridge Gerry", "- Daniel D. Tompkins", "- John C. Calhoun", "- Martin Van Buren", "- Richard Mentor Johnson", "- John Tyler", "- George M. Dallas", "- Millard Fillmore", "- William R. King", "- John C. Breckinridge", "- Hannibal Hamlin", "- Andrew Johnson", "- Schuyler Colfax", "- Henry Wilson", "- William A. Wheeler", "- Chester A. Arthur", "- Thomas A. Hendricks", "- Levi P. Morton", "- Adlai E. Stevenson", "- Garret A. Hobart", "- Theodore Roosevelt", "- Charles W. Fairbanks", "- James S. Sherman", "- Thomas R. Marshall", "- Calvin Coolidge", "- Charles Dawes", "- Charles Curtis", "- John Nance Garner", "- Henry A. Wallace", "- Harry S. Truman", "- Alben W. Barkley", "- Richard Nixon", "- Lyndon B. Johnson", "- Hubert Humphrey", "- Spiro Agnew", "- Gerald Ford", "- Nelson A. Rockefeller", "- Walter Mondale", "- George H. W. Bush", "- Dan Quayle", "- Al Gore", "- Dick Cheney", "- Joe Biden", "- Mike Pence", "|Auktoriteettitunnisteet|", "- BNE: XX5370120", "- BNF: cb12133883p (data)", "- GND: 11895458X", "- ISNI: 0000 0000 7147 7835", "- LCCN: n50029300", "- NARA: 10582402", "- NKC: xx0105906", "- NLI: 001689971", "- NTA: 143120115", "- SELIBR: 186871", "- SNAC: w68f0k8d", "- SUDOC: 029788552", "- Trove: 821636", "- US Congress: F000115", "- VIAF: 50025283", "- WorldCat (VIAF): 50025283", "- Lupaavat artikkelit", "- Yhdysvaltain presidentit", "- Yhdysvaltain varapresidentit", "- Yhdysvaltain edustajainhuoneen j\u00e4senet", "- Newyorkilaiset poliitikot", "- Vuonna 1800 syntyneet", "- Vuonna 1874 kuolleet"], "labels": ["1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["FK Karabah", "|FK Karabakh|", "|Koko nimi||Qaraba\u011f Futbol Klubu|", "|Perustettu||1950|", "|Kentt\u00e4||Quzanl\u0131n stadion, Quzanl\u0131, Azerbaid\u017ean|", "|\u2013 kapasiteetti||2000|", "|Sarja||Azerbaid\u017eanin valioliiga|", "|Puheenjohtaja||l\u00e4hde? Abdulbari Goozal|", "|P\u00e4\u00e4valmentaja||Qurban Qurbanov|", "FK Karabakh on A\u011fdamin kaupungista l\u00e4ht\u00f6isin oleva azerbaid\u017eanilainen jalkapalloseura. Se pelaa maansa korkeimmalla sarjatasolla Azerbaid\u017eanin valioliigassa. Joukkue on nelinkertainen liigamestari ja kaksinkertainen cup-voittaja.", "Kaudella 2009 Karabakh menestyi my\u00f6s kansainv\u00e4lisill\u00e4 kentill\u00e4, kun se pudotti UEFA Europa Leaguessa jatkosta norjalaisen Rosenborgin.", "Saavutukset[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- Azerbaid\u017eanin valioliigan mestaruus: 7 (itsen\u00e4isyyden aikana 1993, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018, 2019)", "- Azerbaid\u017eanin cupin voitto: 6 (1993, 2006, 2009, 2015, 2016, 2017)", "- Azerbaid\u017eanin valioliiga Neuvostoliiton aikana 1988 ja 1990"], "labels": ["1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Kolikkopelit netiss\u00e4 ovat suosituimpia kasinopelej\u00e4 pelataan verkossa sek\u00e4 tiili ja laasti kasinot. Pelaajat ovat houkutelleet heit\u00e4 valtava voitto palkitsee yhdess\u00e4\u2026", "Continue Reading \u2192", "Kun pelaajat alkavat pelata verkossa, he l\u00f6yt\u00e4v\u00e4t on satoja kasino sivustoja, jotka tarjoavat hyvi\u00e4 pelej\u00e4 ja mahdollisuuksia voittaa oikeaa rahaa\u2026", "Continue Reading \u2192", "Kehitt\u00e4minen kasinopelej\u00e4 on laaja ja vieh\u00e4tt\u00e4v\u00e4 tarina ker\u00e4tty myyttej\u00e4 ja legendoja, vahvistamaton olettamuksiin, selv\u00e4\u00e4 kirjaa ja viisas arveluja. Se kattaa\u2026", "Continue Reading \u2192", "Det er de p\u00e5 internett pr\u00f8ver \u00e5 hevde at de har online spilleautomater strategier som hvis brukt riktig vil gj\u00f8re\u2026", "Continue Reading \u2192"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Finlandia-ehdokkuuden napannut Min\u00e4, Katariina kertoo Ven\u00e4j\u00e4n keisarinna Katariina Suuren tarinan. Katariina oli syntyj\u00e4\u00e4n saksalainen ruhtinatar Sofia Auguste Friedrike. 14-vuotiaana Sofia naitettiin Ven\u00e4j\u00e4n kruununperilliselle, suuriruhtinas Pietarille, erikoislaatuiselle ja yksinkertaiselle miespojalle, joka joi paljon, peseytyi \u00e4\u00e4rimm\u00e4isen harvoin ja rakasti vain tinasotilaillaan leikkimist\u00e4.", "Avioliiton my\u00f6t\u00e4 Sofiasta tuli suuriruhtinatar Katariina. El\u00e4m\u00e4 keisarinna Elisabetin hovissa ei ole helppoa, keisarinna tuntui ep\u00e4ilev\u00e4n pahaa kaikista ja nuori suuriruhtinatar oli t\u00e4ysin keisarinnan armoilla. Hovin ulkoinen prameus oli kova kontrasti sen henkiselle kylmyydelle ja likaisuudella.", "Katariinan taival on kova ja ankea, mutta j\u00e4\u00e4 kirjassa jollakin tapaa pintapuoliseksi. Kenties se johtuu kerronnasta, kirjassa tarinaa kuljettaa eteenp\u00e4in jalkansa loukannut kuusikymppinen Katariina, joka kertoo el\u00e4m\u00e4ns\u00e4 tarinaa ylikamariherralleen Leon Denikinille. V\u00e4lill\u00e4 kirja viipyilee i\u00e4kk\u00e4\u00e4n Katarinan el\u00e4m\u00e4ss\u00e4, kohtaamme saavutuksia, rakastajia, lapsenlapsia, ik\u00e4\u00e4ntyv\u00e4n naisen mietteit\u00e4 menneest\u00e4 ja kuolemasta, vanhenemisesta. T\u00e4m\u00e4 kenties loppujen lopuksi onkin paras osa kirjassa, sill\u00e4 Katariinan kertoessa menneest\u00e4, huomasin alkavani kyll\u00e4sty\u00e4, vaikka kuvatut vaiheet ja tapahtumat historiassa ovatkin oikein kiinnostavia. Hirvisaari vy\u00f6rytti eteeni suuren m\u00e4\u00e4r\u00e4n tutkimusty\u00f6t\u00e4, yksityiskohtia ja nimi\u00e4 - ehk\u00e4 hiukan liiankin suuren. Jollain tapaa nuori Katariina j\u00e4i my\u00f6s melko pintapuoliseksi tuttavuudeksi, en p\u00e4\u00e4ssyt h\u00e4nen p\u00e4\u00e4ns\u00e4 sis\u00e4\u00e4n vaikka yritinkin.", "Koska edellisest\u00e4 Laila Hirvisaaren kirjastani on vuosia aikaa, en osaa vertailla kirjaa aiempiin tuotoksiin tai sanoa edustaako t\u00e4m\u00e4 kirja hyvin kirjailijan tyypillist\u00e4 tuotantoa. Finlandia-veikkauksia en osaa tehd\u00e4, mutta min\u00e4 en t\u00e4st\u00e4 kirjasta lumoutunut. Toki uskon, ett\u00e4 monelle se on mielenkiintoinen lukukokemus.", "(Juuri kihlautunut Katariina matkaa talvisessa Ven\u00e4j\u00e4ss\u00e4.)\"Paluumatkalla mietin vakavasti, millaiseen el\u00e4m\u00e4\u00e4n minut oli Stettinist\u00e4 tuotu. Se mit\u00e4 n\u00e4in oli vihdoinkin syv\u00e4\u00e4 Ven\u00e4j\u00e4\u00e4. N\u00e4in t\u00e4htikirkkaita \u00f6it\u00e4, suuria rajattomia aroja ja pieni\u00e4 kyli\u00e4. N\u00e4in ihmisi\u00e4 jokien varsilla kumartamassa syv\u00e4\u00e4n keisarilliselle seurueelle. Osa heist\u00e4 laskeutui polvilleen painaen kasvonsa maahan. Py\u00f6reit\u00e4 ven\u00e4l\u00e4isi\u00e4 kasvoja, kirjailtuihin huiveihin p\u00e4\u00e4ns\u00e4 peitt\u00e4neit\u00e4 naisia joilla oli hymy herk\u00e4ss\u00e4. K\u00f6yh\u00e4\u00e4 v\u00e4ke\u00e4, mutta osaansa tyytyneit\u00e4. N\u00e4yttiv\u00e4t puhtaammilta kuin me, viikkoja matkustanut herrasv\u00e4ki. Naiset lauloivat, nauroivat, vilkuttivat, her\u00e4siv\u00e4t yht\u00e4kki\u00e4 ik\u00e4\u00e4n kuin eloon, nostivat vauvojaan n\u00e4kyville.\"Sivuja: 601", "Kirjasta lis\u00e4\u00e4: Saran kirjat", "Hei Norkku ja kiitos linkityksest\u00e4! VastaaPoista", "Samaa mielt\u00e4 siit\u00e4, ett\u00e4 Katariinan keskustelut Leonin kanssa olivat kiinnostavampia osioita kirjassa, vaikka pidin kyll\u00e4 historiallisten tapahtumien kuvauksista. Nuorempi Katariina on henkil\u00f6hahmona pinnallisempi, mutta ehk\u00e4p\u00e4 on juuri vaikeaa kirjoittaa historiallisesta todellisesta henkil\u00f6st\u00e4 ja menn\u00e4 h\u00e4nen \"p\u00e4\u00e4ns\u00e4 sis\u00e4lle\" tai sitten se on tarkoituksellista. Olen lukenut Hirvisaarelta ainoastaan Sonja-sarjaa, joka sijoittuu my\u00f6s Ven\u00e4j\u00e4n historiaan ja Romanovin aikaan ja siin\u00e4kin henkil\u00f6hahmot j\u00e4\u00e4v\u00e4t kuitenkin et\u00e4isiksi.", "Minulle tuli tunne, ett\u00e4 Hirvisaari kirjoittaisi jatkoa Katariinaan, jotenkin asiat j\u00e4iv\u00e4t viel\u00e4 keskener\u00e4isiksi.", "Sara, min\u00e4 j\u00e4in miettim\u00e4\u00e4n t\u00e4m\u00e4n et\u00e4isyyden kohdalla sit\u00e4kin onko kyseess\u00e4 kirjailijan oma tyyli, eiv\u00e4th\u00e4n kaikki halua spekuloida historian henkil\u00f6iden tuntemuksilla. Kun en ole juurikaan t\u00e4m\u00e4n kirjailijan teoksia lukenut, en osaa oikein sanoa. Mutta kenties sinun kommenttisi perusteella olettaisin ett\u00e4 kyse on siis tyylist\u00e4. VastaaPoista", "Kesken\u00e4er\u00e4isyys oli yksi h\u00e4iritsev\u00e4 asia, suuriruhtinatar Katariinan ja vanhan, tarinaa kertovan Katariinan v\u00e4lille j\u00e4\u00e4 iso aukko, johon mahtunee vaikka mit\u00e4 kiinnostavaa. Siin\u00e4 tosiaan olisi jatko-osan paikka.", "Olen pohtinut jotain kotimaista luettavaa pitk\u00e4st\u00e4 aikaa ja t\u00e4m\u00e4 oli yksi ehdokas, mutta taitaa kyll\u00e4 nyt j\u00e4\u00e4d\u00e4 v\u00e4liin :) VastaaPoista", "Kata, ei t\u00e4m\u00e4 mitenk\u00e4\u00e4n huono ole mutta toisaalta Katariina Suuri voisi olla kiehtovampikin... Nuori Katariinakin j\u00e4\u00e4 aika persoonattomaksi vaikka el\u00e4\u00e4kin el\u00e4m\u00e4ns\u00e4 k\u00e4\u00e4nteen tekevi\u00e4 vuosia. VastaaPoista", "Oi voi, min\u00e4kin olen ollut t\u00e4st\u00e4 kiinnostunut jo ennen ehdokkuutta. Katariina kiinnostaa, ja t\u00e4m\u00e4 voisi olla hyv\u00e4 kokeilu Hirvisaarta, jolta en ole muuta lukenut. Nyt kuitenkin v\u00e4h\u00e4n odotukset l\u00e4ss\u00e4htiv\u00e4t... toisaalta t\u00e4ss\u00e4 tilanteessa kirjalla olisi tilaa vaikka yll\u00e4tt\u00e4\u00e4kin. VastaaPoista", "Paula, tyls\u00e4\u00e4 olla odotusten l\u00e4ss\u00e4ytt\u00e4j\u00e4! Paljon varmaan riippuu siit\u00e4kin mit\u00e4 kirjalta odottaa saavansa, min\u00e4 toivoin p\u00e4\u00e4sev\u00e4ni Katariinan nahkoihin ja se j\u00e4i kyll\u00e4 haaveeksi. Mutta Hirvisaari on tehnyt paljon tutkimusty\u00f6t\u00e4 ja kirja on omalla tavallaan taidokas. Luulen ett\u00e4 t\u00e4m\u00e4 saattaisi kolahtaa paremmin v\u00e4h\u00e4n kypsemm\u00e4lle naiselle? VastaaPoista", "KAtariina Suuri on mun idolini, olen joskus n\u00e4hnyt elokuvan /minisarjan, jossa Catherine Zeta-Jones n\u00e4yttelin Katariina Suurta ja jotenkin siit\u00e4 j\u00e4i vahva kuva ihmisest\u00e4, ehk\u00e4 osin n\u00e4yttelij\u00e4n ansiosta. VastaaPoista", "Katselin Hirvisaaren kirjaa, mutta en jaksanut innostua siit\u00e4. Ehk\u00e4 vie Finlandian juuri siit\u00e4 syyst\u00e4, ett\u00e4 en innostu niin kuin viime vuonnakin k\u00e4vi =)", "Mari, ai sulla on sellainen vaikutus Finlandiaan? :D VastaaPoista", "V\u00e4h\u00e4n ep\u00e4ilin ett\u00e4 t\u00e4m\u00e4 ei iskisi meik\u00e4l\u00e4iseen, mutta mulla oli flunssa ja tarvitsin paksun kirjan siit\u00e4 toipumiseen... ;)", "Luen parhaillaan Hirvisaaren \"Min\u00e4- Katariina\"- teosta ja olen aivan liekeiss\u00e4. VastaaPoista", "Ven\u00e4j\u00e4n historiaan aiemmin tutustuneena en voi kuin ihailla Hirvisaaren osaamista ja tiet\u00e4myst\u00e4!", "Aivan huikea teos!", "Minut t\u00e4m\u00e4 romaani vei kyll\u00e4 t\u00e4ysin Katariinan p\u00e4\u00e4n sis\u00e4\u00e4n.", "Suosittelen!", "Anonyymi, Hirvisaari on kyll\u00e4 tehnyt kovasti taustatutkimusta kirjansa eteen. Kirjan aihehan on toki mit\u00e4 mielenkiintoisin, min\u00e4 tosin pidin enemm\u00e4n Henri Troyantin Katariina-kirjasta. VastaaPoista"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["siirry sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n. | siirry navigointiin", "Omat ty\u00f6kalut", "EYK avustaa muun muassa meriymp\u00e4rist\u00f6j\u00e4rjestelmi\u00e4 ja maaper\u00e4\u00e4 koskevien EU:n teemakohtaisten strategioiden paikkatietovaatimuksissa sek\u00e4 kiinnitt\u00e4\u00e4 erityist\u00e4 huomiota maaper\u00e4n suojeluun ja maank\u00e4yt\u00f6n muutoksiin ekologisesti aroilla alueilla.", "Maank\u00e4ytt\u00f6\u00e4 ja paikkatietoja k\u00e4sittelev\u00e4 Euroopan aihekeskus (ETC-LUSI) antaa EYK:lle teknist\u00e4 tukea asiaankuuluvien indikaattorien kehitt\u00e4misess\u00e4 ja tekee Corine-ohjelmaan kuuluvia maanpeitekartoituksia, maan ja ekosysteemin tilinpitosovelluksia (LEAC) ja paikkatietoanalyyseja.", "EYK:n t\u00e4rkein tietol\u00e4hde on Corinen maanpeitetietosarja, joka on tuotettu vuosille 1990, 2000 ja 2006. Se perustuu vakiintuneeseen yhteisty\u00f6h\u00f6n j\u00e4senvaltioiden kanssa ja ymp\u00e4rist\u00f6n ja turvallisuuden maailmanlaajuiseen seurantaj\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4n (GMES).", "EYK:n tuottamassa paikkatietoihin perustuvassa maank\u00e4yt\u00f6n tilinpidossa annetaan arvioita erilaisten muutosten laajuudesta ja samalla niiden jakautumisesta Euroopan alueella.", "Maank\u00e4ytt\u00f6 on usein osa analyyseja, jotka liittyv\u00e4t muihin aiheisiin, kuten ilmastonmuutokseen sopeutumiseen, vesienhoitoon, ennakoiviin analyyseihin, kulutus- ja tuotantomalleihin, rannikkovy\u00f6hykkeisiin ja kaupunkiymp\u00e4rist\u00f6\u00f6n.", "EYK on my\u00f6s kehitt\u00e4nyt vuorovaikutteisia karttoja ja multimediatuotteita, kuten maanpeitetietojen katseluohjelman. Maank\u00e4ytt\u00f6\u00f6n liittyv\u00e4t termit voi tarkistaa Eionetin GEMET-tesauruksesta.", "Tulevaisuuteen katsova PRELUDE (PRospective Environmental analysis of Land Use Development in Europe) on vuorovaikutteinen ty\u00f6kalu, jossa esitell\u00e4\u00e4n viisi erilaista Euroopan maank\u00e4yt\u00f6n skenaariota.", "For references, please go to https://www.eea.europa.eu/fi/themes/landuse/eea-activities or scan the QR code.", "PDF generated on tiistai 18. elokuuta 2020, 20.51", "EEA:n web-tiimi", "Software updated on 11 August 2020 14:48 from version 20.6.27", "Software version: EEA Plone KGS 20.8.11", "Koodi kehitt\u00e4jille", "Systems Status", "Oikeudellinen huomautus", "Creative commons license", "CMS login", "tallenna toimenpiteet", "Jaa muiden kanssa"], "labels": ["0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["T\u00e4n\u00e4\u00e4n on Blog Action Day", "*, jonka aiheena on ilmastonmuutos. Sen kunniaksi haluan kiukutella fl\u00e4ppitaulusta, tuosta kaikkien konsultti-valmentajien vihaamasta lempilapsesta.", "Miksi fl\u00e4ppitaulua on pakko k\u00e4ytt\u00e4\u00e4?", "T\u00e4n\u00e4\u00e4n on Blog Action Day", "*, jonka aiheena on ilmastonmuutos. Sen kunniaksi haluan kiukutella fl\u00e4ppitaulusta, tuosta kaikkien konsultti-valmentajien vihaamasta lempilapsesta.", "Miksi fl\u00e4ppitaulua on pakko k\u00e4ytt\u00e4\u00e4?", "Powerpointissa ei voi roikkua, koska osallistujat kysyv\u00e4t aina jotain asialistan ulkopuolelta. (Itse en edes k\u00e4yt\u00e4 kovin mielell\u00e4ni diaesityst\u00e4, koska se on vain esiintyj\u00e4n keino paeta suoraa vuorovaikutusta.)", "Jokainen valmentaja joutuu k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n fl\u00e4ppitaulua selvent\u00e4\u00e4kseen viesti\u00e4\u00e4n: asia j\u00e4\u00e4 paremmin mieleen, kun se sek\u00e4 puhutaan ett\u00e4 piirret\u00e4\u00e4n.", "Miksi et k\u00e4yt\u00e4 valkotaulua?", "Valkotaulua joutuu pyyhkim\u00e4\u00e4n v\u00e4h\u00e4n v\u00e4li\u00e4, ja kun haluaisi palata p\u00e4iv\u00e4n aikana johonkin teemaan, se on jo kadonnut. Lis\u00e4ksi valkotaulun puhdistaminen vie aikaa ja sotkee hihat.", "Fl\u00e4ppitaulu on asiakkaallekin parempi, sill\u00e4 ison paperipinkan voi kuvata s\u00e4hk\u00f6iseen muotoon tai kirjoituttaa assarilla puhtaaksi. N\u00e4in asioista j\u00e4\u00e4 tarkka dokumentaatio.", "Miten fl\u00e4ppitaulu liittyy ilmastonmuutokseen?", "Kahdella tapaa:", "1) Miksi ihmeess\u00e4 luentosaleissa ei ole paperinker\u00e4ysastioita? Fl\u00e4ppiroskaa syntyy paljon, ja se kannattaisi laittaa kierr\u00e4tykseen eik\u00e4 roskikseen.", "2) Kun fl\u00e4ppilehti\u00f6 loppuu, fiksu valmentaja k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4 sen ymp\u00e4ri ja k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 my\u00f6s taustapuolet. Tee sin\u00e4kin niin!", "Blog Action Day on kampanja, joka toteutetaan vuosittain 15. lokakuuta. Ideana on, ett\u00e4 kaikki kampanjaan sitoutuvat bloggaajat kirjoittavat jotain samasta aiheesta. N\u00e4in her\u00e4tet\u00e4\u00e4n keskustelua t\u00e4rkeist\u00e4 ja ajankohtaisista teemoista. T\u00e4n\u00e4 vuonna aiheena on ilmastonmuutos.", "Tota, eik\u00f6 ppt.-tiedostoon voi tehd\u00e4 uusia slideja ja kirjoittaa niihin sit\u00e4 mit\u00e4 fl\u00e4pillekin? Ei toimi ihan joka tilanteessa (fl\u00e4ppipapereistahan k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n my\u00f6s ryhm\u00e4t\u00f6iss\u00e4, joissa niiss\u00e4kin voitaisiin siirty\u00e4 tietokoneisiin?) mutta ehk\u00e4 jossain. Ty\u00f6paikan k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ss\u00e4 virtuaalikokoussoftassa on whiteboard funktionaalisuus, varmaan sellaisiakin softia l\u00f6ytyisi jostain?(Parhaita esityksi\u00e4 ty\u00f6paikalla viimeisen 10 vuoden aikana oli karismaattinen kundi, joka piirsi oleellisen yhdelle fl\u00e4pille aluksi ja kertoi loput siihen tukeutuen. Saman voisi tehd\u00e4 yhdell\u00e4 \"kalvolla\", mutta teki suuremman vaikutuksen live-suorituksena.)", "Kaisa, kiitos kommentista!Powerpointiin voi kyll\u00e4 lis\u00e4t\u00e4 dioja kesken esityksen, mutta kolmioiden, nuolien ja pallojen piirt\u00e4minen on tosi hidasta.Whiteboard-softa on ihan hieno, mutta siin\u00e4kin tekniikka v\u00e4hent\u00e4\u00e4 vuorovaikutusta. Virtuaalinen whiteboard on parhaimmillaan tiimin sis\u00e4isess\u00e4 ideapalaverissa.K\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ss\u00e4 joudun useimmiten etenem\u00e4\u00e4n niill\u00e4 ehdoilla, joita asiakkaan tilan varustus tarjoaa. Viime viikolla olimme ikkunattomassa kellarissa, jonka keskell\u00e4 t\u00f6n\u00f6tti halkaisijaltaan 70-senttinen betonipylv\u00e4s. Oli hieman vaikea keskustella, kun ryhm\u00e4 ei n\u00e4hnyt toisiaan. :)Tuo viimeinen esimerkkisi oli hyv\u00e4. Esitys on useimmiten paras, kun dioja ei k\u00e4ytet\u00e4 lainkaan. Yleens\u00e4 osallistujilla on materiaali paperilla, joten he voivat tehd\u00e4 siihen merkint\u00f6j\u00e4, eik\u00e4 kaikkea tarvitse kirjoittaa muistiin lennossa.Olen itsekin huomannut, ett\u00e4 osallistujat ovat paljon aktiivisempia, kun en k\u00e4yt\u00e4 datatykki\u00e4. Datatykki antaa kuulijoille v\u00e4\u00e4r\u00e4ll\u00e4 tavalla mahdollisuuden uinahtaa omiin ajatuksiinsa, ja yleis\u00f6 passivoituu."], "labels": ["1", "1", "1", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Auta Wikitravelia kasvamaan muokkaamalla artikkelia! Opi t\u00e4st\u00e4", "Ohjeet", "K\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n muokkaukset", "K\u00e4ytt\u00e4j\u00e4n 88.115.98.7 (keskustelu | estoloki | tallennukset | lokit | v\u00e4\u00e4rink\u00e4ytt\u00f6loki) muokkaukset", "Loikkaa: valikkoon, hakuun", "- 4. lokakuuta 2010 kello 21.00 (ero | historia) . . (-28) . . Espoo (updated listing Club Kannunkulma)", "- 2. kes\u00e4kuuta 2010 kello 21.40 (ero | historia) . . (+47) . . Espoo (updated listing World Caf\u00e9)", "- 2. kes\u00e4kuuta 2010 kello 21.39 (ero | historia) . . (+74) . . Espoo (updated listing Tapiola Garden Restaurant Night Club)", "- 2. kes\u00e4kuuta 2010 kello 21.39 (ero | historia) . . (0) . . Espoo (updated listing Aladdin)", "- 2. kes\u00e4kuuta 2010 kello 21.39 (ero | historia) . . (+67) . . Espoo (updated listing Aladdin)"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Seacon", "|T\u00e4h\u00e4n artikkeliin tai osioon ei ole merkitty l\u00e4hteit\u00e4, joten tiedot kannattaa tarkistaa muista tietol\u00e4hteist\u00e4.|", "Voit lis\u00e4t\u00e4 artikkeliin tarkistettavissa olevia l\u00e4hteit\u00e4 ja merkit\u00e4 ne ohjeen mukaan.", "Seaconit ovat Transformers-universumissa esiintyvi\u00e4 Decepticoneja eli muotoaan muuttavia robotteja. Ne muuttuvat merihirvi\u00f6iksi. Hasbron luomat hahmot esiintyiv\u00e4t ensimm\u00e4isen kerran vuonna 1988 Transformers: Generation 1 -lelusarjassa.", "Seaconit kuuluvat vuonna 1988 markkinoille tulleisiin Decepticoneihin. Seaconit ovat yksi Transformerien ns. \"combiner\"-alaryhmist\u00e4. N\u00e4iss\u00e4 alaryhmiss\u00e4 on yleens\u00e4 viisi tai kuusi j\u00e4sent\u00e4 jotka voivat liitty\u00e4 yhteen muodostaen j\u00e4ttil\u00e4isrobotin. Seaconeissa on kuusi j\u00e4sent\u00e4 ja niist\u00e4 muodostuu j\u00e4ttil\u00e4isrobotti nimelt\u00e4\u00e4n Piranacon.", "J\u00e4senet[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- Snap Trap: tiimin johtaja. Muodostaa Piranaconin keskivartalon. Muuttuu robotista kilpikonnamaiseksi merihirvi\u00f6ksi.", "- Tentakil: merihirvi\u00f6muoto mustekalamainen hirvi\u00f6, jolla on kaksi jalkaa ja kuusi lonkeroa.", "- Nautilator: rapumaiseksi hirvi\u00f6ksi muuttuva robotti. Ei ole kovin hyv\u00e4 merenalaisissa teht\u00e4viss\u00e4, joten Seaconit yleens\u00e4 yhdistyess\u00e4\u00e4n Piranaconiksi antavat h\u00e4nen toimia Piranaconin pistoolina.", "- Seawing: merihirvi\u00f6muoto rauskumainen olento, jolla on siipien lis\u00e4ksi kaksi jalkaa", "- Overbite: merihirvi\u00f6muoto haita muistuttava olento jolla on nelj\u00e4 jalkaa, eturaajat ovat hieman k\u00e4sim\u00e4iset.", "- Skalor: merihirvi\u00f6muoto piraijamainen olento, jolla nelj\u00e4 jalkaa, eturaajat ovat hieman k\u00e4sim\u00e4iset", "Kuka tahansa seaconeista (paitsi Snap Trap) pystyy toimimaan pistoolina, jompanakumpana k\u00e4ten\u00e4 tai jalkana. Yleens\u00e4 aseena kuitenkin toimii Overbite tai Nautilator.", "Piranacon[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "J\u00e4senten mielet sulautuvat t\u00e4ydellisesti yhteen toimimaan Piranaconina. (Toisin kuin esimerkiksi Menasor, jonka kaikki Stunticon-j\u00e4senet ovat riidoissa johtajansa Motormasterin kanssa, aiheuttaen t\u00e4st\u00e4 tyhm\u00e4n ja henkisesti ep\u00e4vakaan riehujan.) Piranacon on ns. \"t\u00e4ydellinen soturi\". Piranacon jahtaa saalistaan, niin kauan kunnes saalis on tuhottu tai Piranacon tuhoutuu. On huhu, ett\u00e4 muista combinereista vain korkeintaan Predaking pystyisi kukistamaan Piranaconin. Piranacon toimii ensisijaisesti merenalaisissa teht\u00e4viss\u00e4.", "Piranaconista on tehty uusintapainos vuonna 2007, tosin seaconit ovat eriv\u00e4risi\u00e4 kuin alkuper\u00e4iset. Siin\u00e4 miss\u00e4 alkuper\u00e4iset seaconit myytiin erikseen, uusintapainos oli myyt\u00e4v\u00e4n\u00e4 yhten\u00e4isen\u00e4 pakkauksena sis\u00e4lt\u00e4en kaikki seaconit ja niiden profiilikortit. Sit\u00e4 oli jakelussa Transformers Collectors Clubin kautta klubin j\u00e4senille. Uusintapainosta on kaiketi tehty vain 1000 kpl.", "Aiheesta muualla[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "|Autobotit|", "|Alaryhm\u00e4t||Kolmetoista Primea (Vector Prime \u2022 Alpha Trion) \u2022 Dinobotit (Grimlock \u2022 Slag \u2022 Snarl \u2022 Swoop) \u2022 Aerialbotit (Silverbolt \u2022 Air Raid) \u2022 Protectobotit \u2022 Throttlebotit \u2022 Technobotit \u2022 Romuttajat \u2022 Omnibotit|", "|Alaryhm\u00e4t||Etsij\u00e4t \u2022 Insecticonit \u2022 Constructiconit/Devastator (Scrapper \u2022 Bonecrusher \u2022 Long Haul \u2022 Mixmaster) \u2022 Stunticonit (Motormaster \u2022 Breakdown) \u2022 Combaticonit/Bruticus (Brawl \u2022 Onslaught \u2022 Swindle) \u2022 Terrorconit \u2022 Predaconit \u2022 Seaconit \u2022 Fireconit \u2022 Duoconit|", "|P\u00e4\u00e4sarja||Generation 1 \u2022 Beast Wars \u2022 Beast Machines \u2022 Robots in Disguise (2000) \u2022 Armada \u2022 Energon \u2022 Cybertron \u2022 Animated \u2022 Prime \u2022 Rescue Bots \u2022 Robots in Disguise (2015) \u2022 Cyberverse|", "|Japanin sarjat||The Headmasters \u2022 Super-God Masterforce \u2022 Transformers: Victory \u2022 Transformers: Zone \u2022 Beast Wars II \u2022 Beast Wars Neo \u2022 Robotmasters \u2022 Triple Combination: Transformers Go!|", "|Internet-sarjat||Cyber Missions \u2022 Prime Wars -trilogia (Combiner Wars \u2022 Titans Return \u2022 Power of the Primes)|", "|Animaatiot||The Transformers: The Movie \u2022 Beast Wars II: Lio Convoy's Close Call! \u2022 Transformers Prime Beast Hunters: Predacons Rising|", "|N\u00e4ytellyt||Transformers \u2022 Transformers: Kaatuneiden kosto \u2022 Transformers: Kuun pime\u00e4 puoli \u2022 Transformers \u2013 Tuhon aikakausi \u2022 Transformers: Viimeinen ritari \u2022 Bumblebee|"], "labels": ["1", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Christophe Lemaitre", "|Mitalit|", "|Maa: Ranska|", "|Miesten yleisurheilu|", "|Olympialaiset|", "|Pronssia||Lontoo 2012||4\u00d7100 m viesti|", "|Pronssia||Rio de Janeiro 2016||200 metri\u00e4|", "|MM-kilpailut|", "|Hopeaa||Daegu 2011||4 \u00d7 100|", "|Pronssia||Daegu 2011||200 metri\u00e4|", "|EM-kilpailut|", "|Kultaa||Barcelona||100 metri\u00e4|", "|Kultaa||Barcelona||200 metri\u00e4|", "|Kultaa||Barcelona||4 \u00d7 100 metri\u00e4|", "|Kultaa||Helsinki 2012||100 metri\u00e4|", "|Hopeaa||Z\u00fcrich 2014||100 metri\u00e4|", "|Hopeaa||Z\u00fcrich 2014||200 metri\u00e4|", "|Pronssia||Helsinki 2012||4 \u00d7 100 metri\u00e4|", "|Pronssia||Z\u00fcrich 2014||4 \u00d7 100 metri\u00e4|", "|Sis\u00e4ratojen EM-kilpailut|", "|Pronssia||Pariisi 2011||60 metri\u00e4|", "Lemaitre Barcelonan EM-kilpailuissa 2010", "metri\u00e4", "2010", "2010", "2010", "Christophe Lemaitre (s. 11. kes\u00e4kuuta 1990 Annecy)[1] on ranskalainen pikajuoksija.", "Ura[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Lemaitre sijoittui alle 18-vuotiaiden MM-kilpailuissa 2007 nelj\u00e4nneksi 100 metrill\u00e4 ja viidenneksi 200 metrill\u00e4. Vuonna 2008 h\u00e4n voitti kultaa alle 20-vuotiaiden MM-kilpailuissa 200 metrill\u00e4. Torinon EM-hallikilpailuissa 2009 h\u00e4n karsiutui 60 metrill\u00e4 v\u00e4lieriss\u00e4.[2] Lemaitre voitti alle 20-vuotiaiden EM-kilpailuissa Novi Sadissa 2009 kultaa 100 metrill\u00e4 ajalla 10,04. Aika oli uusi kisaenn\u00e4tys ja nuorten Euroopan enn\u00e4tys.[3] Lemaitren debyytti aikuisten MM-kilpailuissa Berliiniss\u00e4 2009, p\u00e4\u00e4ttyi 100 metrin juoksussa varasl\u00e4hd\u00f6n takia toisiin alkueriin.[4] 4\u00d7100 metrin viestin loppukilpailussa h\u00e4n juoksi kahdeksanneksi sijoittuneen Ranskan joukkueen ankkuriosuuden.[5]", "9. hein\u00e4kuuta 2010 Lemaitre juoksi Ranskan mestaruuskilpailuissa ajan 9,98, mik\u00e4 oli ensimm\u00e4inen kymmenen sekunnin rajan alitus valkoihoiselta juoksijalta. Aika oli my\u00f6s Ranskan enn\u00e4tys.[6] Lemaitre itse katsoo, ett\u00e4 keskustelu rodusta ja \u201dvalkoihoisista juoksijoista\u201d on absurdia ja osoittaa huonoa makua.[7]", "Barcelonan EM-kilpailuissa 2010 Lemaitre voitti kultaa 100 metrin juoksussa ajalla 10,11[8] ja 200 metrin juoksussa ajalla 20,37[9]. H\u00e4n voitti kultaa my\u00f6s Ranskan pikaviestijoukkueessa.[10] Pariisin EM-hallikisoissa 2011 h\u00e4n sai pronssia 60 metrill\u00e4 ajalla 6,58. Daegun MM-kilpailuissa 2011 h\u00e4n sijoittui 100 metrill\u00e4 nelj\u00e4nneksi ajalla 10,19[2] ja sai 200 metrill\u00e4 pronssia Ranskan enn\u00e4tysajalla 19,80[11]. Lemaitre oli my\u00f6s mukana MM-hopeaa voittaneessa pikaviestijoukkueessa.[12] Helsingin EM-kilpailuissa 2012 Lemaitre voitti kultaa 100 metrin juoksussa ajalla 10,09[13] ja juoksi my\u00f6s Ranskan pikaviestijoukkueessa, joka sai pronssia ajalla 38,46. Lontoon olympialaisissa h\u00e4n sijoittui 200 metrill\u00e4 kuudenneksi ja Ranska pikaviestiss\u00e4 lopulta kolmanneksi, kun edelle sijoittunut Yhdysvaltain joukkue hyl\u00e4ttiin Tyson Gayn dopingk\u00e4ryn takia[14][15][16].", "Moskovan MM-kilpailuissa 2013 Lemaitre sijoittui 100 metrin juoksussa seitsem\u00e4nneksi ajalla 10,06, mutta loukkaantui juoksussa eik\u00e4 voinut osallistua 200 metrin juoksuun eik\u00e4 4\u00d7100 metrin viestiin.[17] Z\u00fcrichin EM-kisoissa 2014 Lemaitre sai hopeaa sek\u00e4 100 ett\u00e4 200 metrin juoksussa ja pronssia pikaviestiss\u00e4.[18][19][14] Pekingin MM-kilpailuissa 2015 h\u00e4n karsiutui 100 ja 200 metrin v\u00e4lieriss\u00e4 sek\u00e4 oli pikaviestiss\u00e4 viides.[14]", "Rion olympialaisissa 2016 Lemaitre voitti 200 metrin juoksussa pronssia ajalla 20,12. 100 metrill\u00e4 h\u00e4n karsiutui v\u00e4lieriss\u00e4. Lontoon MM-kilpailuissa 2017 h\u00e4n karsiutui 200 metrin v\u00e4lieriss\u00e4 ja oli pikaviestiss\u00e4 viides.[14]", "Henkil\u00f6kohtaiset enn\u00e4tykset[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "L\u00e4hteet[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- \u2191 Christophe Lemaitre Bases.athle.com. Ranskan yleisurheiluliitto FFA. Viitattu 16.8.2014. (ranskaksi)", "- \u2191 a b Christophe Lemaitre Kansainv\u00e4lisen yleisurheiluliiton tietokannassa (englanniksi)", "- \u2191 Novi Sad 2009 \u2013 Miesten 100 metrin tulokset sportresult.com (englanniksi)", "- \u2191 Satasen superjunnu hyl\u00e4ttiin 2. alkueriss\u00e4 15.8.2009. yle.fi/urheilu.", "- \u2191 European Athletics Rising Star Lema\u00eetre now looking at new challenges european-athletics.org. 30.9.2009. www.european-athletics.org. Viitattu 19.10.209. (englanniksi)", "- \u2191 Ensimm\u00e4inen valkoinen mies alle 10 sekunnin 9.7.2010. yle.fi/urheilu.", "- \u2191 Anna Kessel: Christophe Lemaitre scorns controversy over breaking 10-second barrier The Guardian. 26.7.2010. Guardian News and Media Limited. Viitattu 29.7.2010. (englanniksi)", "- \u2191 Lemaitre Euroopan nopein - Chambers vasta viides trilleriss\u00e4 YLE Urheilu. Viitattu 28.7.2010.", "- \u2191 Barcelona 2010 \u2013 Miesten 200 metrin tulokset European Athletics (englanniksi)", "- \u2191 Suomen pikaviestimiehet seitsem\u00e4nsi\u00e4 SE-ajalla YLE Urheilu. Viitattu 1.8.2010.", "- \u2191 Bolt huikealla ajalla mestariksi 3.9.2011. YLE Urheilu. Viitattu 3.9.2011.", "- \u2191 Bolt siivitti Jamaikan maailmanenn\u00e4tykseen mtv3.fi. 4.9.2011. MTV3.fi. Viitattu 6.9.2011.", "- \u2191 Outo satanen - Lemaitre uusi kuninkuutensa 28.6.2012. Yle Urheilu. Viitattu 28.6.2012.", "- \u2191 a b c d Christophe Lemaitre Tilastopajan tietokannassa (vaatii kirjautumisen, maksullinen palvelu) (englanniksi)", "- \u2191 4x100 Metres Relay Result - The XXX Olympic Games iaaf.org. iaaf.org. Viitattu 5.7.2015. (englanniksi)", "- \u2191 USA men\u2019s 4 x 100m relay team disqualified from the 2012 London Olympic Games 20.5.2015. olympic.org: KOK. Viitattu 5.7.2015. (englanniksi)", "- \u2191 Euroopan nopeimman MM-kisat ohitse hs.fi. 12.8.2013. Helsingin Sanomat. Viitattu 23.8.2013.", "- \u2191 Tammilehto, Teemu: Dasaolu sy\u00f6ksi Lemaitren valtaistuimelta Yle Urheilu. 13.8.2014. Viitattu 14.8.2014.", "- \u2191 Karttunen, Anu: Gemili kukisti Lemaitren ylivoimaisesti Yle Urheilu. 15.8.2014. Viitattu 16.8.2014.", "Aiheesta muualla[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- Christophe Lemaitre Kansainv\u00e4lisen yleisurheiluliiton tietokannassa (englanniksi)", "- Profiili Ranskan yleisurheiluliiton sivuilla (ranskaksi)", "- YLE: Ensimm\u00e4inen valkoinen mies alle 10 sekunnin", "- Yleisurheilu: Lemaitre juoksi valkoisen miehen historiaa: 9,98!", "1986: Stanley Kerr | 1988: Kevin Braunskill | 1990: Aleksandr Goremykin | 1992: Ato Boldon | 1994: Tony Wheeler | 1996: Francis Obikwelu | 1998: Christian Malcolm | 2000: Paul Gorries | 2002: Usain Bolt | 2004: Andrew Howe | 2006: Marek Niit | 2008: Christophe Lemaitre | 2010: Sh\u014dta Iizuka | 2012: Delano Williams | 2014: Trentavis Friday | 2016: Michael Norman | 2018: Jona Efoloko", "1934: Christiaan Berger | 1938: Martinus Osendarp | 1946: John Archer | 1950: Etienne Bally | 1954: Heinz F\u00fctterer | 1958: Armin Hary | 1962: Claude Piquemal | 1966: Wies\u0142aw Maniak | 1969: Valeri Borzov | 1971: Valeri Borzov | 1974: Valeri Borzov | 1978: Pietro Mennea | 1982: Frank Emmelmann | 1986: Linford Christie | 1990: Linford Christie | 1994: Linford Christie | 1998: Darren Campbell | 2002: Francis Obikwelu | 2006: Francis Obikwelu | 2010: Christophe Lemaitre | 2012: Christophe Lemaitre | 2014: James Dasaolu | 2016: Churandy Martina | 2018: Zharnel Hughes", "1934: Christiaan Berger | 1938: Martinus Osendarp | 1946: Nikolai Karakulov | 1950: Brian Shenton | 1954: Heinz F\u00fctterer | 1958: Manfred Germar | 1962: Owe Jonsson | 1966: Roger Bambuck | 1969: Philippe Clerc | 1971: Valeri Borzov | 1974: Pietro Mennea | 1978: Pietro Mennea | 1982: Olaf Prenzler | 1986: Vladimir Krylov | 1990: John Regis | 1994: Geir Moen | 1998: Doug Walker | 2002: Konstantinos Kenteris | 2006: Francis Obikwelu | 2010: Christophe Lemaitre | 2012: Churandy Martina | 2014: Adam Gemili | 2016: Bruno Hortelano | 2018: Ramil Quliyev"], "labels": ["1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Englannin kakkosliiga", "|Football League Two|", "|Laji||jalkapallo|", "|Maa(t)||Englanti|", "|Perustettu||2004|", "|Edelt\u00e4j\u00e4||3. divisioona (1992\u20132004)|", "|Joukkueita||24|", "|Hallitseva mestari||Accrington Stanley|", "|Sarjataso||4|", "|Ylemm\u00e4t tasot||Ykk\u00f6sliiga|", "|Alemmat tasot||Konferenssi|", "|Sivusto||Virallinen sivusto|", "4. divisioona (1958\u20131992)", "Kakkosliiga (engl. Football League Two) on Englannin jalkapallon liigaj\u00e4rjestelm\u00e4n nelj\u00e4nneksi ylin sarjataso.", "Se on Valioliigan alapuolella sijaitsevan The Football Leaguen kolmesta sarjasta alimmainen.", "Kakkosliiga sai nykyisen nimens\u00e4 kaudeksi 2004\u20132005, oltuaan aikaisemmin nimelt\u00e4\u00e4n Englannin 3. divisioona. Ennen Valioliigan perustamista kaudeksi 1992\u20131993 nykyinen Kakkosliiga tunnettiin nimell\u00e4 Englannin 4. divisioona.", "Sarjaj\u00e4rjestelm\u00e4[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Kakkosliigassa pelaa 24 joukkuetta, jotka pelaavat kaksinkertaisen sarjan. Kolme parasta joukkuetta nousee suoraan Ykk\u00f6sliigaan. Sijoilla 4\u20137 olevat joukkueet pelaavat yhdest\u00e4 nousupaikasta siten ett\u00e4 nelj\u00e4s ja seitsem\u00e4s sek\u00e4 viides ja kuudes kohtaavat yksiosaisessa ottelussa ja niiden voittajat ratkaisevat nousijan yhdess\u00e4 ottelussa. Sarjan kaksi viimeist\u00e4 putoavat Konferenssiin.", "Joukkueet kaudella 2019\u20132020[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "|Joukkue||Sijoitus 2018\u20132019|", "|Bradford City||Englannin ykk\u00f6sliigan 24.|", "|Cambridge United||21.|", "|Carlisle United||11.|", "|Cheltenham Town||16.|", "|Colchester United||8.|", "|Crawley Town||19.|", "|Crewe Alexandra||12.|", "|Exeter City||9.|", "|Forest Green Rovers||5.|", "|Grimsby Town||17.|", "|Leyton Orient||Englannin kansallisliigan 1.|", "|Macclesfield Town||22.|", "|Mansfield Town||4.|", "|Morecambe||18.|", "|Newport County||7.|", "|Northampton Town||15.|", "|Oldham Athletic||14.|", "|Plymouth||Englannin ykk\u00f6sliigan 21.|", "|Port Vale||20.|", "|Salford City||Englannin kansallisliigan 3.|", "|Scunthorpe United||Englannin ykk\u00f6sliigan 23.|", "|Stevenage||16.|", "|Swindon Town||13.|", "|Walsall||Englannin ykk\u00f6sliigan 22.|", "Voittajat[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "|Kausi||Voittaja||Toiseksi sijoittunut||Kolmanneksi sijoittunut||Nelj\u00e4s nousija|", "|2004\u20132005||Yeovil Town||Scunthorpe United||Swansea City||Southend United|", "|2005\u20132006||Carlisle United||Northampton Town||Leyton Orient||Cheltenham Town|", "|2006\u20132007||Walsall||Hartlepool United||Swindon Town||Bristol Rovers|", "|2007\u20132008||Milton Keynes Dons||Peterborough United||Hereford United||Stockport County|", "|2008\u20132009||Brentford||Exeter City||Wycombe Wanderers||Gillingham|", "|2009\u20132010||Notts County||AFC Bournemouth||Rochdale||Dagenham & Redbridge|", "|2010\u20132011||Chesterfield||Bury||Wycombe Wanderers||Stevenage|", "|2011\u20132012||Swindon Town||Shrewsbury Town||Crawley Town||Crewe Alexandra|", "|2012\u20132013||Gillingham||Rotherham United||Port Vale||Bradford City|", "|2013\u20132014||Chesterfield||Scunthorpe United||Rochdale||Fleetwood Town|", "|2014\u20132015||Burton Albion||Shrewsbury Town||Bury||Southend United|", "|2015\u20132016||Northampton Town||Oxford United||Bristol Rovers||AFC Wimbledon|", "|2016\u20132017||Portsmouth||Plymouth Argyle||Doncaster Rovers||Blackpool|", "|2017\u20132018||Accrington Stanley||Luton Town||Wycombe Wanderers||Coventry City|", "Aiheesta muualla[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "|Englannin jalkapalloliitto|", "|Maajoukkueet|", "|Sarjat|"], "labels": ["1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Kun harkitaan tatuoinnin ottoa, kannattaa heti ottaa yhteytt\u00c3\u00a4 osaavaan ja ammattitaitoiseen tatuoijaan. Tatuoijat osaavat suositella mihin kohtaan tatuointi kannattaisi ottaa ja mink\u00c3\u00a4 kokoinen kuvio olisi paras. Monesta tatuointiliikkeest\u00c3\u00a4 l\u00c3\u00b6ytyy paljon valmiita esimerkkikuvia, joista asiakas voi valita mieleisens\u00c3\u00a4. Halutun kuvion voi suunnitella my\u00c3\u00b6s itse tai pyyt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 tatuoijaa suunnittelemaan toivotusta kuva-aiheesta sopivan. Kuva kannattaa suunnitella niin, ett\u00c3\u00a4 se miellytt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 viel\u00c3\u00a4 vuosienkin p\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4st\u00c3\u00a4. Toki my\u00c3\u00b6s vanhan tatuoinnin p\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4lle voidaan suunnitella uusi, jolloin vanha kuva saadaan peitetty\u00c3\u00a4. Suunnittelussa kannattaa huomioida koon ja sijainnin lis\u00c3\u00a4ksi k\u00c3\u00a4ytetyt v\u00c3\u00a4rit. Kuva-aiheita voi etsi\u00c3\u00a4 my\u00c3\u00b6s internetist\u00c3\u00a4 tai tatuointiliikkeiden kotisivuilta.", "Tatuoinnin hankkiminen", "Tatuointi kannattaa aina ottaa ammattitaitoisessa tatuointiliikkeess\u00c3\u00a4. N\u00c3\u00a4in varmistetaan, ett\u00c3\u00a4 tatuointi tehd\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n oikeilla v\u00c3\u00a4lineill\u00c3\u00a4 ja aineilla turvallisesti. Ammattitaidolla tehty tatuointi helsinki ei aiheuta tulehduksia ja on kaunis viel\u00c3\u00a4 vuosienkin p\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4st\u00c3\u00a4. Tatuointi pysyy ikuisesti iholla, joten se kannattaa tehd\u00c3\u00a4 heti huolella ja oikein. Tatuointia ei koskaan tehd\u00c3\u00a4 alle 18 vuotiaalle edes huoltajan suostumuksella. My\u00c3\u00b6s jotkin sairaudet saattavat est\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 tatuoinnin ottamisen. Viime k\u00c3\u00a4dess\u00c3\u00a4 tatuoija p\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4tt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 voidaanko tatuointia tehd\u00c3\u00a4.", "M\u00c3\u00a4nts\u00c3\u00a4l\u00c3\u00a4ss\u00c3\u00a4 sijaitseva digipainamiseen sek\u00c3\u00a4 suurkuvatulostamiseen erikoistunut painotalo tekee asiakkaille muun muassa esitteet, k\u00c3\u00a4yntikortit ja kirjekuoret. Painotalolla on yli 25 vuoden kokemus painoalalta, joten tuotteiden laatuun voi luottaa. Varsinkin yritykset, yhdistykset ja urheiluseurat tarvitsevat painotuotteita usein. Painotalo painaa esitteet ja flyerit, kutsu- ja k\u00c3\u00a4yntikortit, j\u00c3\u00a4senlehdet, asiakaslehdet, lomakkeet ja julisteet asiakkaan toiveiden mukaisesti. Yritys valmistaa my\u00c3\u00b6s paperi- ja muovitarrat, etiketit, laserkopiot, kalenterit, kirja ja kyltit. My\u00c3\u00b6s canvas-, kangas- ja banneritulosteet voi tilata saman yrityksen kautta. Osoitteesta https://www.x-print.fi/ p\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4see tutustumaan tarkemmin painotalon tarjoamiin tuotteisiin.", "Painotuotteiden suunnittelu", "Ennen painotuotteen tilaamista tulee se suunnitella. Yritys voi suunnitella valmistettavan painotuotteen itse tai k\u00c3\u00a4ytt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 valmiita malleja. My\u00c3\u00b6s painotalo auttaa asiakkaitaan tuotteiden suunnittelussa mielell\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n. Usein yrityksen haluavat, ett\u00c3\u00a4 painotuotteissa n\u00c3\u00a4kyy yrityksen logot sek\u00c3\u00a4 v\u00c3\u00a4rit. N\u00c3\u00a4in painotuotteista saadaan yksil\u00c3\u00b6lliset ja erottuvat. Painotalo valmistaa my\u00c3\u00b6s ikkuna- ja autoteipit yrityksille sek\u00c3\u00a4 kevytlevytaulut esimerkiksi messuille, n\u00c3\u00a4yttelyihin tai yritystapahtumiin. Laadukkaasti valmistetut painotuotteet ovat n\u00c3\u00a4ytt\u00c3\u00a4vi\u00c3\u00a4 ja kest\u00c3\u00a4v\u00c3\u00a4t k\u00c3\u00a4yt\u00c3\u00b6ss\u00c3\u00a4 pitk\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n. Painotalon kautta yritys voi tilata my\u00c3\u00b6s k\u00c3\u00a4yntikortit jokaiselle ty\u00c3\u00b6ntekij\u00c3\u00a4lleen helposti ja vaivattomasti.", "On aika siirty\u00c3\u00a4 ja helpottaa prosessia voit antaa meille osoitteessa https://www.suomimuutto.fi/ auttaa sinua kaikessa, joka liittyy liikkuvuuteesi. K\u00c3\u00a4yt\u00c3\u00a4mme l\u00c3\u00a4hinn\u00c3\u00a4 palomiehi\u00c3\u00a4 ja urheilijoita, jotka hoitavat muutosi. Joukko vahvoja ihmisi\u00c3\u00a4, jotka onnistuvat siirt\u00c3\u00a4m\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n kaikki tavaroesi uuteen kotiisi.", "Muutamia asioita, jotka on ajateltava ennen pakkaamisen aloittamista, on varmistaa, ett\u00c3\u00a4 sinulla on tarpeeksi laatikoita, laukkuja, kuplak\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4ri\u00c3\u00a4, teippi\u00c3\u00a4 ja paperia. Kun pakkaat herkki\u00c3\u00a4 esineit\u00c3\u00a4, varmista, ett\u00c3\u00a4 k\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4rit\u00c3\u00a4t ne kunnolla joko kuplak\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4riin, pyyhkeisiin tai paperiin, jotta ne eiv\u00c3\u00a4t rikkoudu.", "\u00c3l\u00c3\u00a4 pakata liikaa laatikoihin ja laatikoihin. J\u00c3\u00a4t\u00c3\u00a4 noin viisi senttimetri\u00c3\u00a4 p\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4lle, jotta jokin murtumis- tai rikkoutumisriski v\u00c3\u00a4henee, kun laatikot pinotaan rekkoihin.", "Valmistele kaikki hyllyt ja kirjahyllyt poistamalla irralliset hyllyt. \u00c3lyk\u00c3\u00a4s k\u00c3\u00a4rki on kiinnitt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 kaikki hyllyt tai muut huonekalut kyseiseen osaan, laittaa ruuvit kyseiseen huonekaluun pieness\u00c3\u00a4 pussissa ja teippaa se niihin liittyv\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n huonekaluun v\u00c3\u00a4ltt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4ksesi ruuvit katoavat.", "Onko sinulla erityisen suuria huonekaluja, jotka ovat painavia, esimerkiksi pianoa, mainitse ne, kun varaat meit\u00c3\u00a4, niin olemme valmiita siihen ja meill\u00c3\u00a4 on oikeat varusteet raskaampaan nostamiseen.", "Ajoneuvon purkaminen tarkoittaa sen purkamista osiin. T\u00c3\u00a4m\u00c3\u00a4 tehd\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n yleens\u00c3\u00a4 romutuksen yhteydess\u00c3\u00a4. Jotkut osat voidaan sitten kierr\u00c3\u00a4tt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 tai k\u00c3\u00a4ytt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 uudelleen, ja toiset on huolehdittava ymp\u00c3\u00a4rist\u00c3\u00b6st\u00c3\u00a4 vahingoittumisen varalta.", "Jotkut yritykset ovat erikoistuneet ajoneuvojen purkamiseen ja sitten niiden osien myymiseen, joita voidaan k\u00c3\u00a4ytt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 uudelleen, kun muut ajoneuvot tarvitsevat korjausta. Usein liikenneonnettomuuksien j\u00c3\u00a4lkeen romuksi menev\u00c3\u00a4t autot ovat suhteellisen uusia ja niiss\u00c3\u00a4 on monia t\u00c3\u00a4ysin toimivia osia, joita voidaan k\u00c3\u00a4ytt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 uudelleen. T\u00c3\u00a4m\u00c3\u00a4 vaatii tietysti huolellisen laadunvalvonnan ja alkuper\u00c3\u00a4isten osien tunnistamisen. T\u00c3\u00a4m\u00c3\u00a4 auttaa yritysasiakkaita s\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4st\u00c3\u00a4m\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n rahaa ja s\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4st\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 resursseja, koska varaosia ei tarvitse valmistaa uudelleen.", "Purkamisyritykset sijaitsevat koko maassa. He sitoutuvat hakemaan autoja, joita vakuutusyhti\u00c3\u00b6iden mielest\u00c3\u00a4 ei voida korjata.", "Rakennukset, joissa on sis\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4nrakennettu ilmastokilpi saavutettavien alueiden ymp\u00c3\u00a4rill\u00c3\u00a4 Talot sis\u00c3\u00a4lt\u00c3\u00a4v\u00c3\u00a4t asennuksia, mutta eiv\u00c3\u00a4t ymp\u00c3\u00a4r\u00c3\u00b6iv\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 ja sen alla olevaa maata tai maarakenteita, kuten alusrakenteita tai paalutuksia ja muita maanvahvikkeita. Purkaminen koskee my\u00c3\u00b6s taloja, joten jos yksityinen henkil\u00c3\u00b6 tai yritys olet kiinnostunut t\u00c3\u00a4st\u00c3\u00a4, voit napsauttaa linkki\u00c3\u00a4 https://www.gleskokonaispurut.fi/ saadaksesi erityinen lis\u00c3\u00a4tietoja.", "Viimeinkin sinun pit\u00c3\u00a4isi alkaa suunnitella keitti\u00c3\u00b6n kunnostamista. Lopuksi sinun pit\u00c3\u00a4isi kyet\u00c3\u00a4 kutsumaan ihmisi\u00c3\u00a4 kotiin ja todella pysty\u00c3\u00a4 viihdytt\u00c3\u00a4m\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n ja keitt\u00c3\u00a4m\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n ruokia, joita olet aina halunnut. Suunnittele koko keitti\u00c3\u00b6 uudelleen, laita haluamaasi keitti\u00c3\u00b6n saarta ja repi sitten sein\u00c3\u00a4, joka est\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 n\u00c3\u00a4kym\u00c3\u00a4n olohuoneeseen.", "Repi koko keitti\u00c3\u00b6 ja tee pohjapiirros kokonaan uudelleen. Sinulla on vihdoin pesuallas ja osa ty\u00c3\u00b6tilasta ikkunassa, jotta voit nauttia hienoista maisemista keitt\u00c3\u00a4ess\u00c3\u00a4si.", "Remontin suunnittelu voi olla stressaava hetki, jos et oikein tied\u00c3\u00a4 mit\u00c3\u00a4 voidaan tai ei voida tehd\u00c3\u00a4. Jos tulet meille osoitteessa https://www.remonttiraatali.fi/ autamme sinua t\u00c3\u00a4ss\u00c3\u00a4 kaikessa.", "Tee luettelo siit\u00c3\u00a4, mit\u00c3\u00a4 todella haluat keitti\u00c3\u00b6st\u00c3\u00a4si kunnostuksen j\u00c3\u00a4lkeen. Mik\u00c3\u00a4 on t\u00c3\u00a4rkeint\u00c3\u00a4 ja kuinka olet aina unelmoinut siit\u00c3\u00a4? Luo inspiroivia kuvia helpottaaksesi selitt\u00c3\u00a4mist\u00c3\u00a4, mit\u00c3\u00a4 haluat. Haluatko paljon s\u00c3\u00a4ilytystilaa, paljon ty\u00c3\u00b6tilaa vai haluatko, ett\u00c3\u00a4 kaikilla on tilaa viett\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 aikaa oluessa, joten istuma- ja asetusalueiden tulisi olla keskittyneet.", "Jokaisella on erilaiset tarpeet keitti\u00c3\u00b6ss\u00c3\u00a4 ja tulevat luoksemme, joten suunnittelemme, mitk\u00c3\u00a4 ovat tarpeitasi ja milt\u00c3\u00a4 haluat tulevaisuuden keitti\u00c3\u00b6n n\u00c3\u00a4ytt\u00c3\u00a4v\u00c3\u00a4n.", "Kosmetologi on henkil\u00c3\u00b6, joka ty\u00c3\u00b6skentelee kauneusalalla ja suorittaa asiaankuuluvia ja ammattitaitoisia hoitoja asiakkaiden kasvoille, jalkoille, k\u00c3\u00a4sille ja vartalolle. He ovat my\u00c3\u00b6s koulutettuja ja kokeneita asettamaan todella hyv\u00c3\u00a4n meikin. He vain huolehtivat koko vartalosta ja tekev\u00c3\u00a4t sen, mik\u00c3\u00a4 kuluu asiakkaiden toiveiden edelle.", "Toinen osa ty\u00c3\u00b6t\u00c3\u00a4 on usein ihonhoitotuotteiden myynti. He valitsevat tiet\u00c3\u00a4myksens\u00c3\u00a4 ja asiakkaiden henkil\u00c3\u00b6kohtaisten olosuhteiden perusteella oikeat voiteet ja meikin omaan itsehoitoonsa ja opastavat niit\u00c3\u00a4 parhaiten k\u00c3\u00a4ytt\u00c3\u00a4m\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n. Ne voivat my\u00c3\u00b6s auttaa asiakasta kehitt\u00c3\u00a4m\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n hyv\u00c3\u00a4n tyylin heille. Se on yksinkertaisesti hyvin monipuolinen ty\u00c3\u00b6, jossa my\u00c3\u00b6s verkostoitumisen ja markkinoinnin ajalle tulisi antaa tilaa. Ty\u00c3\u00b6paikat voivat vaihdella my\u00c3\u00b6s kauneussalongien ja kirurgiakauppojen sek\u00c3\u00a4 plastiikkakirurgien v\u00c3\u00a4lill\u00c3\u00a4.", "Koska et voi koskaan pit\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 itse\u00c3\u00a4si valmiina kosmetologi tampere kehitysmahdollisuudet ovat rajattomat. Kuitenkin tulisi aina haluta tavata uusia ihmisi\u00c3\u00a4 ja olla kiinnostuneita asiakassuhteista. Lis\u00c3\u00a4ksi k\u00c3\u00a4rsiv\u00c3\u00a4llisyys, stressinkest\u00c3\u00a4vyys, joustavuus ja palveluominaisuudet ovat hyvi\u00c3\u00a4 menesty\u00c3\u00a4kseen teollisuudessa. Jos olet kiinnostunut my\u00c3\u00b6s omasta ajamisesta, sinulla tulisi olla perustiedot itsen\u00c3\u00a4isille ammatinharjoittajille ja tiet\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4, mit\u00c3\u00a4 tarkoittaa olla oma esimies tai olla ty\u00c3\u00b6ntekij\u00c3\u00b6it\u00c3\u00a4.", "Eri tunneilla ty\u00c3\u00b6skenteleminen ja huoneiden luominen huoneeseen on taidetta, ja on aina hauskaa leikki\u00c3\u00a4 v\u00c3\u00a4h\u00c3\u00a4n erilaisilla t\u00c3\u00a4hdist\u00c3\u00b6ill\u00c3\u00a4. Jaa huone eri osiin. Esimerkiksi olohuone, osa, jossa voit nauttia hyv\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 ruokaa. Kaunis ruokap\u00c3\u00b6yt\u00c3\u00a4, jossa mukavat tuolit, joissa voit istua pitk\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n ja nauttia hyv\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 ruokaa, juomia ja toistensa yrityst\u00c3\u00a4.", "Osa, jossa voit rentoutua. Suuri mukava sohva, mutta ihanat tyynyt ja peitot, jotka luovat viihtyis\u00c3\u00a4n ja kodikkaan tunnelman. Ehk\u00c3\u00a4 jotkut mukavat nojatuolit ja enemm\u00c3\u00a4n heid\u00c3\u00a4n istuimensa, jotta enemm\u00c3\u00a4n istuisi ja voisi viett\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 aikaa.", "Hauska vinkki on vuokrata rakennusliike turku joka voi rakentaa erilaisia \u00e2\u00e2asioita kotiin. Ehk\u00c3\u00a4 sis\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4nrakennettu hylly, jonka voit t\u00c3\u00a4ytt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 kirjoilla ja mukavilla koristeilla. Ehk\u00c3\u00a4 jopa sis\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4nrakennettu istuin kirjahyllyyn, jossa voit nauttia hyv\u00c3\u00a4st\u00c3\u00a4 kirjasta viihtyis\u00c3\u00a4n huovan alla.", "K\u00c3\u00a4yt\u00c3\u00a4 erityyppisi\u00c3\u00a4 valonl\u00c3\u00a4hteit\u00c3\u00a4. Kattovalaisimet, lattiavalaisimet ja ehk\u00c3\u00a4 kohdevalot. Himmentimen asennus on my\u00c3\u00b6s hyv\u00c3\u00a4 vaihtoehto oikean valon ja oikean tunnelman saamiseksi. Kynttil\u00c3\u00a4nvalo on upea lis\u00c3\u00a4osa syksyn alkaessa l\u00c3\u00a4hesty\u00c3\u00a4. Tuoksukynttil\u00c3\u00b6iden avulla voit luoda muistoja lapsuudesta ja kehitt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 oikean tunteen my\u00c3\u00b6s tuoksun kautta.", "Luo l\u00c3\u00a4mpim\u00c3\u00a4mpi ja kodikkaampi tunne k\u00c3\u00a4ytt\u00c3\u00a4m\u00c3\u00a4ll\u00c3\u00a4 paljon tekstiilej\u00c3\u00a4. Ja l\u00c3\u00b6yd\u00c3\u00a4 ihania yksityiskohtia, jotka voit laittaa ruokap\u00c3\u00b6yd\u00c3\u00a4llesi tuoreiden kukien kanssa, jotta se tuntuisi tuoreelta.", "Tiesitk\u00c3\u00b6, mik\u00c3\u00a4 tekee asianajajasta ja asianajajasta erilaisia? Ei? Sitten olet kaukana yksin. Monet ihmiset sekoittavat n\u00c3\u00a4m\u00c3\u00a4 kaksi ammattiryhm\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 yhteen, vaikka on my\u00c3\u00b6s t\u00c3\u00a4rkeit\u00c3\u00a4 tekij\u00c3\u00b6it\u00c3\u00a4, jotka erottavat heid\u00c3\u00a4n p\u00c3\u00a4tevyytens\u00c3\u00a4 ja ty\u00c3\u00b6alueensa.", "Asianajajan ty\u00c3\u00b6", "Asianajaja on ns. Suojattu otsikko, mik\u00c3\u00a4 tarkoittaa, ett\u00c3\u00a4 asianajajan soittaminen on jopa rikos, jos sinulla ei ole oikeutta. Jotta voitaisiin tarjota oikeusapua, on ensisijaisesti suoritettava v\u00c3\u00a4hint\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n viiden vuoden oikeustieteen koulutus. Mutta se ei riit\u00c3\u00a4, mutta sinun olisi my\u00c3\u00b6s pit\u00c3\u00a4nyt ty\u00c3\u00b6skennell\u00c3\u00a4 v\u00c3\u00a4hint\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n kolme vuotta p\u00c3\u00a4tev\u00c3\u00a4n lain kanssa miss\u00c3\u00a4 tahansa laillisessa toiminnassa saadaksesi tarpeeksi kokemusta. Joko sinulla on ehk\u00c3\u00a4 ollut ty\u00c3\u00b6suhteita avustajan tai lakimiehen muodossa tai hoitanut omaa lakitoimistoa. Joten heit\u00c3\u00a4 on nyt koulutettu ja harjoiteltu kahdeksan vuotta, mutta ei riit\u00c3\u00a4, ett\u00c3\u00a4 he ovat lopulta suorittaneet suullisen tutkinnon ja sitten saaneet luvan.", "Jos palkat asianajajan, voit olla varma heid\u00c3\u00a4n korkeasta laadustaan \u00e2\u00e2ja tiet\u00c3\u00a4myksest\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n.", "Lakimiehen ty\u00c3\u00b6", "Toisin kuin asianajaja, asianajaja ei ole suojattu otsikko, joten periaatteessa kuka tahansa voisi kutsua itse\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n asianajajaksi ja antaa oikeudellista neuvoa, vaikka useimmat, jotka ovat ainakin suorittaneet kandidaatin tutkinnon oikeustieteess\u00c3\u00a4. T\u00c3\u00a4m\u00c3\u00a4 ei tietenk\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n tarkoita, ett\u00c3\u00a4 lakimies olisi t\u00c3\u00a4ysin hy\u00c3\u00b6dyt\u00c3\u00b6n oikeudellisissa ongelmissa, mutta on oltava erityisen varovainen tarkistaakseen asian perusteet ennen palkkaamista.", "Jos tarvitset oikeudellista apua asiantuntevalta ja kokeneelta asianajajalta, voit siirty\u00c3\u00a4 osoitteeseen https://www.asianajowendelin.fi/ ja sinulle taataan oikea apu tapauksessasi.", "Kun etsit juhlapaikkaa, sinun tulee aina ottaa se turvalliseksi ennen ep\u00c3\u00a4varmaa ja kysy\u00c3\u00a4 niin monta kysymyst\u00c3\u00a4 kuin mahdollista, jotta et kohtaa mit\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n surullista yll\u00c3\u00a4tyst\u00c3\u00a4, joka alentaa koko tapahtumaa. T\u00c3\u00a4ss\u00c3\u00a4 on vinkkej\u00c3\u00a4 moniin kysymyksiin, jotka saattavat olla merkityksellisi\u00c3\u00a4 kysy\u00c3\u00a4ksesi henkil\u00c3\u00b6lle, joka vuokraa juhlatilat tampere hyviss\u00c3\u00a4 ajoin ennen suurta p\u00c3\u00a4iv\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4.", "Yleiset kysymykset:", "- Kuinka monta ihmist\u00c3\u00a4 mahtuu huoneeseen.", "- Mit\u00c3\u00a4 mukana. Onko posliini, lasi, kaiuttimet, p\u00c3\u00b6yt\u00c3\u00a4liinat jne.?", "- Tietysti sinun tulee tarkistaa my\u00c3\u00b6s hinta ja jos aiot maksaa mink\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4nlaista talletusta.", "- Kysy milloin p\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4set siihen ja milloin sinun on oltava ulkona ja kuinka kaukana illasta on soitettavaa soittaa.", "- Pit\u00c3\u00a4isik\u00c3\u00b6 sinun puhdistaa tai sis\u00c3\u00a4llytt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 se itse?", "- Tarkista my\u00c3\u00b6s, ett\u00c3\u00a4 tilat on vakuutettu ja miten.", "Ennen illallista:", "- Huoneen vuokraajat voivat my\u00c3\u00b6s j\u00c3\u00a4rjest\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 illallisen ja j\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4tel\u00c3\u00b6n; milt\u00c3\u00a4 valikko n\u00c3\u00a4ytt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 ja voiko se tarjota?", "- Sisustatko p\u00c3\u00b6yti\u00c3\u00a4 ja huoneita itse?", "- Tarkista, ett\u00c3\u00a4 p\u00c3\u00b6yti\u00c3\u00a4 ja tuoleja on riitt\u00c3\u00a4v\u00c3\u00a4sti, jotta jokaisella on ruokapaikka, jos et ole tietysti valinnut sekoitusruokaa.", "- Voivatko he my\u00c3\u00b6s auttaa poiminnassa ja pesussa?", "Tietenkin, n\u00c3\u00a4m\u00c3\u00a4 ovat vain peruskysymyksi\u00c3\u00a4, joten harkitse my\u00c3\u00b6s sit\u00c3\u00a4, mit\u00c3\u00a4 sinulla itsell\u00c3\u00a4si on vaatimuksia n\u00c3\u00a4hd\u00c3\u00a4ksesi, jotta ne t\u00c3\u00a4ytet\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n.", "Noget, der er vanskeligt, n\u00c3\u00a5r du planl\u00c3\u00a6gger at flytte ud af dit hus, er, hvor skal du bo n\u00c3\u00a6ste, hvor meget vil det koste og hvem der hj\u00c3\u00a6lper dig, hvorfor det kan v\u00c3\u00a6re vanskeligt og stressende at f\u00c3\u00a5 en god bev\u00c3\u00a6gelsessituation. S\u00c3\u00a5 leder du efter en ejendom. Men med eichenlaub-dumont.de du f\u00c3\u00a5r det.", "Men det sv\u00c3\u00a6reste ved at flytte er ikke rigtig, hvor meget det koster, eller hvor man skal bo n\u00c3\u00a6ste, men hvordan man l\u00c3\u00b8ser alt selv, hvis man ikke har nogen id\u00c3\u00a9 om, hvad der skal g\u00c3\u00b8res, n\u00c3\u00a5r man flytter. Og det er her en ejendomsm\u00c3\u00a6gler kommer ind. En ejendomsm\u00c3\u00a6gler job er at passe og hj\u00c3\u00a6lpe en person, n\u00c3\u00a5r de vil flytte fra deres hus til et andet hus, hvad en ejendomsm\u00c3\u00a6gler g\u00c3\u00b8r er at tale med potentielle k\u00c3\u00b8bere og s\u00c3\u00a6lgere om, hvordan de forhandler omkostningerne og meget mere. S\u00c3\u00a5 dybest set hj\u00c3\u00a6lper det en med alt, hvad der er muligt, s\u00c3\u00a5 man kan f\u00c3\u00a5 et tr\u00c3\u00a6k eller et indflytning, der er s\u00c3\u00a5 godt og sundt som muligt uden stress og derefter finde en god egenskab.", "Hotellin l\u00c3\u00b6yt\u00c3\u00a4minen voi itse asiassa olla hauskaa, jos olet menossa jonnekin, miss\u00c3\u00a4 sinulla ei ole kotia. Hotellissa asuminen tarkoittaa sit\u00c3\u00a4, ett\u00c3\u00a4 el\u00c3\u00a4mme hieman ylellisemp\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 el\u00c3\u00a4m\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4, joka voi olla eritt\u00c3\u00a4in hauskaa ja se voi olla hauska kokemus. Mutta kun y\u00c3\u00b6vyt hotellissa, on t\u00c3\u00a4rke\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 etsi\u00c3\u00a4 hyv\u00c3\u00a4 ja oikea hotelli, johon tunnet haluavasi j\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4d\u00c3\u00a4. Hotellissa oleskelu tarkoittaa kuitenkin sit\u00c3\u00a4, ett\u00c3\u00a4 sinun on oltava valmis ja sinun on oltava valmis monissa asioissa. Mutta hotelbulevard.fi saat sen. Esimerkiksi, sinun t\u00c3\u00a4ytyy etsi\u00c3\u00a4 hotelli, joka on hyv\u00c3\u00a4ll\u00c3\u00a4 paikalla ja tuntuu sopivan itsellesi, niin my\u00c3\u00b6s hotelli, jolla on hyv\u00c3\u00a4 hinta, josta sinusta tuntuu, ett\u00c3\u00a4 voit maksaa. Hotelli on hyv\u00c3\u00a4 kokemus. Voi olla hauskaa kokeilla jotain hieman erilaista ja yritt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 el\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 paikassa, joka ei ole edes omaasi, ja yritt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 p\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4ty\u00c3\u00a4 muoviin, joka ei oikeastaan \u00e2\u00e2kuulu mihink\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n ja mik\u00c3\u00a4 on oikeastaan \u00e2\u00e2ero siihen, mihin olet tottunut.", "siivouspalvelu tampere", "Joskus on mukava rentoutua ja hemmotella itse\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n varaamalla aika kauneushoitoon tai hiussalonkiin. Kauneushoitolat tarjoavat usein asiakkailleen rauhallisen ja viihtyis\u00c3\u00a4n ymp\u00c3\u00a4rist\u00c3\u00b6n samalla, kun koulutetut kosmetologit tekev\u00c3\u00a4t erilaisia kasvohoitoja tai rentouttavia hierontoja. Kauneushoitoloita l\u00c3\u00b6ytyy nyky\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n melkein jokaiselta paikkakunnalta, mutta varsinkin isommissa kaupungeissa kuten p\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4kaupunkiseudulla hoitoloita on tarjolla monia. Osa hoitoloista on keskittynyt vaikkapa ekologisten tuotteiden k\u00c3\u00a4ytt\u00c3\u00b6\u00c3\u00b6n ja toiset kauneushoitolat taas luottavat nykytekniikkaan ja uusiin laitteisiin kasvohoidoissa. Esimerkiksi Helsingiss\u00c3\u00a4 sijaitseva viihtyis\u00c3\u00a4 ja monipuolinen kauneushoitola ja hiussalonki tarjoaa palvelujaan uusissa sek\u00c3\u00a4 valoisissa tiloissa. Heid\u00c3\u00a4n palveluihin kuuluu erikoiskasvohoidot, kuten mikroneulaus ja timanttihionta. Lis\u00c3\u00a4ksi kauneushoitolasta saa rentouttavat vartalohoidot, pedikyyrit ja manikyyrit, sokeroinnit sek\u00c3\u00a4 muut kosmetologiset perushoidot. Osoitteesta bonjourhelsinki.fi voi lukea lis\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 monipuolisista palveluista.", "Kampaamopalvelut kasvohoitojen yhteydess\u00c3\u00a4", "Osa kauneushoitoloista on ottanut palveluvalikoimaan my\u00c3\u00b6s kampaamopalvelut. Asiakas voi halutessaan yhdist\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 k\u00c3\u00a4ynnit samalle p\u00c3\u00a4iv\u00c3\u00a4lle, jolloin sek\u00c3\u00a4 kasvot ett\u00c3\u00a4 hiukset saadaan hoidettua kerralla. Helsingin kauneushoitola tarjoaa asiakkailleen my\u00c3\u00b6s meikkauspalvelua esimerkiksi h\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4p\u00c3\u00a4iv\u00c3\u00a4n\u00c3\u00a4 tai muihin tilaisuuksiin. Sek\u00c3\u00a4 kampaamo ett\u00c3\u00a4 kasvohoidoissa k\u00c3\u00a4ytet\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n aina vain laadukkaita tuotteita ja v\u00c3\u00a4lineit\u00c3\u00a4. Hoidot suunnitellaan asiakkaan toiveiden ja tarpeiden mukaan niin, ett\u00c3\u00a4 lopputulokseen voi olla tyytyv\u00c3\u00a4inen ja asiakas haluaa varata ajan uudemmankin kerran. Kampaamopalveluita tarjotaan kaiken ik\u00c3\u00a4isille, joten salonkiin voi saapua vaikka koko perheen kanssa.", "Hyv\u00c3\u00a4n kalastusmatkan saamiseksi sinun tulisi ensin suunnitella, millaisia \u00e2\u00e2kaloja haluat kiinni ja jos haluat menn\u00c3\u00a4 seikkailuun tai hiljaiseen ja harmoniseen matkaan. Jos valitset j\u00c3\u00a4lkimm\u00c3\u00a4isen, voimme k\u00c3\u00a4ytt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 tilaisuutta suositella koskenayras.fi -sivustoa, joka tarjoaa ihanan hirsim\u00c3\u00b6kin, joka on t\u00c3\u00a4ydellinen kodikkaalle kalastusretkelle.", "Muutamia asioita, jotka on ajateltava suunnitellessasi", "Kala", "Eri kalat kukoistavat eri vesill\u00c3\u00a4, joten aloita miettim\u00c3\u00a4ll\u00c3\u00a4 mit\u00c3\u00a4 mets\u00c3\u00a4st\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 ja etsi sitten hyv\u00c3\u00a4 kohde.", "Kuinka haluat kalastaa?", "Haluatko k\u00c3\u00a4ytt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 ajoa, peikkoja, perhokalastusta, syv\u00c3\u00a4nmerenkalastusta tai jokikalastusta? T\u00c3\u00a4m\u00c3\u00a4 my\u00c3\u00b6s hallitsee m\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4r\u00c3\u00a4np\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4t\u00c3\u00a4, joten kun olet asettanut kalat, mieti, miten haluat koukun.", "Rentoutuminen tai toiminta?", "Jotkut pit\u00c3\u00a4v\u00c3\u00a4t urheilusta ja adrenaliinipotkista, kun taas toiset haluavat seist\u00c3\u00a4 ja nauttia luonnosta odottaessaan kalan napsautusta. T\u00c3\u00a4m\u00c3\u00a4 on t\u00c3\u00a4rke\u00c3\u00a4 n\u00c3\u00a4k\u00c3\u00b6kohta aloittaessasi oikean paikan l\u00c3\u00b6yt\u00c3\u00a4miseen, joka t\u00c3\u00a4ytt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 kaikki toiveesi ja tarpeesi. Ehk\u00c3\u00a4 l\u00c3\u00b6yd\u00c3\u00a4t jotain, joka jakaa molemmat osat, jos matkustat ryhm\u00c3\u00a4ss\u00c3\u00a4, jolla on erilaiset tavoitteet?", "Kustannukset", "Tietysti sinun on aloitettava budjetistasi. Kaikilla lomakohteilla tai paratiisisaarilla matkustaminen ei ole asia, jolla kaikilla on varaa. Mutta siell\u00c3\u00a4 on todella vieh\u00c3\u00a4tys Spartan livery, ilman vett\u00c3\u00a4 ja s\u00c3\u00a4hk\u00c3\u00b6\u00c3\u00a4 samoin.", "Joskus kodissa t\u00c3\u00a4ytyy tehd\u00c3\u00a4 remontteja tai rakentaa vaikkapa uusi pihasauna tai terassi. Mik\u00c3\u00a4li itselt\u00c3\u00a4 ei l\u00c3\u00b6ydy osaamista tai aikaa rakentamiseen, on ty\u00c3\u00b6t hyv\u00c3\u00a4 j\u00c3\u00a4tt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 ammattilaisen hoidettavaksi. Kun kaikki remontit tai rakennusty\u00c3\u00b6t tilaa yhdest\u00c3\u00a4 rakennusliikkeest\u00c3\u00a4, pystyv\u00c3\u00a4t he usein tekem\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n kilpailukykyisen tarjouksen urakasta. Esimerkiksi Helsingiss\u00c3\u00a4 sijaitsevasta rakennusliikkeest\u00c3\u00a4 saa tilattua kaikki palvelut huoneiston remontointiin, julkisivujen maalaukseen tai vaikka kes\u00c3\u00a4m\u00c3\u00b6kin rakentamiseen. Osoitteesta sjoroosbygg.fi voi lukea lis\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 palveluvalikoimasta tai l\u00c3\u00a4hett\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 tarjouspyynn\u00c3\u00b6n. Rakennusliike auttaa kylpyhuoneen laattojen vaihdossa, seinien maalauksessa, m\u00c3\u00b6kin tai saunan suunnittelussa ja rakentamisessa ja kattojen huollossa. Oikeastaan mik\u00c3\u00a4 tahansa remontointiin tai rakentamiseen liittyv\u00c3\u00a4 ty\u00c3\u00b6 onnistuu rakennusliikkeen ammattitaitoisilta remonttimiehilt\u00c3\u00a4.", "Rakentaminen pitk\u00c3\u00a4ll\u00c3\u00a4 kokemuksella", "Kun rakennusty\u00c3\u00b6t tilaa ammattilaiselta, voi olla varma, ett\u00c3\u00a4 lopputulos on mieleinen ja kaikki ty\u00c3\u00b6t tehty m\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4r\u00c3\u00a4ysten mukaisesti. Usein rakennusliike pystyy antamaan ty\u00c3\u00b6lleen jopa muutaman vuoden takuun. Helsinkil\u00c3\u00a4isell\u00c3\u00a4 rakennusliikkeell\u00c3\u00a4 on yli 30 vuoden kokemus erilaisista hankkeista ja remonteista. Kokemuksen ja ammattitaidon turvin he pystyv\u00c3\u00a4t toteuttamaan isot ja pienet hankkeet aina laadukkaasti sek\u00c3\u00a4 luotettavasti. Rakentajiin kannattaa ottaa yhteytt\u00c3\u00a4 heti, kun remonttia tai rakennusty\u00c3\u00b6t\u00c3\u00a4 aletaan suunnittelemaan.", "Kodin remontointia suunniteltaessa on hyv\u00c3\u00a4 ottaa heti yhteytt\u00c3\u00a4 paikkakunnan rakennusliikkeeseen tai remonttimiehiin. Varsinkin, jos kyseess\u00c3\u00a4 on seinien maalausta isompi projekti, jonka toteuttamiseen oma osaaminen tai aika ei riit\u00c3\u00a4. Remontoijiin kannattaa ottaa yhteytt\u00c3\u00a4 ennen ty\u00c3\u00b6n aloittamista tai v\u00c3\u00a4lineiden ja materiaalien hankkimista. N\u00c3\u00a4in v\u00c3\u00a4ltyt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n turhilta hankinnoilta. Usein ammattitaitoiset rakennusliikkeet pystyv\u00c3\u00a4t tarjoamaan asiakkailleen suunnittelupalvelua, jossa k\u00c3\u00a4yd\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n l\u00c3\u00a4pi my\u00c3\u00b6s hankittavat materiaalit ja esimerkiksi kiinte\u00c3\u00a4t kalusteet. Asiakas voi my\u00c3\u00b6s tilata tuotteet suoraan rakennusliikkeen kautta, jolloin riitt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4, ett\u00c3\u00a4 asiakas kertoo mitk\u00c3\u00a4 tuotteet ja esimerkiksi sein\u00c3\u00a4v\u00c3\u00a4rit haluaa kohteeseen.", "Ammattilaisten palkkaaminen", "Kun haluaa varmistua, ett\u00c3\u00a4 ty\u00c3\u00b6 tehd\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n oikein ja m\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4r\u00c3\u00a4ysten mukaisesti, kannattaa koko remontti tilata ammattitaitoisilta remonttimiehilt\u00c3\u00a4. Esimerkiksi p\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4kaupungilla toimiva rakennusliike tarjoaa laadukkaat remontti ja saneerauspalvelut niin yksityisille kuin yrityksille. He hoitavat vaikka koko huoneiston remontoinnin tai pihan rakentamisen luotettavasti ja asiantuntevasti. Osoitteesta jbros.fi voi lukea tarkempaa tietoa rakennusliikkeen palveluista ja tarvittaessa ottaa yhteytt\u00c3\u00a4 tai pyyt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 tarjous suunnitteilla olevalle remontille tai rakennusty\u00c3\u00b6lle. Useimmat kodin remonteista pystyt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n toteuttamaan suhteellisen edullisesti, kun huomioidaan kuinka nopeasti ja laadukkaasti ammattilaiset ty\u00c3\u00b6n tekev\u00c3\u00a4t. Ammattitaidolla tehty remontti nostaa automaattisesti my\u00c3\u00b6s asunnon arvoa sek\u00c3\u00a4 viihtyvyytt\u00c3\u00a4.", "Juhlissa tarjoiltava ruoka ja juoma on t\u00c3\u00a4rke\u00c3\u00a4ss\u00c3\u00a4 osassa juhlia j\u00c3\u00a4rjestett\u00c3\u00a4ess\u00c3\u00a4. Varsinkin isoissa juhlissa kuten h\u00c3\u00a4iss\u00c3\u00a4, ylioppilasjuhlissa tai merkkip\u00c3\u00a4ivin\u00c3\u00a4, vieraille on tapana tarjoilla sek\u00c3\u00a4 suolaista ett\u00c3\u00a4 makeaa sy\u00c3\u00b6t\u00c3\u00a4v\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4. Pienempiin juhliin tarjoilut pystyy tekem\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n suhteellisen helposti itse, mutta vierasm\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4r\u00c3\u00a4n kasvaessa kasvaa my\u00c3\u00b6s tarjoilujen tarve, jolloin ruuat on helpompi tilata ammattitaitoiselta pitopalvelulta. Kokenut pitopalvelu helsinki seudulla pystyy r\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4t\u00c3\u00a4l\u00c3\u00b6im\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n juhlan luonteeseen, teemaan sek\u00c3\u00a4 asiakkaan toiveisiin ja tarpeisiin sopivan tarjoilun. Asiakas voi usein valita tarjoilut valmiiksi laadituista ehdotuksista tai r\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4t\u00c3\u00a4l\u00c3\u00b6id\u00c3\u00a4 juhlaan t\u00c3\u00a4ysin oman maun ja mieltymysten mukaisen tarjoilun.", "Tarjoilujen laatu ja hinta", "Tarjoilujen hintaan vaikuttaa valmistettavan ruuan sek\u00c3\u00a4 leivonnaisten monimutkaisuus, laatu ja m\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4r\u00c3\u00a4. Ylioppilasjuhliin valmistettavien tarjoilujen hinnat vaihtelevat yleens\u00c3\u00a4 noin 15-25 euron v\u00c3\u00a4lill\u00c3\u00a4 per henkil\u00c3\u00b6, kun taas h\u00c3\u00a4iden tarjoilu saattaa maksaa jopa l\u00c3\u00a4hemm\u00c3\u00a4s 50 euroa hengelt\u00c3\u00a4. Pitopalveluyritykset pystyv\u00c3\u00a4t usein r\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4t\u00c3\u00a4l\u00c3\u00b6im\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n tarjoiluja asiakkaan budjettiin sopiviksi, jonka takia pitopalveluja vertaillessa kannattaa yritykselle heti ilmoittaa tarjoiluille asetettu maksimi budjetti. N\u00c3\u00a4in pitopalvelu pystyy ehdottamaan r\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4t\u00c3\u00a4l\u00c3\u00b6ityj\u00c3\u00a4 tarjoiluehdotuksia asiakkaan juhliin. Halutessaan asiakas voi tilata pitopalvelun kautta vain suolaiset tai makeat tarjoilut ja tehd\u00c3\u00a4 loput itse.", "Tunnetko olevan stressisi jatkuvasti puhdistuksen kanssa jatkuvasti ja ett\u00c3\u00a4 jotain jotain t\u00c3\u00a4ytyy tapahtua? Ei ole outoa tuntea n\u00c3\u00a4in. Koska viikossa ja arkiel\u00c3\u00a4m\u00c3\u00a4ss\u00c3\u00a4 tapahtuu paljon, siivoaminen ei ole aina painopiste. Voi jopa olla, ett\u00c3\u00a4 joku unohtaa kokonaan tai ei usko, ett\u00c3\u00a4 sen t\u00c3\u00a4ytyy tapahtua. Mutta tietysti haluat puhtaan ja puhtaan talon ja puhtaan ymp\u00c3\u00a4rist\u00c3\u00b6n sen ymp\u00c3\u00a4rill\u00c3\u00a4, ja silloin on tarpeen, ett\u00c3\u00a4 siivous tapahtuu. Joten jos sinulla jostain syyst\u00c3\u00a4 ei ole aikaa tai energiaa puhdistukseen, voi olla aika tarkistaa se kotisiivous kirkkonummi ja katsoa, \u00e2\u00e2voiko se olla jotain sinulle. Kodinpuhdistuksen avulla v\u00c3\u00a4lt\u00c3\u00a4 puhdistamisen ymp\u00c3\u00a4rill\u00c3\u00a4 olevaa stressi\u00c3\u00a4. Voit olla rauhallinen tiet\u00c3\u00a4en, ett\u00c3\u00a4 puhdistus on tehty, eik\u00c3\u00a4 sinun tarvitse huolehtia siit\u00c3\u00a4. Voit vain tulla kotiin puhdistettuun taloon ja saada mahdollisuuden rentoutua t\u00c3\u00a4ysin ja ottaa sen helposti ilman, ett\u00c3\u00a4 sinun tarvitsee ajatella siivousta ja muita asioita, joiden t\u00c3\u00a4ytyy tapahtua. Ja miksi et tutkisi t\u00c3\u00a4t\u00c3\u00a4 kodin siivouksen kanssa ja katso, onko se sinulle jotain?"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["L\u00f6yd\u00e4 ratkaisut rakentamiseen", "Muotolevy Rakennustuotteet", "EQUITONE-JULKISIVULEVYT", "Tonality-Julkisivulaatat", "ML-EI30 Parvekev\u00e4lisein\u00e4", "eclisse-Liukuovet", "SINIAT-KIPSILEVYT", "KUITUSEMENTTILEVYT", "ML-TER\u00c4SRANKaJ\u00c4RJESTELM\u00c4", "GK-kannatinj\u00e4rjestelm\u00e4", "Muotolevy Tilaratkaisut", "J\u00e4rjestelm\u00e4sein\u00e4t", "Tilapalvelut", "module-Vet\u00e4ytymistilat", "Ovet", "uutuudet", "Tonality-julkisivulaatat", "Keraamiset Tonality-julkisivulaatat luovat julkisivulle ainutlaatuisen, luonnollisen kauniin ilmeen ja sulauttavat rakennuksen harmonisesti ymp\u00e4rist\u00f6\u00f6ns\u00e4. Kattavat v\u00e4ri-, pintastruktuuri- ja laattamuotovaihtoehdot n\u00e4ytt\u00e4vien julkisivujen suunnitteluun.", "Varia-sein\u00e4j\u00e4rjestelm\u00e4", "Varia-sein\u00e4j\u00e4rjestelm\u00e4n suuret, yhten\u00e4iset lasipinnat tekev\u00e4t ty\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6st\u00e4 valoisan ja avaran. Selke\u00e4t liittym\u00e4t ymp\u00e4r\u00f6iviin rakenteisiin soveltuvat erinomaisesti tyylikk\u00e4iden ty\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6jen toteuttamiseen.", "ML-EI30 Parvekev\u00e4lisein\u00e4", "Uusi ainutlaatuinen, tutkittu ja testattu kokonaisrakenne", "mahdollistaa parvekev\u00e4lisein\u00e4n levytt\u00e4misen samalla Equitone-julkisivumateriaalilla muiden julkisivupintojen kanssa.", "Muotolevy Media", "Referenssit", "Laadukkailla ratkaisuillamme on toteutettu lukuisia erilaisia kohteita, kuten sairaaloita, asuinrakennuksia ja liikekeskuksia. Tutustu Muotolevyn referenssikohteisiin.", "Aiheet", "Elinkaarirakentaminen", "Suunnittelun tueksi", "Kiinteist\u00f6t", "Rakentamisen kehitt\u00e4minen"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Kiinnostavatko yhteiskunnan sosiaaliset, taloudelliset, kulttuurilliset ja poliittiset ilmi\u00f6t? L\u00e4hde maailmalle opiskelemaan yhteiskuntatieteit\u00e4 ja laajentamaan omaa maailmankatsomustasi!", "Yhteiskuntatieteiss\u00e4 tarkastelun ja analysoinnin kohteena ovat yhteis\u00f6t ja ryhm\u00e4t ja n\u00e4iden arvot, asenteet, tavat, ty\u00f6el\u00e4m\u00e4, hallinnot ja muut yhteis\u00f6llisyyden muodot ja ilmi\u00f6t.", "Jos haaveilet yhteiskuntatieteiden opinnoista ulkomailla, lue alta lis\u00e4infoa ja varaa sitten aika maksuttomaan opintoneuvontaan - n\u00e4in saat tarvittavat tiedot ja neuvot ulkomaan opintoihin liittyviss\u00e4 asioissa.", "Varaa maksuton opintoneuvonta-aika", "Ulkomailla opiskelun edut?", "Kun tarkastelussa on yhteiskunnat ja niiden ilmi\u00f6t, on luonnollista tehd\u00e4 olettamuksia ja yleistyksi\u00e4 omista l\u00e4ht\u00f6kohdista k\u00e4sin. Ulkomailla asuminen ja opiskelu kyseenalaistaan sopivasti kaikkia niit\u00e4 omia absoluuttisina totuuksina pit\u00e4mi\u00e4si tietoja ja l\u00e4ht\u00f6kohtia. Sen lis\u00e4ksi, ett\u00e4 kyseenalaistaminen ja erilaisuuden ymm\u00e4rt\u00e4minen kasvattaa sinua ihmisen\u00e4, uudet sosiaaliset ja analyyttiset taidot tekev\u00e4t sinusta astetta paremman yhteiskuntatieteilij\u00e4n.", "Mitk\u00e4 ovat opintovaihtoehtoni?", "Valitsitpa sitten alaksesi mink\u00e4 tahansa yhteiskuntatieteiden suuntauksen, opit opintojesi aikana kysym\u00e4\u00e4n, analysoimaan ja havainnoimaan. Yhteiskuntatieteille on yhteist\u00e4 teoreettinen osaamisen jalkauttaminen aitoihin tilanteisiin ja ilmi\u00f6ihin.", "L\u00e4hde maailmalle opiskelemaan esimerkiksi antropologiaa Englantiin, kansainv\u00e4lisi\u00e4 suhteita Japaniin, psykologiaa Yhdysvaltoihin, kriminologiaa Kanadaan tai vaikkapa kansantaloustiedett\u00e4 Australiaan.", "Ruoka on yksi yhteiskuntatieteiden teemoista. Voit l\u00e4hesty\u00e4 aihetta ainakin kehitysmaantieteen, kansantaloustieteen, antropologian, psykologian, sosiologian, kansainv\u00e4lisen politiikan ja sosiaality\u00f6n n\u00e4k\u00f6kulmasta.", "Miss\u00e4 voin ty\u00f6skennell\u00e4 suoritettuani yhteiskuntatieteiden tutkinnon?", "Yhteiskuntatieteiden opiskelu antaa sinulle valmiudet erilaisiin yhteiskunnallista asiantuntemusta vaativiin ty\u00f6teht\u00e4viin. Voit ty\u00f6llisty\u00e4 liike-el\u00e4m\u00e4n, j\u00e4rjest\u00f6jen, valtion, kuntien ja yrityksien palvelukseen. Yhteiskuntatieteilij\u00e4t ty\u00f6skentelev\u00e4t p\u00e4\u00e4osin ilmi\u00f6iden selitt\u00e4jin\u00e4 ja ennakoijina sek\u00e4 erilaisten j\u00e4rjestelmien kehitt\u00e4jin\u00e4: mist\u00e4 k\u00f6yhyys tai rasismi johtuu, mit\u00e4 seuraa vallankumouksista tai internetin kehittymisest\u00e4, kuinka yhteiskunnat muuttuvat ja mukautuvat.", "Sosiaality\u00f6t\u00e4 lukuun ottamatta yhteiskuntatieteilij\u00e4t eiv\u00e4t valmistu tiettyyn ammattiin \u2013 ja sosiaality\u00f6tekij\u00e4nkin p\u00e4tevyydell\u00e4 tulevaisuuden ty\u00f6paikkasi voi olla l\u00e4hes miss\u00e4 tahansa. Yhteiskuntatieteilij\u00f6it\u00e4 l\u00f6ytyy esimerkiksi tuntiopettajina, henkil\u00f6st\u00f6p\u00e4\u00e4llikk\u00f6in\u00e4, projektip\u00e4\u00e4llikk\u00f6in\u00e4, kouluttajina, tutkijoina, kriisity\u00f6ntekij\u00f6in\u00e4 ja koulukuraattoreina.", "HUOM! Erityisesti jos tied\u00e4t jo nyt t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4si valtion virkaan Suomessa ja olet l\u00e4hd\u00f6ss\u00e4 suorittamaan koko tutkintoa ulkomailla, tarkista etuk\u00e4teen asianmukaisen viranomaisen kanta ulkomaalaisten tutkintojen tunnistamisesta.", "Jos mietit yhteiskuntatieteiden opiskelua maailmalla, laita meille viesti\u00e4 ja varaa aika maksuttomaan opintoneuvontaan, niin l\u00e4hdet\u00e4\u00e4n karoittamaan vaihtoehtojasi yhdess\u00e4.", "Varaa maksuton opintoneuvonta-aika"], "labels": ["1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0"]}, {"text": ["Eniten k\u00e4ytetty verkkosivu kielikurssien hankintaan", "- Kuinka voimme auttaa?", "- Kielikurssille ilmoittautumisen vaiheet", "- Miksi varata kauttamme", "- UKK", "- Ota Yhteytt\u00e4", "- Ryhm\u00e4alennus", "- Tietoa Meist\u00e4", "L\u00f6yd\u00e4 paras Englanti koulu kohteessa Honolulu alimpaan hintaan. Vertaile aikuiskurssien laatua, arvioita ja erikoistarjouksia. Opi Englanti kohteessa Honolulu.", "Mink\u00e4 koulun valitsen? Saat ilmaisia neuvoja kielimatka-asiantuntijoiltamme, jotka auttavat l\u00f6yt\u00e4m\u00e4\u00e4n sinulle parhaan koulun.", "Rakastan siell\u00e4 ty\u00f6skentelevi\u00e4 ihmisi\u00e4, aktiviteetteja ja mahtavaa sijaintia.", "Majoitukseni oli mahtava. Y\u00f6vyin 8 hengen naisten huoneessa Waikiki Beachside Hostellissa. Ensiksi ajattelin sen olevan liian t\u00e4ynn\u00e4, mutta my\u00f6hemmin olin tyytyv\u00e4inen, ett\u00e4 valitsin sen. Hostelli oli mahtava ja puhdas, huoneessa on keitti\u00f6 ja kylpyhuone, jotka jaat enint\u00e4\u00e4n 7 henkil\u00f6n kanssa. Se oli mahtava tilaisuus tavata lis\u00e4\u00e4 ihmisi\u00e4 ja harjoitella englantia. Oli ihanaa k\u00e4vell\u00e4 hostellilta kouluun rantaa pitkin joka p\u00e4iv\u00e4. N\u00e4in monia sateenkaaria :)", "28 Helmikuu 2017", ": Short Term English Program STEP - 11 viikkoa", "Opiskelijan ik\u00e4: 34 vuotta", "\"Opiskele ja el\u00e4 opettajasi kotona\" vaihtoehdon valitseminen t\u00e4ss\u00e4 kohteessa ei ollut parasta vastinetta rahalle vaikka perhe tekisikin parhaansa.", "28 Hein\u00e4kuu 2015", ": Standard Programme - 1 viikko", "Opiskelijan ik\u00e4: 105 vuotta", "yst\u00e4v\u00e4llinen, organisoitu ja valmis ratkaisemaan mink\u00e4 tahansa ongelman", "yksi parhaista, joissa olen koskaan k\u00e4ynyt", "24 Marraskuu 2014", ": Short Term English Program STEP - 2 viikkoa", "Opiskelijan ik\u00e4: 42 vuotta", "opettajat ja aktiviteetit", "Se on hyv\u00e4 koulu, jossa p\u00e4tev\u00e4 ja hauska opettaja.", "23 Kes\u00e4kuu 2014", ": Short Term English Program STEP - 4 viikkoa", "Opiskelijan ik\u00e4: 35 vuotta", "- Luokat liian suuret (> 10) - keskinkertainen opetusmateriaali - ei edistyneiden kurssia", "25 Marraskuu 2013", ": Short Term English Program STEP - 2 viikkoa", "Opiskelijan ik\u00e4: 54 vuotta", "K\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisesti katsoen kaikki. Opettajat olivat hyvin valmistautuneita, metodit olivat erinomaisia, ja yleisesti ottaen koko organisaatio oli vastaansanomattoman t\u00e4ydellinen, ainakin omasta n\u00e4k\u00f6kulmastani. Uusille opiskelijoille tilanne oli hieman toinen, sill\u00e4 he saapuivat luokkaan kun se oli jo muodostettu (mik\u00e4 sin\u00e4ns\u00e4 on ok); saapuminen kesken 'lukukauden' p\u00e4\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4n tenttiin valmistavaa viikkoa ei ole aivan onnistunut ratkaisu, sill\u00e4 t\u00e4ll\u00f6in joutuu osaallistumaan tenttiin johon ei ole ollut mahdollista valmistautua asianmukaisesti - ainakin itselleni tentti\u00e4 seurannut viikko oli jo hieman rennompi.", "Edell\u00e4 sanotun lis\u00e4ksi minulla ei ole juuri muuta sanottavaa: kokemus oli upea ja kiit\u00e4n kaikkia jotka sen mahdollistivat - kannan sit\u00e4 syd\u00e4mess\u00e4ni ikuisesti. Tapasin runsaasti hienoja ihmisi\u00e4 ja mik\u00e4loi koskaan palaan Honoluluun, palaan varmasti juuri t\u00e4h\u00e4n samaan kouluun.", "7 Syyskuu 2010", ": Short Term English Program STEP - 4 viikkoa", "Opiskelijan ik\u00e4: 27 vuotta", "V\u00e4est\u00f6:", "Korkeus: 5M merenpinnasta", "Aikavy\u00f6hyke: -12h. (GMT -10)", "Alue: Hawaii, Honolulu County", "valuutta: USD (1 USD = 0.8404 EUR)", "Honolulu sijoitus el\u00e4m\u00e4nlaatuindeksiss\u00e4:", "4.6/5.0 (94 entisten opiskelijoidemme arvostelua)", "Viisumi: Maan Suomi kansalaiset voivat matkustaa ja osallistua kielikurssiin enint\u00e4\u00e4n 18 tuntia viikossa ja enint\u00e4\u00e4n 90 p\u00e4iv\u00e4ksi t\u00e4ydell\u00e4 viisumilla. Tarvitsee vain hakea netiss\u00e4 ESTA-korttia (Electronic System for Travel Authorization). Tarkista viisumivaatimukset muiden maiden kansalaisille.", "yliopistot: 4 (yliopistojen vertailut kohteessa Honolulu)", "Sesonkiaika: Hein\u00e4kuu", ": Huhtikuu", "Kurssin keskim\u00e4\u00e4r\u00e4inen hinta per viikko: 406 US$", "* 100 = hinnat kohteessa Helsinki", "Julkinen liikenne keskustaan:", "30 minuutin v\u00e4lein, 3,00 USD, 30 muistiinpanot minuutti minuutilta.", "T\u00e4rkeimm\u00e4t v\u00e4liasemat: Airport upper level, NMITZ HWY+Rodgers BL, NIMITZ HWY+Lagoon DR, NIMITZ HWY+Puuhale RD, NIMITZ HWY Opp Alakawa St, Pacific St, IWLEI RD + N King St, S King St + Alakea St, Punchbowl St + Halekauwila St", "Taksi: 32 US$, 10 minuutin ajomatka kaupungin Honolulu keskustaan", "29 Elokuu 2020 - 26 Syyskuu 2020Oahu Aloha festivaalin aloittavat Royal Courtin virkaanasettamis- ja avajaisserremoniat. Muihin tapahtumiin kuuluvat mm. vuotuisen Waikiki Hoolaulean valtava katujuhla sek\u00e4 vuotuinen kukkaisparaati.", "26 Syyskuu 2020T\u00e4m\u00e4 v\u00e4rik\u00e4s paraati p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4 Oahu Aloha festivaalin esittelem\u00e4ll\u00e4 mm. havaijilaista kulttuuria, koristeltuja paraatilavoja, musiikkia, tanssijoita ja paljon muuta.", "13 Marraskuu 2020 - 20 Joulukuu 2020Vans Triple Crown surffausturnaus pidet\u00e4\u00e4n yleens\u00e4 joskus marras- tai joulukuussa. Koska aaltoja ei voi ennustaa, tarkka ajankohta vahvistetaan aivan viime hetkell\u00e4. Ennustettavissa sen sijaan on parhaiden surffaajien esitt\u00e4m\u00e4t uskomattomat suoritukset.", "07 Joulukuu 2020Tapahtumassa muistetaan paljon ihmishenki\u00e4 vaatinutta hy\u00f6kk\u00e4yst\u00e4 Pearl Harboriin.", "31 Joulukuu 2020Juhlista uudenvuodenaattoa nauttimalla illallista rannalla, viihdeohjelman ja ilotulituksen \u00e4\u00e4rell\u00e4.", "Tarvitsetko viisumin?"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["T\u00e4m\u00e4 dokumentti on k\u00e4\u00e4nnetty seuraaville kielille:", "T\u00e4st\u00e4 dokumentista puuttuu k\u00e4\u00e4nn\u00f6kset seuraavilta kielilt\u00e4:", "- Afrikaans (af)", "- \u0639\u0631\u0628\u064a (ar)", "- Az\u0259rbaycanca (az)", "- \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 (bg)", "- Bamanankan (bm)", "- \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be (bn)", "- Bosanski (bs)", "- catal\u00e0 (ca)", "- \u010ce\u0161tina (cs)", "- Dansk (da)", "- Deutsch (de)", "- \u00c8\u028begbe (ee)", "- \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac (el)", "- English (en-US)", "- Espa\u00f1ol (es)", "- eesti keel (et)", "- Euskara (eu)", "- \u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc (fa)", "- suomi (fi)", "- Fran\u00e7ais (fr)", "- Frysk (fy-NL)", "- Gaeilge (\u00c9ire) (ga-IE)", "- Galego (gl)", "- Ava\u00f1e'\u1ebd (gn)", "- \u0a97\u0ac1\u0a9c\u0ab0\u0abe\u0aa4\u0ac0 (gu-IN)", "- \u0647\u064e\u0631\u0652\u0634\u064e\u0646 \u0647\u064e\u0648\u0652\u0633\u064e (ha)", "- \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea (he)", "- \u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940 (\u092d\u093e\u0930\u0924) (hi-IN)", "- Hrvatski (hr)", "- Magyar (hu)", "- Dolnoserb\u0161\u0107ina (dsb)", "- Hornjoserbsce (hsb)", "- Bahasa Indonesia (id)", "- As\u1ee5s\u1ee5 Igbo (ig)", "- Italiano (it)", "- \u65e5\u672c\u8a9e (ja)", "- \u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8 (ka)", "- \u1781\u17d2\u1798\u17c2\u179a (km)", "- \u0c95\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0ca1 (kn)", "- \ud55c\uad6d\uc5b4 (ko)", "- Ling\u00e1la (ln)", "- lietuvi\u0173 kalba (lt)", "- Malagasy (mg)", "- \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 (mk)", "- \u0d2e\u0d32\u0d2f\u0d3e\u0d33\u0d02 (ml)", "- Bahasa Melayu (ms)", "- \u0928\u0947\u092a\u093e\u0932\u0940 (ne-NP)", "- Nederlands (nl)", "- Norsk (no)", "- Polski (pl)", "- Portugu\u00eas (do Brasil) (pt-BR)", "- Portugu\u00eas (Europeu) (pt-PT)", "- rom\u00e2n\u0103 (ro)", "- \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 (ru)", "- \u0dc3\u0dd2\u0d82\u0dc4\u0dbd (si)", "- sloven\u010dina (sk)", "- sloven\u0161\u010dina (sl)", "- Shqip (sq)", "- \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 (sr)", "- Kiswahili (sw)", "- Svenska (sv)", "- \u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd (ta)", "- \u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd (\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8) (ta-LK)", "- \u0c24\u0c46\u0c32\u0c41\u0c17\u0c41 (te)", "- \u0e44\u0e17\u0e22 (th)", "- Setswana (tn)", "- T\u00fcrk\u00e7e (tr)", "- \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 (uk)", "- \u0627\u064f\u0631\u062f\u0648 (ur)", "- Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t (vi)", "- Wolof (wo)", "- isiXhosa (xh)", "- \u00e8d\u00e8 Yor\u00f9b\u00e1 (yo)", "- \u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53) (zh-CN)", "- \u6b63\u9ad4\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4) (zh-TW)", "- isiZulu (zu)"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Marita Koch", "|Mitalit|", "|Maa: It\u00e4-Saksa|", "|Naisten yleisurheilu|", "|Olympialaiset|", "|Kultaa||Moskova 1980||400 metri\u00e4|", "|Hopeaa||Moskova 1980||4 \u00d7 400 metri\u00e4|", "|MM-kilpailut|", "|Kultaa||Helsinki 1983||200 metri\u00e4|", "|Kultaa||Helsinki 1983||4 \u00d7 100 metri\u00e4|", "|Kultaa||Helsinki 1983||4 \u00d7 400 metri\u00e4|", "|Hopeaa||Helsinki 1983||100 metri\u00e4|", "|Sis\u00e4ratojen MM-kilpailut|", "|Kultaa||Pariisi 1985||200 metri\u00e4|", "|EM-kilpailut|", "|Kultaa||Praha 1978||400 metri\u00e4|", "|Kultaa||Praha 1978||4 \u00d7 400 metri\u00e4|", "|Kultaa||Ateena 1982||400 metri\u00e4|", "|Kultaa||Ateena 1982||4 \u00d7 400 metri\u00e4|", "|Kultaa||Stuttgart 1986||400 metri\u00e4|", "|Kultaa||Stuttgart 1986||4 \u00d7 400 metri\u00e4|", "|Sis\u00e4ratojen EM-kilpailut|", "|Kultaa||San Sebasti\u00e1n 1977||400 metri\u00e4|", "|Kultaa||Budapest 1983||200 metri\u00e4|", "|Kultaa||Pireus 1985||200 metri\u00e4|", "|Kultaa||Madrid 1986||200 metri\u00e4|", "|Hopeaa||Wien 1979||60 metri\u00e4|", "|Pronssia||Grenoble 1981||50 metri\u00e4|", "|Universiadit|", "|Kultaa||Meksiko City 1979||200 metri\u00e4|", "Marita Koch, 1980", "Marita Koch (nyky\u00e4\u00e4n Marita Meier-Koch, s. 18. helmikuuta 1957 Wismar, Saksan demokraattinen tasavalta) on entinen DDR:\u00e4\u00e4 edustanut pikajuoksija ja olympiavoittaja.", "Koch voitti kultamitalin 400 metrill\u00e4 ja hopeamitalin 4 \u00d7 400 metrin viestijuoksussa Moskovan olympialaisissa vuonna 1980. Koch voitti Euroopan mestaruuden 400 metrill\u00e4 vuosina 1978, 1982 ja 1986.", "Koch juoksi vuonna 1979 ensimm\u00e4isen\u00e4 naisena 200 metri\u00e4 alle 22 sekunnin juostuaan ajan 21,71. Viisi vuotta my\u00f6hemmin h\u00e4n sivusi ME-aikaansa. Koch juoksi yleisurheilun pitk\u00e4ik\u00e4isimpiin kuuluvan, yh\u00e4 voimassa olevan 400 metrin maailmanenn\u00e4tyksen 47,60 maailmancupissa Canberrassa 5. lokakuuta 1985. Valmentaja Wolfgang Meier mittasi suojatilleen v\u00e4liajat 10,9\u201311,5\u201311,7\u201313,5. Yleisurheiluhistorioitsija Roberto L. Quercetani onkin pit\u00e4nyt juoksua yhten\u00e4 hienoimmista uroteoista naisten yleisurheilussa.[1] Koch teki maailmanenn\u00e4tyksi\u00e4 my\u00f6s sis\u00e4radoilla 50 ja 60 metrin matkoilla. DDR:n viestijoukkueissa h\u00e4n juoksi uudet maailmanenn\u00e4tykset 4 \u00d7 100 metrin viestijuoksussa vuosina 1979, 1983 ja 4 \u00d7 400 metrin viestijuoksussa vuosina 1980, 1982 ja 1984.", "Sis\u00e4ratojen MM-kisoissa 1985 Kochista tuli ensimm\u00e4inen urheilija, joka on saavuttanut kaikki eurooppalaiselle yleisurheilijalle mahdolliset henkil\u00f6kohtaiset arvokisavoitot: olympiakullan, MM-kullan sis\u00e4ll\u00e4 ja ulkona sek\u00e4 EM-kullan sis\u00e4ll\u00e4 ja ulkona.", "Muiden it\u00e4saksalaisten huippu-urheilijoiden tapaan my\u00f6s Koch kuului DDR:n systemaattiseen dopingohjelmaan. H\u00e4n k\u00e4ytti saksalaisten dopingtutkijoiden mukaan vuosina 1981\u20131984 Oral-Turinabol-nimist\u00e4 anabolista steroidia 530 milligrammasta 1460 milligrammaan vuodessa.[2]", "Koch lopetti urheilu-uransa vuonna 1987.", "L\u00e4hteet[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- \u2191 Juhani Melart: Oluelle Ostravaan (Iltalehti 20.5.2006)", "- \u2191 Kanerva, Juha: ME-nainen Marita Koch juhlii 16.2.2007. Ilta-Sanomat. Viitattu 19.8.2013.", "1983: Marita Koch | 1987: Silke Gladisch | 1991: Katrin Krabbe | 1993: Merlene Ottey | 1995: Merlene Ottey | 1997: \u017danna Block | 1999: Inger Miller | 2001: Debbie Ferguson | 2003: Anastasija Kapat\u0161inskaja | 2005: Allyson Felix | 2007: Allyson Felix | 2009: Allyson Felix | 2011: Veronica Campbell-Brown | 2013: Shelly-Ann Fraser | 2015: Dafne Schippers | 2017: Dafne Schippers | 2019: Dina Asher-Smith", "1964: Betty Cuthbert | 1968: Colette Besson | 1972: Monika Zehrt | 1976: Irena Szewi\u0144ska | 1980: Marita Koch | 1984: Valerie Brisco-Hooks | 1988: Olga Bryzgina | 1992: Marie-Jos\u00e9 P\u00e9rec | 1996: Marie-Jos\u00e9 P\u00e9rec | 2000: Cathy Freeman | 2004: Tonique Williams-Darling | 2008: Christine Ohuruogu | 2012: Sanya Richards-Ross | 2016: Shaunae Miller"], "labels": ["1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1"]}, {"text": ["Emilio Ferrera", "Emilio Ferrera (s. 19. kes\u00e4kuuta 1967 Schaerbeek) on belgialainen jalkapallovalmentaja ja entinen pelaaja.", "Ura pelaajana[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Ferrara edusti urallaan useita belgialaisseuroja, muttei noussut suureen menestykseen. H\u00e4n pelasi juniori-ik\u00e4isen\u00e4 my\u00f6s yhden kauden suurseura RSC Anderlechtissa.", "Seurat pelaajana[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- 1975\u20131982 KVV Crossing Schaerbeek", "- 1982\u20131983 RSC Anderlecht", "- 1983\u20131986 KSC Eendracht Aals", "- 1986\u20131987 SC Wolvertem", "- 1987\u20131990 K. Stade Leuven", "- 1991\u20131992 FC S\u00e9r\u00e9sien", "- 1991\u20131992 FC Ganshoren", "Ura valmentajana[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Valmennusurallaan Ferrera on valmentanut Belgiassa ja Kreikassa. Club Bruggesta l\u00e4hdetty\u00e4\u00e4n Ferrera toimi lyhyen aikaa Skoda Xanthin ja Panthrakikosin valmentajana. Kev\u00e4\u00e4ll\u00e4 2009 h\u00e4n teki sopimuksen Panioniosin kanssa. [1] Tammikuussa 2010 h\u00e4n palasi kolmen Kreikan vuoden j\u00e4lkeen takaisin kotimaahansa KSC Lokerenin p\u00e4\u00e4valmentajaksi. [2] H\u00e4n luotsasi seuran Belgian liigassa sijalle 14 ja teki kauden j\u00e4lkeen tilaa Peter Maesille. [3]", "Lokakuun lopussa 2010 Ferrera palasi Panthrakikosin p\u00e4\u00e4valmentajaksi. [4] H\u00e4n sai potkut seurasta maaliskuussa 2011. Saman vuoden hein\u00e4kuussa h\u00e4n jatkoi uraansa Al-Shababissa, jossa toimi ensin apuvalmentajana ja syyskuusta joulukuuhun 2013 p\u00e4\u00e4valmentajana.", "Helmikuussa 2014 Ferrera palasi valmentamaan Belgiaan KRC Genkin joukkuetta. [5] H\u00e4n sai kuitenkin potkut seurasta hein\u00e4kuun lopussa 2014. [6]", "Seurat valmentajana[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- 1993\u20131994 RRC Bryssel", "- 1994\u20131995 Club Am\u00e9rica (Leo Beenhakkerin apulaisvalmentaja)", "- 1995\u20131996 RRC Bryssel", "- 1996\u20131997 Racing Jet Wavre", "- 1997\u201310/1999 SK Lombeek", "- 10/1999\u20139/2001 KSK Beveren", "- 10/2001\u20132002 RWD Molenbeek", "- 2002\u20132004 Lierse S.K.", "- 2004\u20132/2005 FC Bryssel", "- 2005\u201310/2005 R.A.A. Louvi\u00e9roise", "- 4/2006\u20131/2007 Club Brugge", "- 2007 Skoda Xanthi FC", "- 2008\u20132009 Panthrakikos FC", "- 2009\u20131/2010 Panionios FC", "- 1\u20136/2010 KSC Lokeren", "- 10/2010\u20133/2011 Panthrakikos FC", "- 2011\u20139/2013 Al-Shabab FC", "- 9\u201312/2013 Al-Shabab FC", "- 2\u20137/2014 KRC Genk", "L\u00e4hteet[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- \u2191 Panionios hire Panthrakikos's Ferrera", "- \u2191 Emilio Ferrera tot juni coach van Lokeren", "- \u2191 Peter Maes toch officieel coach van Sporting Lokeren", "- \u2191 Ferrera wordt opnieuw coach bij Panthrakikos", "- \u2191 Emilio Ferrera is de opvolger van Been bij Genk", "- \u2191 Racing Genk ontslaat coach Ferrera na \u00e9\u00e9n speeldag", "|Edelt\u00e4j\u00e4:||Club Bruggen p\u00e4\u00e4valmentaja||Seuraaja:|", "Jan Ceulemans", "2006\u20132007", "Cedomir Janevski", "|Edelt\u00e4j\u00e4:||Panioniosin p\u00e4\u00e4valmentaja||Seuraaja:|", "Joti Stamatopoulos", "2009\u20131/2010", "Georgios Paraschos", "|Edelt\u00e4j\u00e4:||KSC Lokerenin p\u00e4\u00e4valmentaja||Seuraaja:|", "Jacky Mathijsen", "1\u20136/2010", "Peter Maes", "|Edelt\u00e4j\u00e4:||KRC Genkin p\u00e4\u00e4valmentaja||Seuraaja:|", "Mario Been", "2\u20137/2014", "Alex McLeish"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Tunnetaan my\u00f6s nimell\u00e4", "- Baymont Inn Sullivan", "- Baymont by Wyndham Sullivan Hotel", "- Baymont by Wyndham Sullivan Sullivan", "- Baymont by Wyndham Sullivan Hotel Sullivan", "- Baymont Sullivan", "- Baymont Inn & Suites Sullivan Hotel Sullivan", "- Baymont Inn And Suites Sullivan", "- Sullivan Baymont Inn", "- Baymont Inn Sullivan Hotel", "- Baymont Inn & Suites Sullivan Hotel", "- Baymont Wyndham Sullivan Hotel", "- Baymont Wyndham Sullivan", "Ehdot", "Majoitusliikkeess\u00e4 on saatavilla yhdistett\u00e4vi\u00e4 huoneita, joiden saatavuus on rajoitettua. Ota yhteytt\u00e4 majoitusliikkeeseen, jos haluat lis\u00e4tietoja. Yhteystiedot l\u00f6yd\u00e4t varausvahvistuksestasi.", "Lemmikkiel\u00e4imille soveltuvan huoneen voi pyyt\u00e4\u00e4 ottamalla yhteytt\u00e4 majoitusliikkeeseen. Yhteystiedot ovat varauksen j\u00e4lkeen l\u00e4hetetyss\u00e4 vahvistusviestiss\u00e4.", "Vain hotelliin rekister\u00f6ityneet asiakkaat voivat oleskella hotellihuoneissa.", "Uima-altaan aukioloajat: 8.00\u201323.00", "Joissain tiloissa saattaa olla liikuntarajoitteita. Lis\u00e4tietoja saa ottamalla yhteytt\u00e4 hotelliin tilausvahvistuksessa annettujen yhteystietojen avulla.", "Huomaathan, ett\u00e4 kulttuuriset normit ja asiakkaisiin sovellettavat k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t voivat poiketa maittain ja majoitusliikkeen mukaan. Luetellut k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t ovat t\u00e4m\u00e4n majoitusliikkeen omia k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4.", "Sis\u00e4\u00e4nkirjautumisen yhteydess\u00e4 lis\u00e4maksuja varten annetun luottokortin haltijan nimen pit\u00e4\u00e4 olla sama kuin huonevarauksen tehneen henkil\u00f6n nimi.", "Valinnaisia lis\u00e4palveluita", "Lemmikeist\u00e4 veloitetaan 10 USD lis\u00e4maksu per lemmikki per y\u00f6", "Palvelusel\u00e4imist\u00e4 ei veloiteta lis\u00e4maksuja", "T\u00e4ss\u00e4 n\u00e4et kaikki lis\u00e4maksut, jotka majoitusliike on meille ilmoittanut. Maksut voivat kuitenkin vaihdella esimerkiksi \u00f6iden m\u00e4\u00e4r\u00e4n ja yksikk\u00f6tyypin mukaan."], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Hyv\u00e4n johtamisen kriteerit on ryhmitelty viiteen kokonaisuuteen: luottamus ja arvostus, yhteisty\u00f6 ja verkostot, monimuotoisuus ja yksil\u00f6llisyys, osaaminen ja kehittyminen sek\u00e4 uudistuminen ja osallisuus.", "1. Luottamus ja arvostus", "Luottamusta edist\u00e4v\u00e4\u00e4 johtamista tarvitaan, jotta ihmiset voivat ty\u00f6skennell\u00e4 rakentavalla tavalla yhdess\u00e4 organisaation perusteht\u00e4v\u00e4n suorittamiseksi.", "Erityisesti luottamusta tarvitaan johdon ja henkil\u00f6st\u00f6n v\u00e4lill\u00e4 kehitett\u00e4ess\u00e4 hyvin toimivaa ja tuloksellista ty\u00f6yhteis\u00f6\u00e4. Luottamus edellytt\u00e4\u00e4 oikeudenmukaista p\u00e4\u00e4t\u00f6ksentekoa ja kohtelua.", "Ty\u00f6paikoilla luottamuksen ja oikeudenmukaisen johtamisen merkitys korostuu erityisesti muutoksissa, joihin sis\u00e4ltyy ep\u00e4varmuutta tulevaisuudesta.", "Luottamus on osa ty\u00f6yhteis\u00f6n sosiaalista p\u00e4\u00e4omaa. Vahva sis\u00e4inen luottamus mahdollistaa luovan ja aktiivisesti kehittyv\u00e4n ty\u00f6organisaation. Ty\u00f6yhteis\u00f6ss\u00e4 luottamusta edist\u00e4v\u00e4t oikeudenmukainen johtaminen, sovittujen toimintatapojen noudattaminen, toisia arvostava vuorovaikutus, vastuullisuus, rehellisyys ja avoin tiedonv\u00e4litys. Erilaisissa verkostoissa toimiminen sek\u00e4 edellytt\u00e4\u00e4 ett\u00e4 vahvistaa luottamusta.", "Kriteerit:", "- Toiminta on avointa ja l\u00e4pin\u00e4kyv\u00e4\u00e4, tavoitteet tehd\u00e4\u00e4n yhteiseksi ja tieto on kaikkien saatavilla.", "- Johto jakaa samanaikaisesti sek\u00e4 vastuuta ett\u00e4 valtuuksia.", "- Ty\u00f6paikalla toimitaan eettisesti.", "- Ty\u00f6paikalla on turvallista keskustella avoimesti.", "- Johtaminen koetaan oikeudenmukaiseksi.", "- Jokaista arvostetaan ty\u00f6paikalla.", "2. Yhteisty\u00f6 ja verkostot", "Yhteisty\u00f6n ja osallistumisen merkitys sek\u00e4 henkil\u00f6st\u00f6n kesken ett\u00e4 suhteessa asiakkaisiin ja kumppaneihin on jatkuvasti kasvamassa. Johtamisen kohteena on yh\u00e4 useammin monista erilaisista toimijoista koostuva ja muuntuva verkosto.", "Yhteisty\u00f6ll\u00e4, asiantuntijarajoja ylitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4 ja verkostoitumalla luodaan uusia mahdollisuuksia innovatiivisten, asiakasl\u00e4ht\u00f6isten palveluiden syntymiselle.", "Ty\u00f6yhteis\u00f6jen n\u00e4k\u00f6kulmasta katsottuna rajat ylitt\u00e4v\u00e4, moniammatillinen yhteisty\u00f6 on ainoa tapa p\u00e4rj\u00e4t\u00e4 v\u00e4hentyvien resurssien ja monimutkaistuvien ongelmien muodostamassa yht\u00e4l\u00f6ss\u00e4. Johtamisen n\u00e4k\u00f6kulmasta lis\u00e4\u00e4ntyv\u00e4 yhteisty\u00f6n tarve edellytt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 yhteisty\u00f6 tehd\u00e4\u00e4n mahdolliseksi ja sit\u00e4 johdetaan.", "Kriteerit", "- Johto, henkil\u00f6st\u00f6 ja palvelujen k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4t tekev\u00e4t yhteisty\u00f6t\u00e4 tavoitteenaan toiminnan tuloksellisuus.", "- Organisaatiossa arvostetaan ty\u00f6yhteis\u00f6taitoja: halua ja kyky\u00e4 toimia ty\u00f6yhteis\u00f6ss\u00e4 rakentavalla tavalla, esimiest\u00e4 ja ty\u00f6tovereita tukien.", "- Toimintatavat sovitaan yhdess\u00e4 ja niihin sitoudutaan.", "- Toiminta organisaation sis\u00e4isiss\u00e4 ja ulkoisissa verkostoissa on tarkoituksenmukaista ja tavoitteellista.", "- Organisaation eri tasoilla tiedostetaan poliittisen ohjauksen ja hyv\u00e4n hallinnon periaatteiden vaatimukset johtamiselle.", "3. Monimuotoisuus ja yksil\u00f6llisyys", "Monimuotoisuudella tarkoitetaan t\u00e4ss\u00e4 ty\u00f6paikkojen, ty\u00f6yhteis\u00f6jen ja asiakaskunnan laajaa kirjoa, kuten eri-ik\u00e4isi\u00e4, miehi\u00e4 ja naisia, eri el\u00e4m\u00e4ntilanteissa olevia, perheellisi\u00e4 ja perheett\u00f6mi\u00e4, osaty\u00f6kykyisi\u00e4, vammaisia, eri osaamis-, kokemus- ja kulttuuritaustan omaavia sek\u00e4 eri etnisiin, uskonnollisiin tai kieliryhmiin kuuluvia ihmisi\u00e4. Osa monimuotoisuudesta on n\u00e4kyv\u00e4\u00e4, osa ei.", "Yksil\u00f6it\u00e4 ty\u00f6ntekij\u00e4n\u00e4 tai asiakkaana ei kuitenkaan ole mielek\u00e4st\u00e4 m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4 ensisijaisesti erilaisuuden kautta. Parhaimmillaan monimuotoisuus on luonteva osa organisaatiota.", "Johdon asenteet ja n\u00e4kemys monimuotoisuudesta heijastuvat vahvasti koko ty\u00f6yhteis\u00f6\u00f6n ja organisaatiokulttuuriin sek\u00e4 asiakaskunnan kokemaan palvelun laatuun.", "Johtamisella luodaan edellytyksi\u00e4 erilaisten ja erilaisessa el\u00e4m\u00e4ntilanteessa olevien ihmisten hyvinvoinnille ja osallistumiselle ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n. Monimuotoisuus miellet\u00e4\u00e4n ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n laadun ja menestyksen osatekij\u00e4ksi.", "Johtamisessa arvostetaan ja tunnistetaan yksil\u00f6iden erilainen kokemus, osaaminen, asiantuntijuus sek\u00e4 n\u00e4kemykset organisaation t\u00e4rke\u00e4n\u00e4 p\u00e4\u00e4omana.", "Kriteerit:", "- Henkil\u00f6st\u00f6n monimuotoisuus n\u00e4hd\u00e4\u00e4n voimavaraksi, joka edist\u00e4\u00e4 toimintatapojen ja palveluiden kehittymist\u00e4.", "- Organisaatiossa tunnistetaan ja otetaan k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n ihmisten erilainen osaaminen, kokemus ja taustat.", "- Johtaminen takaa yhdenvertaiset mahdollisuudet, oikeudet, velvollisuudet ja kohtelun.", "- Johtaminen tukee ennakoiden ty\u00f6kyvylt\u00e4\u00e4n ja voimavaroiltaan erilaisten ihmisten ty\u00f6h\u00f6n osallistumista.", "- Johtaminen mahdollistaa ty\u00f6n tekemisen joustavasti erilaisissa el\u00e4m\u00e4ntilanteissa.", "4. Osaaminen ja kehittyminen", "Osaamista kehitt\u00e4m\u00e4ll\u00e4 organisaatiot ja ty\u00f6yhteis\u00f6t menestyv\u00e4t perusteht\u00e4v\u00e4ss\u00e4\u00e4n nyt ja tulevaisuudessa.", "Osaaminen kehittyy itse ty\u00f6ss\u00e4 ja ty\u00f6paikalla oppimalla, mutta sit\u00e4 voidaan kehitt\u00e4\u00e4 my\u00f6s monenlaisilla menetelmill\u00e4. N\u00e4ihin kuuluvat palaute ja kehityskeskustelut, perehdytt\u00e4minen ja ty\u00f6nopastus, henkil\u00f6st\u00f6koulutus ja valmennukset, projektit ja kehitt\u00e4mishankkeet, konferenssit, vierailut ja verkostot sek\u00e4 ty\u00f6nohjaus, ty\u00f6ss\u00e4oppiminen ja urapolut.", "Johtamisella varmistetaan, ett\u00e4 osaaminen on strategial\u00e4ht\u00f6ist\u00e4 ja vastaa organisaation ydinteht\u00e4vi\u00e4 nyt ja tulevaisuudessa. Osaamisen ennakoiva kehitt\u00e4minen on keskeinen organisaation ja sen henkil\u00f6st\u00f6n menestykseen ja hyvinvointiin vaikuttava tekij\u00e4.", "Osaamisen kehitt\u00e4mist\u00e4 on johdettava ja tarkasteltava sek\u00e4 yksil\u00f6n ett\u00e4 organisaation n\u00e4k\u00f6kulmasta.", "Kriteerit:", "- Organisaatiossa ennakoidaan, millaista osaamista tulevaisuudessa tarvitaan.", "- Osaamisen kehitt\u00e4minen on johdettua ja tavoitteet on konkretisoitu.", "- Teht\u00e4v\u00e4t ja ty\u00f6njako tukevat oppimista ja uudistumista.", "- Ty\u00f6yhteis\u00f6ss\u00e4 annetaan jatkuvaa, toimintaa kehitt\u00e4v\u00e4\u00e4 palautetta.", "- Osaamisen kehitt\u00e4minen ja jakaminen on jokaisen vastuulla.", "5. Uudistuminen ja osallisuus", "Todellinen muutos ja uudistuminen eiv\u00e4t tapahdu yksinomaan ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4 alas johtaen, vaan ne syntyv\u00e4t eri toimijoiden v\u00e4lisen\u00e4 yhteisty\u00f6n\u00e4, yksil\u00f6iden henkil\u00f6kohtaisten kokemusten kautta.", "Onnistuakseen uudistuminen vaatii aktiivista ja tietoista johtamista. Tavoitel\u00e4ht\u00f6inen uudistaminen on suunnitelmallista ja etuk\u00e4teen m\u00e4\u00e4ritelty\u00e4 (ylh\u00e4\u00e4lt\u00e4 alas). K\u00e4yt\u00e4nt\u00f6l\u00e4ht\u00f6inen uudistaminen on usein joustavampaa, nopeampaa ja paikallisempaa (alhaalta yl\u00f6s). Molempia tarvitaan.", "Ideaalitilanteessa mallit kohtaavat ja toteutuvat samanaikaisesti. Johtamisen kannalta keskeist\u00e4 on ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 kun ollaan pelk\u00e4st\u00e4\u00e4n muutoksen kohteena, muutos koetaan usein uhkaksi tai jopa pelottavaksi asiaksi.", "Innostavaksi muutos muuttuu silloin, kun itsell\u00e4 on mahdollisuus olla tekem\u00e4ss\u00e4 sit\u00e4 aktiivisesti.", "Kriteerit:", "- Henkil\u00f6st\u00f6n osaaminen, ideat ja kokemukset otetaan k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n uudistumisessa.", "- Palvelujen k\u00e4ytt\u00e4jien asiantuntemusta ja kokemusta hy\u00f6dynnet\u00e4\u00e4n toiminnan kehitt\u00e4misess\u00e4.", "- Johto ja esimiehet innostavat henkil\u00f6st\u00f6\u00e4 kokeilemaan uusia toimintatapoja.", "- Johto koordinoi uudistuksen toteutuksen ja huolehtii sen levitt\u00e4misest\u00e4.", "- Uudistusten vaikutusten arvioinnissa seurataan my\u00f6s henkil\u00f6st\u00f6n hyvinvointia.", "Miten kriteerej\u00e4 tulisi k\u00e4ytt\u00e4\u00e4?", "Kriteerist\u00f6 t\u00e4ydent\u00e4\u00e4 olemassa olevia johtamis- ja esimiesty\u00f6skentelyarviointeja ja malleja nostamalla esiin n\u00e4k\u00f6kulmia ja asioita, joihin suunnata huomiota.", "Kriteerist\u00f6 ei ole johtamisen ohjes\u00e4\u00e4nt\u00f6 tai johtamisj\u00e4rjestelm\u00e4n kuvaus. Se ei sellaisenaan ole tarkoitettu johtajan tai esimiehen ominaisuuksien, tietojen, taitojen tai osaamisen arviointiin.", "Kenelle johtamisen kriteerit on tarkoitettu?", "Kriteerit soveltuvat k\u00e4ytett\u00e4v\u00e4ksi kaikissa julkisen sektorin organisaatioissa toimialasta riippumatta. Niit\u00e4 voi k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 soveltuvin osin my\u00f6s yksityisiss\u00e4 yrityksiss\u00e4. Ne sopivat johdon ja esimiesten k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n organisaatioiden eri tasoilla.", "Johtamisen arviointiin on t\u00e4rke\u00e4\u00e4 kytke\u00e4 mukaan my\u00f6s henkil\u00f6st\u00f6, sill\u00e4 n\u00e4in koko ty\u00f6yhteis\u00f6 voi olla osallisena kehitt\u00e4misty\u00f6ss\u00e4. Muutokseen tarvitaan kaikkia julkisen sektorin toimijoita.", "Taustaa", "Hyv\u00e4n johtamisen kriteerit on kehitetty Ty\u00f6terveyslaitoksen koordinoimassa Johtamisen kehitt\u00e4misverkostossa. Kriteerit tukevat erityisesti julkisen sektorin johtamisen kehittymist\u00e4.", "Kriteereit\u00e4 testattiin vuoden 2014 aikana 20 organisaatiossa eri puolilla Suomea. Ne viimeisteltiin testauksesta saatujen arvioiden ja kokemusten pohjalta lopulliseen muotoonsa.", "Kriteerist\u00f6\u00e4 arvioi ja kommentoi seuraavat organisaatiot: Askolan perusturva, Hangon kaupunki, Heinolan kaupunki, H\u00e4meenkyr\u00f6n kunta, Invalidis\u00e4\u00e4ti\u00f6, Keski-Uudenmaan koulutuskuntayhtym\u00e4, KEVA, Lapin elinkeino-, liikenne- ja ymp\u00e4rist\u00f6keskus, Laukaan kunta, L\u00e4\u00e4k\u00e4rikeskus Aava, Maarianhaminan kaupunki, Oulun kaupunki, Hyvinvointipalvelut, Pohjois-Pohjanmaan TE-toimisto, Porin ev.lut. seurakuntayhtym\u00e4, Porin kaupunki/Tekninen palvelukeskus, Porin Telj\u00e4n seurakunta, Rovaniemen seurakunta, Sysm\u00e4n kunta, Tampereen kaupunki / erikoissairaanhoito, Tilastokeskus ja Vantaan seurakunnat."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Peittosuoja Visa 9 l PM1 valkoinen", "51OE", "Vesiohenteinen, alkydivahvisteinen ja akrylaattisideaineinen peittosuoja ulkok\u00e4ytt\u00f6\u00f6n.", "(8,21 \u20ac/litra) 95,00 \u20ac", "Etsi l\u00e4hin myym\u00e4l\u00e4si", "STARKin yrityspalvelut", "Valkoinen, vaakalamellikuvioitu nosto-ovi kylmiin ja puolil\u00e4mpimiin autotalleihin. Pystysuoraan avautuva ovi s\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4 tilaa k\u00e4\u00e4ntym\u00e4ll\u00e4 katon suuntaisesti. Oven avaus kaukos\u00e4\u00e4timell\u00e4 suoraan autosta helpottaa ja nopeuttaa kulkua.", "Lehtikuusi on kest\u00e4v\u00e4 materiaali rakentamiseen sek\u00e4 ulko- ett\u00e4 sis\u00e4tiloissa.", "Kaunis ja l\u00e4mmins\u00e4vyinen, vaaleanharmaa lattialaatta, joka soveltuu asennettavaksi my\u00f6s ulkotiloihin pakkasenkest\u00e4vyytens\u00e4 vuoksi. Paketissa 1,44 m\u00b2. Myyd\u00e4\u00e4n t\u00e4ysin paketein.", "Pika-Teho - Luotettavaa kest\u00e4vyytt\u00e4 jo vuodesta 1965. Erinomainen hinta-laatusuhde. Vesiohenteinen, sis\u00e4lt\u00e4\u00e4 \u00f6ljy\u00e4. Hillityn himme\u00e4 pinta.", "Helppok\u00e4ytt\u00f6isess\u00e4 Greeny-l\u00e4mp\u00f6kompostorissa saat h\u00e4vitetty\u00e4 ruoant\u00e4hteet ja muut maatuvat kotitalousj\u00e4tteet luonnonmukaisesti.", "Vieser Line Classic -sarjan laatoitettava kansi on tyylik\u00e4s vaihtoehto silloin, kun lattiakaivosta halutaan l\u00e4hes n\u00e4kym\u00e4t\u00f6n.", "Luonnollinen ja kest\u00e4v\u00e4, l\u00e4mp\u00f6k\u00e4sitelty terassilauta.", "Tulppa\u00ae-m\u00e4rk\u00e4tilalevy on nopea asentaa, helppo ty\u00f6st\u00e4\u00e4 ja kevyt k\u00e4sitell\u00e4. Se toimii sek\u00e4 rakennuslevyn\u00e4 ett\u00e4 vedeneristeen\u00e4 m\u00e4rk\u00e4tiloissa ja sen p\u00e4\u00e4lle voi suoraan laatoittaa. Levyn koko 60 x 260 cm.", "L\u00e4mp\u00f6haapapaneeli on kelpo materiaali saunan sis\u00e4verhoukseen. Paketissa on 6 paneelia, yhteens\u00e4 1,15 m\u00b2/pak. Myyd\u00e4\u00e4n t\u00e4ysin paketein.", "Hiiliharjattomalla moottorilla varustettu 18V akkuporakone kahdella 1,5Ah:n akulla ja Tstak-laukulla. Loistava valinta tehokkaaseen toimintaan pienempiinkin tiloihin.", "Teho riitt\u00e4\u00e4 useimpiin puhdistusteht\u00e4viin talossa ja puutarhassa. K\u00e4tev\u00e4 vaunu, kompakti rakenne ja pieni koko helpottavat varastointia.", "Aidan ter\u00e4sjalka yhdess\u00e4 painekyll\u00e4stetyn tolpan kanssa muodostavat vankan ja pitk\u00e4ik\u00e4isen kokonaisuuden.", "Kaksipuoleinen betonilaatta piha-alueiden p\u00e4\u00e4llyst\u00e4miseen.", "Kest\u00e4v\u00e4mp\u00e4\u00e4n suojaamiseen esim. s\u00e4\u00e4t\u00e4 vastaan. Peitteen kiinnityst\u00e4 helpottavat purjerenkaat.", "Valtti Color - v\u00e4ri\u00e4 ja suojaa hirsipinnoille. Perinteinen, liuoteohenteinen hirsipintojen Valtti. Hyvin imeytyv\u00e4 v\u00e4ri, joka korostaa puun luonnollista kauneutta. S\u00e4vytys saatavilla vain myym\u00e4l\u00f6iss\u00e4.", "Tyylik\u00e4s skandinaavinen vinyylilankku, jonka ajaton beige tammis\u00e4vy s\u00e4ilyy muodissa aikaa uhmaten. Pakkauksessa on 2,105 m\u00b2. Myyd\u00e4\u00e4n t\u00e4ysin paketein.", "Stirling tammi on tummanharmaa, viisteellinen lankkulaminaatti. Asennusta helpottaa Clic Systems-lukkopontti, jossa on p\u00e4\u00e4lt\u00e4painettava p\u00e4\u00e4typontti. Pakkauksessa on 2,13 m\u00b2. Myyd\u00e4\u00e4n t\u00e4ysin paketein.", "Vesiohenteinen, vedenkest\u00e4v\u00e4 pinta kylpyhuoneen kaikille sein\u00e4- ja kalustepinnoille. Kest\u00e4\u00e4 suuria l\u00e4mp\u00f6tilan vaihteluita, eik\u00e4 vaadi pohjamaalia erinomaisen tartunnan takia. Helppo pest\u00e4 ja huoltaa. Sis\u00e4k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n.", "Vesiohenteinen, vedenkest\u00e4v\u00e4 pinta kylpyhuoneen kaikille sein\u00e4- ja kalustepinnoille. Kest\u00e4\u00e4 suuria l\u00e4mp\u00f6tilan vaihteluita, eik\u00e4 vaadi pohjamaalia erinomaisen tartunnan takia. Helppo pest\u00e4 ja huoltaa. Sis\u00e4k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n.", "Nopeuta rakentamista ja paranna julkisivun s\u00e4\u00e4nkest\u00e4vyytt\u00e4 v\u00e4limaalatulla ulkoverhouspaneelilla! VAAJA-paneelin piilokiinnitett\u00e4v\u00e4 muoto mahdollistaa naulattoman julkisivun. Koko 23 x 147 mm. Pituudet vaihtelevat.", "Tyylik\u00e4s ja massiivisen kivim\u00e4\u00e4r\u00e4n sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4 pilarikiuas 8 - 14 m\u00b3 saunoihin langattomalla ohjauskytkimell\u00e4 - helposti lis\u00e4\u00e4 luksusta kotiin!", "DEWALT-akkuporakone, 2 x 4,0 Ah akkua, laturi ja TSTAK-s\u00e4ilytyslaatikko.", "Himme\u00e4 vesiohenteinen peltikattomaali.", "Valkoinen helppoasenteinen vinyylimuovinen pleksiaukollinen taiteovi.", "Tilava ja valoisa, suorakulmainen suihkukaappi liukuovilla. Suihkukaapissa on valkoinen profiili ja sein\u00e4t ovat kirkasta, karkaistua turvalasia. Toimitus sis\u00e4lt\u00e4\u00e4 akryylialtaan, suihkusetin, s\u00e4\u00e4t\u00f6jalat ja poistoputken.", "Puuvalmis, oksainen m\u00e4nty, ymp\u00e4ripontattu m\u00f6kkilattialauta.", "Puhallus- ja imutoiminto yhdell\u00e4 kytkimell\u00e4. Silppuava ter\u00e4. Roskanker\u00e4\u00e4j\u00e4 35 l.", "Puuvalmis, p\u00e4\u00e4typontattu hirsipaneeli perinteiseen puusisustukseen.", "Tyylik\u00e4s skandinaavinen vinyylilankku, jonka vaaleaksi k\u00e4sitelty tammis\u00e4vy on valoisa ja ajaton. Pakkauksessa on 2,105 m\u00b2. Myyd\u00e4\u00e4n t\u00e4ysin paketein.", "Liimanapein varustettu ruskeanharmaa, karheapintainen lattialaatta. Pakkauksessa on 1,44 m\u00b2. Myyd\u00e4\u00e4n t\u00e4ysin paketein.", "Vesiohenteinen puolihimme\u00e4 peltikattomaali, jolla on erinomainen v\u00e4rin ja kiillon s\u00e4ilyvyys. Pinta hylkii likaa ja on helppo pit\u00e4\u00e4 puhtaana. Maalin pinnasta muodostuu joustava ja se el\u00e4\u00e4 pellin liikkeiss\u00e4. Riittoisuus n. 8 m\u00b2/l.", "L\u00e4mp\u00f6k\u00e4sitelty haapalauta soveltuu mit\u00e4 mainioimmin kosteisiin tiloihin. Paketissa on 4 kpl, yhteens\u00e4 9,6 m laudelautaa. Myyd\u00e4\u00e4n t\u00e4ysin paketein.", "Pienikokoinen ja helppok\u00e4ytt\u00f6inen imuri ammattilaisille. Imurissa on puoliautomaattinen suodatinpuhdistus sek\u00e4 pest\u00e4v\u00e4 PET Fleece suodatin. S\u00e4ili\u00f6n materiaali RST ja tilavuus 20 litraa.", "Suomalaisiin lukkorunkoihin liitett\u00e4v\u00e4 \u00e4lylukko, joka toimii perinteisill\u00e4 jo k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4 olevilla avaimilla tai bluetoothin avulla.", "Kevyt ja kompakti akkutrimmeri takaa johdottomuuden vapauden ja helpon liikuttelun suorituskyky\u00e4 unohtamatta. Pakettiin kuuluu 2 Ah akku ja laturi.", "Koko pihalle sopiva nurmikonsiemen.", "Tehok\u00e4ym\u00e4l\u00e4 on l\u00e4mp\u00f6eristetty kompostik\u00e4ym\u00e4l\u00e4, joka sopii tyylikk\u00e4\u00e4n muotoilunsa ansiosta mihin tahansa k\u00e4ym\u00e4l\u00e4rakennukseen ja ymp\u00e4rivuotiseen k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n.", "Huolehdi raikkaan tuloilman saannista hallitusti. Mobair 2030S on pienentyneiden ulkomittojen lis\u00e4ksi entist\u00e4kin vaivattomampi asentaa.", "Kest\u00e4v\u00e4 kasteluletku puutarhanhoitoon ja kasteluun. Lujatekoinen ja joustava designletku on p\u00e4\u00e4v\u00e4rilt\u00e4\u00e4n harmaa. Letkun \u00f8 13 mm (1/2\"), pituus 25 m.", "DEWALTIN kest\u00e4v\u00e4 poranter\u00e4sarja metallin poraukseen.", "Kest\u00e4v\u00e4 29-osainen DEWALT FLEXTORQ -ruuvik\u00e4rkisarja.", "Eritt\u00e4in kattava 18 V:n akkukonesarja, jossa laadukas valikoima koneita joka k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n. Setiss\u00e4 lis\u00e4ksi 2 kappaletta 6 Ah:n akkuja sek\u00e4 laturi.", "\u00d6ljyt\u00e4ytteinen s\u00e4hk\u00f6l\u00e4mmitin tuo lis\u00e4l\u00e4mp\u00f6\u00e4 k\u00e4tev\u00e4sti m\u00f6kille ja kotiin.", "Kiilt\u00e4v\u00e4 ulkomaali, jonka sideaineena on markkinoiden ensimm\u00e4inen kaksitehoakrylaatti.", "L\u00e4het\u00e4mme uutiskirjeit\u00e4 noin kerran viikossa. Voit halutessasi peruuttaa uutiskirjeen tilauksen."], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Playa del Carmen", "|Playa del Carmen|", "|Valtio||Meksiko|", "|Osavaltio||Quintana Roo|", "|Kunta||Solidaridad|", "|Perustettu||1937|", "|Pinta-ala|", "|\u2013 Kokonaispinta-ala||43,04 km\u00b2|", "|Korkeus||15 m|", "|V\u00e4kiluku||149 923 (2 010)[1]|", "|\u2013 Tiheys||3 493 as./km\u00b2|", "Playa del Carmenin rantaa", "Koordinaatit: 20\u00b037\u203239\u2033N, 87\u00b004\u203252\u2033W", "Playa del Carmen on kaupunki Karibianmeren rannalla Meksikossa. Se sijaitsee hieman Canc\u00fanin kaupungista etel\u00e4\u00e4n Quintana Roon osavaltiossa. Hallinnollisesti se kuuluu Solidaridadin kuntaan, joka muodostettiin vuonna 1993. Vuonna 2010 kaupungissa oli l\u00e4hes 150 000 asukasta[1].", "Kaupunki oli alun perin pieni kalastajakyl\u00e4, joka kasvoi voimakkaasti matkailun my\u00f6t\u00e4 kun sielt\u00e4 avattiin laivayhteys Cozumeliin. L\u00e4heinen Cozumelin saari tunnetaan kirkkaista vesist\u00e4\u00e4n ja on suosittu sukelluskohde. Nyky\u00e4\u00e4n Playa del Carmenissa on lukemattomia hotelleja. Playacarin kaupunginosa sijaitsee ydinkeskustasta etel\u00e4\u00e4n ja muodostuu l\u00e4hes yksinomaan loma-asunnoista, hotelleista ja golfkentist\u00e4. L\u00e4hin kansainv\u00e4linen lentoasema sijaitsee Canc\u00fanissa.l\u00e4hde?", "Lokakuussa 2005 Hurrikaani Wilma pyyhk\u00e4isi suoraan kaupungin ylitse ja aiheutti huomattavaa tuhoa.", "Playa del Carmenin nimi juontuu Neitsyt Mariasta, sill\u00e4 h\u00e4nen ilmestyst\u00e4\u00e4n Carmel-vuoren Neitsytt\u00e4 pidet\u00e4\u00e4n Canc\u00fanissa pyhimyksen\u00e4.", "L\u00e4hteet[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Aiheesta muualla[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- Kuvia tai muita tiedostoja aiheesta Playa del Carmen Wikimedia Commonsissa"], "labels": ["1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0"]}, {"text": ["Tarinat", "Kaupassa / Kassalla", "Kaupassa ty\u00f6skentely vaatii kuntoa rivakan kuormien purkamisen muodossa kuin my\u00f6s henkist\u00e4 kanttia asiakaskohtaamisten yhteydess\u00e4. Moni asiakas ei [...] Lue lis\u00e4\u00e4", "Muut / Sekalaiset", "Olen nyt muutamana kes\u00e4n\u00e4 ollut oppaana er\u00e4\u00e4ss\u00e4 eritt\u00e4in suositussa tiekirkossa. Hommiini kuuluu p\u00e4\u00e4sijaisesti opastaminen, ja toissijaisesti suntion [...] Lue lis\u00e4\u00e4", "Kaupassa / Kassalla", "Olen t\u00f6iss\u00e4 juustokaupassa Lontoossa ja aasiakkaat tietenkin olettavat minun tiet\u00e4v\u00e4n kaiken mahdollisen juustoista ja saavansa vastaukset kysymyksiins\u00e4 [...] Lue lis\u00e4\u00e4", "Kioskilla / Grillill\u00e4", "Ty\u00f6skentelen er\u00e4\u00e4ll\u00e4 kioskilla, tapauksia olisi vaikka kuinka paljon, mutta t\u00e4m\u00e4 on parhaiten j\u00e4\u00e4nyt mieleen, ei sin\u00e4ns\u00e4 niin [...] Lue lis\u00e4\u00e4", "Muut / Sekalaiset", "K\u00e4sitt\u00e4m\u00e4t\u00f6nt\u00e4 miten ep\u00e4kohteliasta sakkia ovat yritysaasiakkaat, kun joutuvat tekemisiin perinn\u00e4n kanssa. Heiss\u00e4h\u00e4n ei ole itsess\u00e4\u00e4n koskaan mit\u00e4\u00e4n [...] Lue lis\u00e4\u00e4", "Ravintolassa / Ruokapaikassa", "Olen t\u00f6iss\u00e4 er\u00e4\u00e4ss\u00e4 liikennemyym\u00e4l\u00e4ss\u00e4, jonka yhteydess\u00e4 on my\u00f6s pikaruokapaikka. Kyseisell\u00e4 pikaruokapaikalla on k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4 ennakkotilaus mobiilisovelluksella, jolla asiakas [...] Lue lis\u00e4\u00e4", "Kaupassa / Kassalla", "Ty\u00f6skentelin tavaratalossa ja oli juuri pyhi\u00e4 edelt\u00e4v\u00e4 pahin ruuhka. Aasiakas saapui tuotteen kanssa (osastoa paistinlasta) ja kyseli [...] Lue lis\u00e4\u00e4", "Kahvilassa", "Ty\u00f6skentelen pieness\u00e4 kahvilassa, mik\u00e4 tuntuu tekev\u00e4n merkitt\u00e4v\u00e4st\u00e4 osasta asiakkaita ep\u00e4luuloisia. Yhten\u00e4 osana meid\u00e4n valikoimaamme ovat hodarit, jotka [...] Lue lis\u00e4\u00e4", "Puhelinpalvelussa", "Ty\u00f6skentelen suuressa vakuutusyhti\u00f6ss\u00e4 asiakaspalvelijana. Asiakkaita on moneen l\u00e4ht\u00f6\u00f6n, monet heitt\u00e4v\u00e4t mukavaa l\u00e4pp\u00e4\u00e4 asioinnin ohessa ja p\u00e4\u00e4s\u00e4\u00e4nt\u00f6isesti tykk\u00e4\u00e4n [...] Lue lis\u00e4\u00e4", "Kaupassa / Kassalla", "Ty\u00f6skentelen er\u00e4\u00e4n myym\u00e4l\u00e4ketjun eri pisteiss\u00e4 l\u00e4hinn\u00e4 tuuraajana tehden v\u00e4h\u00e4n sit\u00e4 sun t\u00e4t\u00e4, p\u00e4\u00e4asiassa kuitenkin vastaan, aina niin [...] Lue lis\u00e4\u00e4"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["L\u00e4hin j\u00e4lleenmyyj\u00e4", "- Andorra", "- Australia", "- AustriaBad IschlEugendorfGrazHall in TirolInnsbruckKlagenfurtLandeckLochauPaschingRukka Sales Agent AUSTSchremsSpielbergSt.P\u00f6ltenTraunUnterstinkenbrunnVillach(K)V\u00f6sendorfWien", "- Belgium", "- Canada", "- Chile", "- China", "- Colombia", "- Czech Republic", "- DenmarkAalborgFredriksberg CHolstebroHorsensLystrupN\u00e6stvedOdense MRoskildeRukka Sales Agent DKR\u00f8dovreSkjernToftlund", "- Estonia", "- FinlandEnonteki\u00f6EspooIvaloJoensuuJyv\u00e4skyl\u00e4KarigasniemiKarstulaKemiKemij\u00e4rviKilpisj\u00e4rviKokkolaKotkaKuopioKuusamoLahtiLappeenrantaLeviMikkeliMuonioN\u00e4\u00e4t\u00e4m\u00f6NuorgamOuluPietarsaariRaaheRaumaRovaniemiRukatunturiRukka Sales Agent FISallaSein\u00e4jokiSodankyl\u00e4SotkamoTaivalkoskiTampereTornioTurkuTuuriVantaaVarkausYlivieska", "- France", "- GermanyAachenAdenauAlbstadt-PfeffingenAschaffenburgAstenAugsburgAugustfehnBad KreuznachBambergBerlinBielefeldBorstorfBraunschweigBremenChemnitzDarmstadtDieburgDipperzDortmundDresdenDuisburgD\u00fcsseldorfEimeldingenEinbeckEisenbergEmdenEmmerkeEmsb\u00fcrenErfurtErlangenEssenFeldkirchen-WesterhamFellbachFlensburgFrankfurtFrankfurt/OderFuldaGeorgsmarienh\u00fctteG\u00f6ttingenGro\u00dfpostwitzHamburgHammHannoverHeilbronnHolzwickedeH\u00fcckeswagenHusumIngolstadtKaiserslauternKarlsruheKasselKemptenKielKoblenzK\u00f6lnLandshutLeipzigLilienthalL\u00f6chgauL\u00fcbeckMagdeburgMainzMannheimMemmingenM\u00f6mlingenM\u00f6nchengladbachM\u00fcnchenM\u00fcnsterNeu-UlmN\u00fcrnberg-LeyhOffenburgOldenburgOlpeOsnabr\u00fcckPaderbornPassauRegensburgReutlingenRosenheimRostockRukka Sales Agent DERuppichterothSaarbr\u00fcckenSalzwedelSchleswigSchneverdingenSiegenSiegen-WeidenauSingenSt.MichaelisdonnSt.WendelSteinberg/OT RothenkirchenSteinhagenStockachStuttgartTrierUetzeVillingen-SchwenningenWaldkirchWaldshutWeil am RheinWeselWetter/RuhrWiesbadenWietstock/LudwigsfeldeWilsterWuppertalW\u00fcrselenW\u00fcrzburg", "- Gibraltar", "- Hungary", "- Iceland", "- ItalyAfragolaAnconaCastelfranco VenetoCastelletto Sopra TicinoComoCornudaFaenzaFirenzeGallarateGenovaMilanoMontichiariMorciano Di RomagnaReggio EmiliaRomaRukka Sales Agents ITSan Prospero ParmaSonaVARCATURO", "- Mexico", "- NetherlandsAmsterdamApeldoornBarendrechtBodegravenDen HaagGoesGroningenHeerenveenNiederlandeNijmegenRijenRukka Distributor NL", "- New Zealand", "- Norway\u00c5lesund\u00c5sAskimBergenBorgenhaugenBryneDillingDrammenFordeFredrikstadFurnesHarstadKristiansandLillehammerLillestr\u00f8mLyngdalMauraMoldeNyborgOsloPorsgrunnRukka Distributor NOSkienStavangerTillerTrondheimVerdalVollen", "- PolandBialystokCz\u0119stochowaGdanskKrak\u00f3wLodzMikolowPozna\u0144Rukka Sales Agent PLSzczecin KijewoToru\u0144Warszawa", "- Portugal", "- Russia", "- Slovakia", "- SpainA Coru\u00f1aAlmeriaAndoain-GipuzcoaAsturiasBalearesBarcelonaBilbao-VizcayaBurgosCadizCantabriaFigueres-GironaGijon-AsturiasGironaGranadaLeonMadridMalagaMurciaPaiporta-ValenciaPontevedraRukka Distributor ESSan Juan De Alicante-AlicanteSantomera-MurciaSolsona-LleidaSon Servera-Illes BalearsTarragonaValenciaValladolidVigo-PontevedraVitoria-AlavaVizcayaZaragoza", "- Sweden\u00c4ngelholm\u00c5rsundaArvidsjaurAvestaBodenBr\u00e4ckeBrom\u00f6llaBruksvallarnaCharlottenbergF\u00e4rilaF\u00f6llingeGagnefG\u00e4llivareG\u00e4vleH\u00e4lleforsHallstahammarHedeHelsingborgHisings K\u00e4rra (G\u00f6teborg)IdreJ\u00e4rboJ\u00e4rvs\u00f6J\u00f6nk\u00f6pingKalixKarlstadKirunaKumlaLandskronaLindesbergLink\u00f6pingLinsellLjusnedalLudvikaLule\u00e5Mal\u00e5Malm\u00f6MattmarMoraNorrt\u00e4ljeOckelbo\u00d6rnsk\u00f6ldsvik\u00d6stersundPajalaPartille (G\u00f6teborg)Pite\u00e5Rukka Sales Agent SWES\u00e4lenSkellefte\u00e5StockholmStorumanStr\u00e4ngn\u00e4sSundsvallSvegSvenstavikSyssleb\u00e4ckTrollh\u00e4ttanUme\u00e5UppsalaV\u00e4nn\u00e4sV\u00c5RBY (Stockholm)V\u00e4ster\u00e5sV\u00e4xj\u00f6VemdalenVetlandaVilhelminaVittangi", "- Switzerland", "- Turkey", "- Ukraine", "- UNITED KINGDOMABERCYNON, RHONDDA CYNON TAFFABERDEENANTRIM, N IRELANDASHDON. NR SAFFRON WALDON, CAMBRIDGESHIREBASINGSTOKE, HAMPSHIREBIRMINGHAM, WEST MIDLANDSBOSTON, LINCOLNSHIREBRAINTREEBRISTOL, SOMERSETCAMBERLEY, SURREYCANNOCK, STAFFORDSHIRECHICHESTER, WEST SUSSEXCHISWICK, LONDONCHRISTCHURCH, DORSETCLAPHAM, GTR LONDONCOULSDON, SURREYDARWEN, LANCASHIREDONCASTER, SOUTH YORKSHIREDORCHESTER, WALLINGFORDELTHAM, LONDONFARNBOROUGH, HAMPSHIREGARNGOCH IND EST, GORSEINONGATESHEAD ON TYNE, NEWCASTLEGLADSTONE ROAD CROYDONGLASGOWGUILDFORD, SURREYHALESOWEN, WEST MIDLANDSHAMILTON, LANARKSHIREHANGER LANE, GTR LONDONHIGH HOLBORN, GTR LONDONILFORDKIRKCALDY, FIFELEICESTERLEIGH-ON-SEA, ESSEXLONDONLONDON, GTR LONDONMAIDSTONE, KENTNEW MALDEN, SURREYNEWBURY, BERKSHIRENEWCASTLE UNDER LYME, STAFFORDSHIRENEWCASTLE UPON TYNE, TYNE & WEARNEWRY CO.DOWN, N IRELANDNORTHWICH, CHESHIRENORWICH, NORFOLKNOTTINGHAM, NOTTINGHAMSHIRENR WATFORD, HERTFORDSHIREOXFORDSHIREPLYMOUTH, DEVONPORTSMOUTH, HAMPSHIREPRESTONLAN, CASHIREREADING, BERKSHIRERUISLIP MANOR, MIDDLESEXRukka Distributor UKS.IRELAND, \u00c9IRESOTON, HAMPSHIRESTEVENAGE, HERTFORDSHIRESTOCKWELL, LONDONSURBITON, SURREYSWINDON, WILTSHIRETATSFIELD, SURREYTHIRSK, YORKSHIREUckfieldWEST BAY, DORSETWESTCOTT, BUCKINGHAMSHIREWOLVEY, LEICESTERSHIREWOODSIDEWORTHING, WEST SUSSEXWREXHAM, CLWYDYORK, YORKSHIREYSTRADGYNLAIS, GLAMORGAN", "- USA", "MOTORCYCLE ESSENTIALS", "7 PROSPECT BUSINESS PARK", "LONGFORD ROAD", "CANNOCK", "STAFFORDSHIRE", "WS11 0LG", "01543 500123", "motorcycle.essentials@virgin.net"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Kaupparekisteriote", "Sis\u00c3\u00a4lt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 yrityst\u00c3\u00a4 koskevat Kaupparekisteriin merkityt viralliset tiedot. Katso malliraportti", "6,49 \u00e2\u00ac (sis. alv. 24%)", "Yrityksen maksuh\u00c3\u00a4iri\u00c3\u00b6t", "Yrityksen maksuh\u00c3\u00a4iri\u00c3\u00b6ist\u00c3\u00a4 n\u00c3\u00a4ytet\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n tyyppi, p\u00c3\u00a4iv\u00c3\u00a4m\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4r\u00c3\u00a4, summa ja velkoja. Katso malliraportti", "6,49 \u00e2\u00ac (sis. alv. 24%)", "Tilinp\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4t\u00c3\u00b6s", "Tilinp\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4t\u00c3\u00b6s on yrityksen viimeisin Patentti- ja rekisterihallitukselle toimittama tilinp\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4t\u00c3\u00b6s. Katso malliraportti", "9,75 \u00e2\u00ac (sis. alv. 24%)", "Vastuuhenkil\u00c3\u00b6t", "Sis\u00c3\u00a4lt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 yrityksen kaupparekisteriin ilmoittamat vastuuhenkil\u00c3\u00b6t ja nimenkirjoittajat. Katso malliraportti", "6,49 \u00e2\u00ac (sis. alv. 24%)", "Yhti\u00c3\u00b6j\u00c3\u00a4rjestys", "Sis\u00c3\u00a4lt\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 osakeyhti\u00c3\u00b6n tai asunto-osakeyhti\u00c3\u00b6n kaupparekisteriin ilmoittamat yhti\u00c3\u00b6tiedot. Katso malliraportti", "6,49 \u00e2\u00ac (sis. alv. 24%)", "Alma Talent Tietopalvelut", "Tarvitsetko virallisia yritystietoja s\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4nn\u00c3\u00b6llisesti? Ota k\u00c3\u00a4ytt\u00c3\u00b6\u00c3\u00b6si Alma Talent Tietopalvelut! Tilaa palvelu k\u00c3\u00a4ytt\u00c3\u00b6\u00c3\u00b6si"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Wazeopedia", "Please select your location", "NORTH AMERICA", "CENTRAL & SOUTH AMERICA", "- Argentina", "- Belize", "- Brazil", "- Chile", "- Colombia", "- Costa Rica", "- Ecuador", "- Guatemala", "- Nicaragua", "- Per\u00c3\u00ba", "- Rep\u00c3\u00bablica Dominicana", "- Uruguay", "- Venezuela", "WESTERN EUROPE", "- Austria (\u00c3sterreich)", "- Belgium", "- Denmark", "- Finland", "- France", "- Germany (Deutschland)", "- Ireland", "- Italy", "- Luxembourg", "- Netherlands", "- Norway", "- Portugal", "- Spain (Espa\u00c3\u00b1a)", "- Sweden", "- Switzerland", "- United Kingdom", "CENTRAL & EASTERN EUROPE", "- Albania", "- Belarus", "- Bosnia and Herzegovina", "- Bulgaria (\u00d0\u00d1\u00d0\u00bb\u00d0\u00b3\u00d0\u00b0\u00d1\u00d0\u00b8\u00d1)", "- Croatia", "- Cyprus", "- Czech", "- Estonia", "- Greece (\u00ce\u00ce\u00bb\u00ce\u00bb\u00ce\u00ac\u00ce\u00b4\u00ce\u00b1)", "- Hungary (Magyarorsz\u00c3\u00a1g)", "- Kosovo", "- Latvia (Latvie\u00c5\u00a1u)", "- Lithuania", "- Poland", "- Romania", "- Russia", "- Serbia", "- Slovakia", "- Slovenia", "- Ukraine", "MIDDLE EAST & AFRICA", "- Angola", "- Bahrain", "- Iran", "- Iraq", "- Israel", "- Kuwait", "- Namibia", "- Oman", "- Qatar", "- Saudi Arabia", "- South Africa", "- Turkey (T\u00c3\u00bcrkiye)", "- United Arab Emirates", "APAC", "- Australia", "- China (\u00e4\u00b8\u00e5\u00bd)", "- Hong Kong", "- India", "- Indonesia", "- Japan (\u00e6\u00a5\u00e6\u00ac)", "- Korea (\u00eb\u00ed\u00eb\u00af\u00bc\u00ea\u00b5)", "- Malaysia", "- Nepal", "- New Zealand", "- Pakistan", "- Philippines", "- Singapore", "- Taiwan", "- Thailand"], "labels": ["1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Ei pid\u00e4 pit\u00e4\u00e4 sitten liian korkeata julkaisukynnyst\u00e4 niiden haasteiden kohdalla ja mietti\u00e4 jotain absoluuttisen parasta elokuvaa tai ihmist\u00e4, vaan se on ihan hyv\u00e4 valinta mik\u00e4 tulee ensin mieleen.Ei mit\u00e4\u00e4n syyt\u00e4 olla huolissaan jos ei kerke\u00e4 osallistua maanantaisin, milloin vaan on yht\u00e4 tervetullut. :)", "Kaikki halukkaat ovat tervetulleita mukaan.", "Mukana t\u00e4ll\u00e4kin kertaa my\u00f6s vapaa aihe.", "Jos antamani haaste ei nappaa, voi keksi\u00e4 itse toisenkin.", "- Linkit\u00e4 omaan kirjoitukseesi kommenteissa.", "- Kannattaa k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 valintaa NIMI/URL - eli nimesi ja permalinkki suoraan siihen kohtaan miss\u00e4 oma tuotoksesi sijaitsee.", "T\u00e4\u00e4lt\u00e4 l\u00f6ytyy minun t\u00e4m\u00e4nkertainen jorina! VastaaPoista", "T\u00e4\u00e4ll\u00e4p\u00e4 hieman juttua Kr\u00e4tyakan viimeisimm\u00e4st\u00e4 elokuvael\u00e4myksest\u00e4- VastaaPoista", "V\u00e4h\u00e4n alle viikko sitten t\u00e4m\u00e4n sivun bongasin ja ajattelin, ett\u00e4 voisi joskus osallistua. No, sanoista tekoihin... VastaaPoista", "Karkasi hiukan aiheen ohitse, p\u00e4\u00e4dyinkin tarinoimaan seitsem\u00e4n vuoden takaisesta vaikuttavasta elokuvakokemuksesta.", "Mutta t\u00e4ss\u00e4 sit\u00e4 olisi jutuntynk\u00e4\u00e4. :D", "Kirjoitin t\u00e4mm\u00f6ist\u00e4: VastaaPoista", "The best thing made for television - ever", "Kiitokset t\u00e4h\u00e4nastisille osallistujille. Olen k\u00e4ynyt katsomassa kaikkien valinnat. VastaaPoista", "Mukana. T\u00e4ll\u00e4 kertaa Coralinesta vaikuttuneena. VastaaPoista", "ollut v\u00e4h\u00e4n kiirett\u00e4, kerkesin laittaa oman valintani vasta nyt, se on t\u00e4\u00e4ll\u00e4 . VastaaPoista", "Vei v\u00e4h\u00e4n aikaa mietti\u00e4, mutta t\u00e4ss\u00e4 se nyt sitten kumminkin on; Australia ! Nime\u00e4ni klikkaamalla p\u00e4\u00e4set blogiini. VastaaPoista", "Listalta l\u00f6ytyi v\u00e4h\u00e4n kauempaa isompi el\u00e4mys, jota en ollutkaan viel\u00e4 mainostanut. My\u00f6h\u00e4\u00e4n tuli taas t\u00e4m\u00e4, mutta t\u00e4\u00e4lt\u00e4 l\u00f6ytyy. VastaaPoista", "kiitokset kaikille osallisille. Ensiy\u00f6n\u00e4 tulee uudet haasteet, toivotaan runsasta osanottoa :) VastaaPoista"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["keskeytys", "Suomi[muokkaa]", "Substantiivi[muokkaa]", "keskeytys (39)", "- keskeytt\u00e4minen", "- (tietotekniikka) signaali, joka saa tietokoneen suorittimen keskeytt\u00e4m\u00e4\u00e4n meneill\u00e4\u00e4n olevan tietokoneohjelman suorituksen ja siirtyy suorittamaan m\u00e4\u00e4r\u00e4tyn keskeytysk\u00e4sittelij\u00e4n", "Taivutus[muokkaa]", "|Taivutus|", "|sijamuoto||yksikk\u00f6||monikko|", "|kieliopilliset sijamuodot|", "|nominatiivi||keskeytys||keskeytykset|", "|genetiivi||keskeytyksen||keskeytysten|", "|partitiivi||keskeytyst\u00e4||keskeytyksi\u00e4|", "|akkusatiivi||keskeytys;||keskeytykset|", "|sis\u00e4paikallissijat|", "|inessiivi||keskeytyksess\u00e4||keskeytyksiss\u00e4|", "|elatiivi||keskeytyksest\u00e4||keskeytyksist\u00e4|", "|illatiivi||keskeytykseen||keskeytyksiin|", "|ulkopaikallissijat|", "|adessiivi||keskeytyksell\u00e4||keskeytyksill\u00e4|", "|ablatiivi||keskeytykselt\u00e4||keskeytyksilt\u00e4|", "|allatiivi||keskeytykselle||keskeytyksille|", "|muut sijamuodot|", "|essiivi||keskeytyksen\u00e4||keskeytyksin\u00e4|", "|translatiivi||keskeytykseksi||keskeytyksiksi|", "|abessiivi||keskeytyksett\u00e4||keskeytyksitt\u00e4|", "|instruktiivi||\u2013||keskeytyksin|", "|komitatiivi||\u2013||keskeytyksine-|", "keskeytyksien", "keskeytyksen", "+ omistusliite", "Etymologia[muokkaa]", "johdos verbist\u00e4 keskeytt\u00e4\u00e4 (keskeyt- + -ys)", "K\u00e4\u00e4nn\u00f6kset[muokkaa]", "Liittyv\u00e4t sanat[muokkaa]", "Yhdyssanat[muokkaa]", "kellokeskeytys, keskeytyshuuhde, keskeytysohjain, keskeytysvakuutus, n\u00e4pp\u00e4imist\u00f6keskeytys, raskaudenkeskeytys", "Aiheesta muualla[muokkaa]", "- Suomen sanat", "- Suomen kielen substantiivit", "- Suomen kielen 39. taivutustyypin sanat", "- Suomen kielen tietotekniikan sanasto"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Aloita k\u00e4ytt\u00f6", "Opettele perusteet ja aloita ensimm\u00e4inen projektisi.", "Opastusohjelmat", "Etsi opetusohjelmia aloittelijasta asiantuntijaan ja laajenna taitojasi.", "Aloita k\u00e4ytt\u00f6", "Hanki vastaukset ja vaiheittaiset ohjeet nopeasti.", "Vianm\u00e4\u00e4ritys ja ohje", "Voit ladata Dreamweaverin Creative Cloud -sovellusluettelosta. Kirjaudu sis\u00e4\u00e4n Adobe ID -tunnuksellasi ja salasanallasi suorittaaksesi latauksen. Lis\u00e4tietoja, mukaan lukien vanhempien versioiden asentamisesta tai p\u00e4ivitysten tarkistamisesta, l\u00f6yd\u00e4t kohdasta Creative Cloud -sovellusten lataaminen.", "Katso ratkaisuja \u201dAsennusvirhe\u201d-virheeseen kohdasta Virhe: \"Asennusvirhe\" Creative Cloud -ty\u00f6p\u00f6yt\u00e4sovellus. Voit ratkaista muita lataus-, asennus- ja p\u00e4ivitysongelmia katsomalla kohdasta lataamisen ja asentamisen vianm\u00e4\u00e4ritysopas.", "Kyll\u00e4! Voit ladata mink\u00e4 tahansa Creative Cloud -sovelluksen kokeiluversioita Creative Cloud -sovellusluettelosta. Kirjaudu sis\u00e4\u00e4n Adobe ID -tunnuksellasi ja salasanallasi ladataksesi kokeiluversion. Katso tarkat ohjeet kohdasta Creative Cloud -sovellusten kokeiluversion lataaminen ja asentaminen.", "Lue n\u00e4m\u00e4 yksinkertaiset ratkaisut yleisiin Adobe ID -tunnus- ja kirjautumisongelmiin palauttaaksesi tilin k\u00e4ytt\u00f6\u00f6si.", "Voit asentaa Dreamweaverin ja muut Creative Cloud -sovellukset kahdelle tietokoneelle. Jos haluat asentaa sen kolmanteen tietokoneeseen, sinun t\u00e4ytyy poistaa se toisesta aiemmasta koneestasi. Lis\u00e4tietoja aiheesta Creative Cloud -sovellusten k\u00e4ytt\u00f6\u00f6notto ja k\u00e4yt\u00f6st\u00e4 poisto.", "Kirjaudu Adobe-tilit-sivullesi nykyisell\u00e4 Adobe ID -tunnuksellasi ja salasanallasi. Napsauta siell\u00e4 Suojaus & yksityisyys-v\u00e4lilehte\u00e4 ja napsauta sitten Muuta kohdassa Salasana. Katso lis\u00e4tietoja aiheesta salasanan ja muiden tilitietojen muuttaminen kohdasta Adobe ID -tilin hallinta.", "Toimi seuraavasti: Luottokortti- ja laskutustietojen p\u00e4ivitt\u00e4minen.", "Creative Cloud -tilausten vaihtaminen on helppoa. Seuraa n\u00e4it\u00e4 vaiheittaisia ohjeita p\u00e4ivitt\u00e4\u00e4ksesi ja vaihtaaksesi tilaustasi.", "Kokeilujakson muuntaminen maksulliseksi j\u00e4senyydeksi on helppoa. Seuraa n\u00e4it\u00e4 vaiheittaisia ohjeita p\u00e4ivitt\u00e4\u00e4ksesi ja aloittaaksesi j\u00e4senyytesi.", "Jos keskeyt\u00e4t j\u00e4senyytesi, sinulla on edelleen p\u00e4\u00e4sy ilmaisiin Creative Cloud -j\u00e4senyysetuihin ja kaikkiin laitteeseesi tallentamiisi tiedostoihin. Sinulla ei ole p\u00e4\u00e4sy\u00e4 sovelluksiin eik\u00e4 useimpiin palveluihin ja pilvitallennustila v\u00e4henee 2 Gt:uun. Opi peruuttamaan Creative Cloud -j\u00e4senyys ja ymm\u00e4rt\u00e4m\u00e4\u00e4n Adoben tilausehdot.", "Lue, kuinka FTP-yhteys Dreamweaverin ja verkkopalvelimesi v\u00e4lille luodaan.", "Saa apua yleisten FTP-ongelmien ratkaisemiseksi.", "Lue, kuinka kaikki sivuston asetukset tuodaan ja vied\u00e4\u00e4n, mukaan lukien FTP-yhteysasetukset yhdelt\u00e4 koneelta tai Dreamweaverin asennuksesta toiseen.", "Lue, kuinka useita erityyppisi\u00e4 linkkej\u00e4 luodaan.", "CSS Designerin avulla voit luoda visuaalisesti CSS-tyylej\u00e4, tiedostoja ja media-kyselyj\u00e4.", "Katso t\u00e4m\u00e4 video-opetusohjelma ja opi, kuinka rakennat nopeasti reagoivan verkkosivuston k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4 Bootstrap-k\u00e4ynnistysmalleja. Jos haluat lis\u00e4\u00e4 yksityiskohtia Bootstrap-k\u00e4ynnistysasiakirjojen luomisesta, lue t\u00e4m\u00e4 artikkeli.", "Kyll\u00e4! T\u00e4m\u00e4 video-opetusohjelma opettaa sinulle, kuinka Esikatselu laitteessa -toimintoa k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n. T\u00e4m\u00e4 artikkeli tarjoaa lis\u00e4tietoja, mukaan lukien edellytykset ja tuetut laitteet.", "Kokeile ratkaisuja t\u00e4ss\u00e4 vianm\u00e4\u00e4ritysoppaassa koskien Esikatselua laitteessa ratkaistaksesi ongelman.", "K\u00e4yt\u00e4 reaaliaikaista esikatselua saadaksesi mahdollisimman tarkan kuvan siit\u00e4, milt\u00e4 sivu n\u00e4ytt\u00e4\u00e4 verkkoselaimessa. Lue lis\u00e4\u00e4 t\u00e4st\u00e4 artikkelista aiheesta sivujen esikatselu.", "Lue t\u00e4m\u00e4 virheenm\u00e4\u00e4ritysartikkeli, jos reaaliaikainen esikatselu ei toimi Dreamweaverissa.", "Napsauttamalla t\u00e4t\u00e4 voit oppia sallimaan Dreamweaverille muiden ohjelmien k\u00e4yt\u00f6n macOS:n versiossa 10.14 Mojave.", "Oletusarvotiedostojen palauttaminen voi usein ratkaista odottamattoman k\u00e4ytt\u00e4ytymisen ja virheet. Voit my\u00f6s kokeilla t\u00e4ss\u00e4 Dreamweaverin vianm\u00e4\u00e4ritysoppaan ratkaisuja, jotka voivat auttaa erilaisten ongelmien ratkaisemista.", "Ongelma voi johtua siit\u00e4, ett\u00e4 SSH-tunnuslausetta ei tueta s\u00e4il\u00f6\u00e4 kloonattaessa. Mac-tietokoneella syyn\u00e4 voi olla Xcode-ponnahdusikkunan ongelma.", "Lue, miten s\u00e4il\u00f6n kloonauksen SSH-tunnuslauseongelma ratkaistaan tai miten Xcode-ponnahdusikkunaongelma kierret\u00e4\u00e4n.", "Seuraa ratkaisuja t\u00e4ss\u00e4 vianm\u00e4\u00e4ritysoppaassa JavaScript-virheiden ratkaisuun Dreamweaveriss\u00e4.", "Kokeile ratkaisuja t\u00e4ss\u00e4 Tee se itse -vianm\u00e4\u00e4rityspaketissa Dreamweaverin ongelmien ratkaisemiseksi.", "Voit asentaa laajennukset ja lis\u00e4osat kaikkiin Creative Cloud -sovelluksiin Creative Cloud -ty\u00f6p\u00f6yt\u00e4sovelluksen kautta.", "Yhteis\u00f6", "Liity keskusteluun."], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0"]}, {"text": ["Uutiset", "Liekeiss\u00e4, Nuorten aikuisten p\u00e4iv\u00e4t 30.10.\u20131.11.2020, Lahti", "Patikkaretki, polunk\u00e4vij\u00e4- ja kiltavaellus, 14.\u201316.8., Varsinais-Suomi", "TasanSa%a, nuorten leiri 21.\u201323.8., Kallioniemen leirikeskus, Laukaa", "- Kasvun paikka, Kallioniemen \u201djuhannus\u201d 14.\u201316.8.2020, Laukaa", "- Keski-Suomen luontokirkko 25.7.", "- Perheleiri 28.\u201330.8.2020 Kallioniemess\u00e4", "- Nurmikoti hakee l\u00e4hihoitajaa", "- POIKKEUSTILAN VAIKUTUS SEURAKUNNAN TOIMINTAAN 1.6.2020 ALKAEN", "- Kes\u00e4juhlat 2020 netiss\u00e4", "- SKYK hakee opettajaa", "- OIKOS online alkaa 6.5. \u2013 ilmoittaudu heti!", "- Suomen Adventtikirkon hallinnon p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4 8.-26.4.2020", "- Traktaatilla seurakunnaksi", "- Adventistit ja koronavirus", "- ADRAn varastosta saa EU-ruokaa jaettavaksi", "- Vuoden 2020 kes\u00e4juhlat on siirretty vuoteen 2021", "- KIRKOT SULJETTU 31.5. SAAKKA. Toiminta netiss\u00e4.", "Artikkelit", "Raamattu ja avioliitto", "Jumala suunnitteli avioliiton. T\u00e4m\u00e4 n\u00e4kyy Raamatun ensimm\u00e4isest\u00e4 avioliittotekstist\u00e4, jossa kyse on miehen ja naisen fyysisest\u00e4, henkisest\u00e4 ja sosiaalisesta yhteydest\u00e4. T\u00e4m\u00e4\u2026", "Jumala ensimm\u00e4iseksi el\u00e4m\u00e4ss\u00e4, osa 7: Tekisink\u00f6 lupauksen Jumalalle?", "Ent\u00e4 jos rikon sen? Kuvitteellinen keskustelu seurakuntalaisen (S) ja pastorin (P) v\u00e4lill\u00e4 ajankohtaisesta uskonel\u00e4m\u00e4\u00e4n liittyv\u00e4st\u00e4 aiheesta. P: Hei taas! S:\u2026", "Jumala ensimm\u00e4iseksi el\u00e4m\u00e4ss\u00e4, osa 6: Kristitty, raha ja parisuhde", "Raha ratkaisee, mutta mit\u00e4 se ratkaisee kristityn kohdalla? Ent\u00e4 parisuhteessa? Kuvitteellinen keskustelu seurakuntalaisen (S) ja pastorin (P) v\u00e4lill\u00e4 ajankohtaisesta uskonel\u00e4m\u00e4\u00e4n liittyv\u00e4st\u00e4\u2026", "- Katolilaisten ja protestanttien v\u00e4linen vuoropuhelu: Arviointi", "- Kristillinen t\u00e4ydellisyys Raamatussa ja Ellen Whiten kirjoituksissa", "- Jumala ensimm\u00e4iseksi el\u00e4m\u00e4ss\u00e4, osa 5: Jumalan nerokas 6+1 el\u00e4m\u00e4nrytmi", "- Jumala ensimm\u00e4iseksi el\u00e4m\u00e4ss\u00e4, osa 4: L\u00e4hetysty\u00f6n vaikeus ja ihanuus", "- Jumala ensimm\u00e4iseksi el\u00e4m\u00e4ss\u00e4, osa 3: Aloita terveysharrastus", "- Jumala ensimm\u00e4iseksi el\u00e4m\u00e4ss\u00e4, osa 2: Ne ihmissuhteet", "- Millaista Pyh\u00e4\u00e4 Henke\u00e4 odotamme?", "- Jumala ensimm\u00e4iseksi el\u00e4m\u00e4ss\u00e4, osa 1: P\u00e4iv\u00e4n ensimm\u00e4inen teht\u00e4v\u00e4", "- 95 teesi\u00e4 jatkuvan uskonpuhdistuksen puolesta", "- Kaiken hyv\u00e4n l\u00e4hde", "- Radikaaliuskonpuhdistus", "- Toivoa huolestuneelle maailmalle", "- Maistuisiko seurakunta?", "- Uudet todisteet viev\u00e4t pohjaa makroevoluutiolta"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Risto R\u00e4pp\u00e4\u00e4j\u00e4 (elokuva)", "|Risto R\u00e4pp\u00e4\u00e4j\u00e4|", "|Ohjaaja||Mari Rantasila|", "|K\u00e4sikirjoittaja||Sinikka Nopola|", "|Tuottaja||Lasse Saarinen|", "|S\u00e4velt\u00e4j\u00e4||Iiro Rantala|", "|Kuvaaja||Timo Hein\u00e4nen|", "|Leikkaaja||Tuuli Kuittinen|", "|P\u00e4\u00e4osat||Niilo Sipil\u00e4|", "|Valmistustiedot|", "|Valmistusmaa||Suomi|", "|Tuotantoyhti\u00f6||Kinotar|", "|Ensi-ilta||2008|", "|Kesto||79 minuuttia|", "|Alkuper\u00e4iskieli||suomi|", "|Budjetti||1 134 478 \u20ac|", "|Tuotto||1 504 357 \u20ac[2]|", "|Katsojat||213 027[2]|", "|Seuraaja||Risto R\u00e4pp\u00e4\u00e4j\u00e4 ja polkupy\u00f6r\u00e4varas|", "|Aiheesta muualla|", "|Virallinen sivusto|", "|IMDb|", "|Elonet|", "|AllMovie|", "Risto R\u00e4pp\u00e4\u00e4j\u00e4 elokuvan juliste", "Tiina Nopola", "Risto Salomaa", "Mimmi Lounela", "Annu Valonen", "Martti Suosalo", "Ulla Tapaninen", "(SES-tuki 400 000 \u20ac)[1]", "Risto R\u00e4pp\u00e4\u00e4j\u00e4 on suomalainen musikaalielokuva, joka sai ensi-iltansa 15. helmikuuta 2008. Sinikka ja Tiina Nopolan k\u00e4sikirjoitus on uusi tarina, mutta siin\u00e4 on aineksia my\u00f6s vuosina 2000 ja 2001 julkaistuista kirjoista Risto R\u00e4pp\u00e4\u00e4j\u00e4 ja Nuudelip\u00e4\u00e4 ja Risto R\u00e4pp\u00e4\u00e4j\u00e4 ja pakastaja-Elvi .[3] Risto R\u00e4pp\u00e4\u00e4j\u00e4 on ensimm\u00e4inen Mari Rantasilan ohjaama pitk\u00e4 elokuva.[4] Elokuvan on tuottanut tuotantoyhti\u00f6 Kinotar, ja se kuvattiin kes\u00e4ll\u00e4 2007 Vantaan Kartanonkoskella.[5] Elokuva palkittiin parhaasta musiikista Jussi-palkinnolla vuonna 2009.", "Risto R\u00e4pp\u00e4\u00e4j\u00e4 oli vuoden 2008 katsotuin ja tuottoisin suomalainen elokuva Suomessa: sen n\u00e4ki 213 027 katsojaa ja sen lipputulot olivat 1 504 357 euroa.[6] Samalla se oli vuoden 2008 kuudenneksi katsotuin kaikista elokuvista.[7] Elokuvan DVD-versiota on myyty melkein 100 000 kappaletta.[8] Lis\u00e4ksi televisio-oikeudet on myyty esimerkiksi Latinalaiseen Amerikkaan.[8]", "Elokuvan jatko-osa Risto R\u00e4pp\u00e4\u00e4j\u00e4 ja polkupy\u00f6r\u00e4varas sai ensi-iltansa helmikuussa 2010.", "Juoni[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Risto R\u00e4pp\u00e4\u00e4j\u00e4 on kymmenvuotias rummuttava poika, joka asuu kerrostalossa t\u00e4tins\u00e4, puhelinmyyj\u00e4 Rauha R\u00e4pp\u00e4\u00e4j\u00e4n kanssa. Rauha unelmoi alakerran poikamiehest\u00e4, Lennart Lindbergist\u00e4. Rauha yritt\u00e4\u00e4 saada Riston tutustumaan alakertaan muuttaneeseen Nelli Perhoseen, mutta Ristoa ujostuttaa eik\u00e4 h\u00e4n ymm\u00e4rr\u00e4, ett\u00e4 tyt\u00f6nkin kanssa voisi yst\u00e4vysty\u00e4. Rauha kirjoittaa rakkauskirjeen, joka on tarkoitettu alakerran herra Lindbergille, mutta kirje joutuu vahingossa Nellin k\u00e4siin. Nelli luulee kirjett\u00e4 Riston l\u00e4hett\u00e4m\u00e4ksi, koska allekirjoituksena on \u201dyl\u00e4kerran ik\u00e4toveri\u201d. Nelli pit\u00e4\u00e4 naapurin poikaa p\u00f6hk\u00f6n\u00e4 ja kirjoittaa haukkumakirjeen \u201dyl\u00e4kerran ik\u00e4toverille\u201d. Kun v\u00e4\u00e4rink\u00e4sitys selvi\u00e4\u00e4 Ristolle, h\u00e4n naamioituu, mutta Nelli tunnistaa h\u00e4net heti. Koska Nelli on yksin\u00e4inen, h\u00e4n haluaa kuitenkin tutustua p\u00f6hk\u00f6n\u00e4 pit\u00e4m\u00e4\u00e4ns\u00e4 Ristoon. Kirjeen aiheuttama v\u00e4\u00e4rink\u00e4sitys selvi\u00e4\u00e4, ja Risto ja Nelli alkavat v\u00e4hitellen yst\u00e4vysty\u00e4. Kes\u00e4 alkaa mukavasti, kun Risto ja Nelli tekev\u00e4t tuttavuutta b\u00e4ndinkin kanssa. Mutta sitten tapahtuu katastrofi: Rauha katkaisee jalkansa eik\u00e4 voi en\u00e4\u00e4 laittaa ruokaa. Rauhan serkku, Pakastaja-Elvi, tulee hoitamaan R\u00e4pp\u00e4\u00e4jien huushollia. Elville on t\u00e4rkeint\u00e4 siisteys ja j\u00e4rjestys. H\u00e4n ei voi siet\u00e4\u00e4 rummutusta eik\u00e4 ylip\u00e4\u00e4ns\u00e4 meteli\u00e4. Riston ja Nellin yst\u00e4vyys tiivistyy, kun Elvi takavarikoi Riston rummun. ja t\u00e4st\u00e4 seikkailu vasta alkaa\u2026", "P\u00e4\u00e4osissa[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- Risto R\u00e4pp\u00e4\u00e4j\u00e4 - Niilo Sipil\u00e4", "- Nelli Perhonen - Mimmi Lounela", "- Rauha R\u00e4pp\u00e4\u00e4j\u00e4 - Annu Valonen", "- Herra Lindberg - Martti Suosalo", "- Pakastaja-Elvi - Ulla Tapaninen", "Sivuosissa[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- Tanssipaikan omistaja - Ilkka Vainio", "- Pinja Perhonen - Ullariikka Koskela", "- Pontus Perhonen - Teemu Aromaa", "- Kuorolaiset - Anne \"Hein\u00e4sirkka\" Taskinen, Marjatta Lepp\u00e4nen, Pirkko Mannola, Irina Milan", "- B\u00e4ndil\u00e4iset - Iiro Rantala, Sami Kuoppam\u00e4ki, Yrj\u00e4n\u00e4 Sauros, Markus Lahtinen", "- Maanviljelij\u00e4 - Pekka Pajuvirta", "- Pomppulinnan kuljettajat - Marko Kanerva Ja Mikko Rokka", "Tekij\u00e4t[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- K\u00e4sikirjoittajat - Sinikka Nopola, Tiina Nopola", "- Ohjaaja - Mari Rantasila", "- Kuvaaja - Timo Hein\u00e4nen, F.S.C.", "- \u00c4\u00e4nisuunnittelija - Risto Iissalo", "- Lavastaja - Minna Santakari", "- Pukusuunnittelija - Niina Pasanen", "- Maskeeraus - Leila M\u00e4kynen", "- Hiussuunnittelu - Taru Stenberg", "- Leikkaaja - Tuuli Kuittinen", "- S\u00e4velt\u00e4j\u00e4 - Iiro Rantala", "- Musiikin \u00e4\u00e4nitys - Niklas Nylund", "- Tuottaja - Risto Salomaa", "- Vastaava tuottaja - Lasse Saarinen", "- Tuotantotuki - Suomen Elokuvas\u00e4\u00e4ti\u00f6 / Olli Soini", "- Levitt\u00e4j\u00e4 - Nordisk Film Theatrical Distribution", "Soundtrack[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "L\u00e4hteet[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- \u2191 Elokuvavuosi 2007 Suomen elokuvas\u00e4\u00e4ti\u00f6. Viitattu 26.12.2016.", "- \u2191 a b Elokuvavuosi 2008 Suomen elokuvas\u00e4\u00e4ti\u00f6. Viitattu 26.12.2016.", "- \u2191 Tammi", "- \u2191 http://www.finnkino.fi/news/1/438/", "- \u2191 Marketta Karjalainen: Risto R\u00e4pp\u00e4\u00e4j\u00e4 naurattaa pian my\u00f6s valkokankaalla. Vantaan Sanomat 16.5.2007.", "- \u2191 Elokuvavuosi 2008 Suomen elokuvas\u00e4\u00e4ti\u00f6. Viitattu 15.3.2010.", "- \u2191 N\u00e4m\u00e4 elokuvat nousivat viime vuoden katsotuimmiksi 7.1.2009. Taloussanomat. Viitattu 7.1.2009.", "- \u2191 a b Vantaan kaupunki: Risto r\u00e4pp\u00e4\u00e4 taas Kartanonkoskella", "Aiheesta muualla[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "|Pitk\u00e4t elokuvat (ohjaus)|", "|TV-elokuvat ja -sarjat (ohjaus)|", "|Lyhytelokuvat (ohjaus)|", "- Pieni\u00e4 eroja (2002)", "- Risto R\u00e4pp\u00e4\u00e4j\u00e4 (2008)", "- Risto R\u00e4pp\u00e4\u00e4j\u00e4 ja polkupy\u00f6r\u00e4varas (2010)", "- Risto R\u00e4pp\u00e4\u00e4j\u00e4 ja viile\u00e4 Venla (2012)", "- Puluboin ja Ponin leffa (2018)", "- Jussi-palkitut elokuvat", "- Risto R\u00e4pp\u00e4\u00e4j\u00e4", "- Vuoden 2008 suomalaiset elokuvat", "- Suomalaiset elokuvamusikaalit", "- Suomalaiset lastenelokuvat", "- Perhe-elokuvat", "- Mari Rantasilan ohjaamat elokuvat"], "labels": ["1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Mahtuuko vaatteet, osaanko keskustella \u00e2 paluu ty\u00c3\u00b6paikalle voi olla t\u00c3\u00a4ynn\u00c3\u00a4 huolia", "Ekonomisteilta selitys Suomen bkt-yll\u00c3\u00a4tykselle \u00e2 \u00e2Totuus punnitaan loppuvuoden aikana\u00e2", "Parasetamolin myynti\u00c3\u00a4 rajoitetaan Suomessa \u00e2 Rajoitus voimaan heti, kest\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4 ensi vuoteen", "Antti Rinteelt\u00c3\u00a4 selv\u00c3\u00a4 viesti Sanna Marinin hallitukselle", "Diktaattori Luka\u00c5\u00a1enkan imperiumi horjuu jo vakavasti \u00e2 Miten kest\u00c3\u00a4v\u00c3\u00a4 on Vladimir Putinin tuki?", "P\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4ministeri Sanna Marin koronatestiin ja et\u00c3\u00a4t\u00c3\u00b6ihin", "Huoli kasvomaskien hintar\u00c3\u00a4j\u00c3\u00a4hdyksest\u00c3\u00a4: \u00e2Aiemmin 3 \u00e2\u00ac, nyt 54 \u00e2\u00ac\u00e2", "Kansanedustaja tyrmistyi: \u00e2Taas koronaohjus Skopjesta Turkuun!\u00e2", "Selvitys: Rikkaat rikastuvat entisest\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n Suomessa \u00e2 Varallisuus- ja tuloerot kasvaneet", "HUS koronatesteist\u00c3\u00a4: Koko yksityinen kapasiteetti nyt k\u00c3\u00a4yt\u00c3\u00b6ss\u00c3\u00a4", "Maailmalla tehd\u00c3\u00a4\u00c3\u00a4n jo j\u00c3\u00a4ttikauppoja koronarokotteista \u00e2 n\u00c3\u00a4in Suomi toimii"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Love Land", "Love Land tai Jeju Loveland on Etel\u00e4-Korean Jeju-saarella sijaitseva veistospuisto, jonka teemana on seksi. Puistossa on 140 ihmisi\u00e4 eri seksiasennoissa esitt\u00e4v\u00e4\u00e4 veistosta ja muun muassa suuria fallos-patsaita, kiviset h\u00e4pyhuulet sek\u00e4 erilaisia n\u00e4yttelyit\u00e4. Puiston Internet-sivut kuvaavat aluetta \"paikaksi, jossa seksuaalisesti suuntautunut taide ja erotiikka kohtaavat\".", "Vuonna 2002 Soulin Hongikin yliopiston oppilaat alkoivat valmistaa lopputy\u00f6kseen puiston veistoksia. Puisto avattiin 16. marraskuuta 2004. Alue on kahden jalkapallokent\u00e4n kokoinen, ja kaikki veistokset pystyy n\u00e4kem\u00e4\u00e4n tunnin mittaisen vierailun aikana. Puistossa on my\u00f6s kuukausittain vaihtuva n\u00e4yttely, jossa esitell\u00e4\u00e4n eri korealaisten taiteilijoiden teoksia.", "Puiston ik\u00e4raja on 18 vuotta. Erillinen leikkipaikka on tarjolla lapsille.", "L\u00e4hteet[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Tunnetaan my\u00f6s nimell\u00e4", "- Tanawan", "- Tanawan Phuket Patong", "- Tanawan Phuket Hotel Hotel", "- Tanawan Phuket Hotel Patong", "- Tanawan Phuket Hotel Hotel Patong", "- Tanawan Hotel", "- Tanawan Hotel Phuket", "- Tanawan Phuket", "- Tanawan Phuket Hotel", "- Tanawan Phuket Hotel Kathu", "- Tanawan Phuket Kathu", "- Tanawan Phuket Hotel Thailand", "- Tanawan Phuket Hotel Patong", "Ehdot", "Majoitusliike tarjoaa ilmaisen, aikataulutetun kuljetuksen lentokent\u00e4lt\u00e4 hotellille (kello 11.30, kello 14.30, kello 17.30 sek\u00e4 kello 20.30) ja hotellilta lentokent\u00e4lle (kello 10.00, kello 13.00, kello 16.00 ja kello 19.00). Palvelua ei voi vaihtaa k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4tt\u00f6m\u00e4n\u00e4 k\u00e4teiseksi. Voit j\u00e4rjest\u00e4\u00e4 noudon ottamalla hotelliin yhteytt\u00e4 24 tuntia ennen saapumista.", "Paikan p\u00e4\u00e4lt\u00e4 l\u00f6ytyy palosammutin asiakkaiden turvallisuuden takaamiseksi. Huomaathan, ett\u00e4 kulttuuriset normit ja asiakkaisiin sovellettavat k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t voivat poiketa maittain ja majoitusliikkeen mukaan. Luetellut k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t ovat t\u00e4m\u00e4n majoitusliikkeen omia k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4.", "Valinnaisia lis\u00e4palveluita", "Lis\u00e4vuodemaksu on 700.00 THB per y\u00f6", "Tilauksen mukaan valmistetusta aamiaisesta veloitetaan noin 200 THB:n suuruinen lis\u00e4maksu per henkil\u00f6", "T\u00e4ss\u00e4 n\u00e4et kaikki lis\u00e4maksut, jotka majoitusliike on meille ilmoittanut. Maksut voivat kuitenkin vaihdella esimerkiksi \u00f6iden m\u00e4\u00e4r\u00e4n ja yksikk\u00f6tyypin mukaan."], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["HTTP 404 - Sivua ei l\u00f6ydy", "Valitettavasti hakemaanne sivua ei l\u00f6ydy palvelustamme. Tarkistakaa osoitteen oikeinkirjoitus.", "HTTP 404 - Sidan finns inte", "Sidan du s\u00f6kte finns inte p\u00e5 v\u00e5r webbplats. Kontrollera att du skrivit r\u00e4tt adress.", "HTTP 404 - File not found", "The page you are looking for might have been removed, had its name changed, or is temporarily unavailable. If you typed the page address in the Address bar, make sure that it is spelled correctly."], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Viikunapikkuleiv\u00e4t", "noin 5 keskikokoista tuoretta viikunaa (ruskeaa lajiketta)", "1/3 kuppia* vett\u00e4", "1 kuppi pehme\u00e4\u00e4 suolatonta voita", "1/2 kuppia sokeria", "1/2 kuppia tummaa sokeria (fariinisokeria)", "1 kananmuna", "1 tl vaniljaesanssia", "2 kuppia vehn\u00e4jauhoja", "2 tl leivinjauhetta", "ripaus suolaa", "* 1 kuppi vastaa 250 ml ja noin 125 g jauhoja", "Kuori ja hienonna viikunat ja keit\u00e4 kattilassa veden kanssa noin 5-10 minuuttia kunnes seos hieman sakenee. Soseuta sauvasekoittimella tasaiseksi ja anna j\u00e4\u00e4hty\u00e4. Vatkaa voi ja sokeri vaaleaksi vaahdoksi, lis\u00e4\u00e4 kananmuna ja vanilja ja sekoita hyvin. Lis\u00e4\u00e4 joukkoon kesken\u00e4\u00e4n sekoitetut kuivat aineet ja lopuksi viikunasose. Sekoita hyvin. Nostele lusikoiden avulla tai pursottimella taikinasta leivinpaperille pieni\u00e4 leip\u00e4si\u00e4 tai lusikoi taikina muffinivuokiin. Kypsenn\u00e4 180 asteessa kymmenisen minuuttia tai kunnes kullanruskeita."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Hotelli Mercure Paris Roissy CDG", "3, all\u00e9e des Vergers, 95700 Roissy-en-France, Ranska \u2013 Loistava sijainti \u2013 n\u00e4yt\u00e4 kartta", "|Maks.||Huonetyyppi|", "|+ Aikuisia enint\u00e4\u00e4n: 2. Lapsia enint\u00e4\u00e4n: 1|", "|+ Aikuisia enint\u00e4\u00e4n: 2. Lapsia enint\u00e4\u00e4n: 2|", "|+ Aikuisia enint\u00e4\u00e4n: 2. Lapsia enint\u00e4\u00e4n: 1|", "|+ Aikuisia enint\u00e4\u00e4n: 2. Lapsia enint\u00e4\u00e4n: 1|", "|+ Aikuisia enint\u00e4\u00e4n: 2. Lapsia enint\u00e4\u00e4n: 1|", "|+ Aikuisia enint\u00e4\u00e4n: 2. Lapsia enint\u00e4\u00e4n: 1|", "|+ Aikuisia enint\u00e4\u00e4n: 4. Lapsia enint\u00e4\u00e4n: 2|", "|+ Aikuisia enint\u00e4\u00e4n: 2. Lapsia enint\u00e4\u00e4n: 1|", "Hotellin ymp\u00e4rist\u00f6", "L\u00e4hist\u00f6ll\u00e4 *", "- Roissy-en-France Town Hall0,2 km", "- Air France Industries KLM Engineering & Maintenance0,7 km", "- Volvo Trucks France1,1 km", "- Volkswagen Group France1,3 km", "- A\u00e9roville-ostoskeskus1,5 km", "- Sim Aviation Group2,2 km", "- Acer Computer France2,5 km", "- Charles de Gaullen lentokent\u00e4n terminaali 1 -RER-juna-asema3 km", "- Paris-Nord 2 International Business Park CDG Airport3,1 km", "- Paris-Nord 2 Outlet3,3 km", "Ravintolat ja kaupat *", "L\u00e4himm\u00e4t lentokent\u00e4t *", "- Pariisin Charles De Gaullen lentokentt\u00e43,5 km", "- Pariisin Orly-lentokentt\u00e432,7 km", "- Pariisin Beauvais Tille -lentokentt\u00e458,7 km", "Suosituimmat maamerkit *", "- Parc Ast\u00e9rix -huvipuisto15,1 km", "- Gare du Nord -rautatieasema18,3 km", "- Gare du Nordin asema18,4 km", "- Gare de l'Estin rautatieasema18,4 km", "- Gare de l'Est -metroasema18,4 km", "- Sacr\u00e9-Coeurin basilika18,5 km", "- La Cigale -konserttitalo18,9 km", "Mukavuudet: Mercure Paris Roissy CDG", "Suosituimmat mukavuudet", "Ulkotilat", "Palvelut & lis\u00e4palvelut", "Lemmikkiel\u00e4imet", "Tekemist\u00e4", "- Happy hour Lis\u00e4maksu", "- K\u00e4velykierrokset", "- V\u00e4liaikaiset taidegalleriat", "- Kirjasto", "- P\u00f6yt\u00e4tennis", "- Biljardi", "- Pelihuone", "- Golfkentt\u00e4 (3 km:n s\u00e4teell\u00e4) Lis\u00e4maksu", "Ruoka & juoma", "- Paikan p\u00e4\u00e4ll\u00e4 sijaitseva kahvila", "- Suklaata tai keksej\u00e4 Lis\u00e4maksu", "- Hedelmi\u00e4 Lis\u00e4maksu", "- Vesipullo Lis\u00e4maksu", "- Viini\u00e4/kuohuviini\u00e4 Lis\u00e4maksu", "- Lasten aterioita Lis\u00e4maksu", "- Erikoisruokavalioiden menuja (pyynn\u00f6st\u00e4)", "- Snackbaari", "- Aamiainen huoneeseen", "- Baari", "- Ravintola", "Internet", "Pys\u00e4k\u00f6inti", "Yksityinen pys\u00e4k\u00f6inti on mahdollista paikan p\u00e4\u00e4ll\u00e4, varausta ei tarvita ja pys\u00e4k\u00f6inti maksaa 15 EUR / vuorokausi.", "- Esteet\u00f6n pys\u00e4k\u00f6inti", "- Turvallinen pys\u00e4k\u00f6inti", "Liikkuminen", "Vastaanottopalvelut", "- Lukittavia kaappeja", "- Yksityinen sis\u00e4\u00e4n-/uloskirjautuminen", "- Concierge-palvelu", "- Matkatavaras\u00e4ilytys", "- Lippupalvelu", "- Nopea sis\u00e4\u00e4n-/uloskirjautuminen", "- 24h-vastaanotto", "Viihdepalvelut ja palvelut perheille", "Siivouspalvelut", "Bisnespalvelut", "Turvallisuus", "- Palosammuttimet", "- Videovalvonta majoituspaikan ulkopuolella", "- Videovalvonta yleisiss\u00e4 tiloissa", "- Palovaroittimet", "- Varash\u00e4lytin", "- Vartija ymp\u00e4ri vuorokauden", "- Tallelokero", "Yleiset", "- Kuljetuspalvelu", "- Ruokakauppa paikan p\u00e4\u00e4ll\u00e4", "- Yhteinen lounge/TV-tila", "- Myyntiautomaatti (v\u00e4lipaloja)", "- Myyntiautomaatti (juomia)", "- Kuljetuspalvelu (maksuton)", "- Ilmastointi", "- Kaikki tilat savuttomia (julkiset ja yksityiset)", "- Kaupat (paikan p\u00e4\u00e4ll\u00e4)", "- L\u00e4mmitys", "- Autonvuokraus", "- \u00c4\u00e4nieristys huoneissa", "- Matkamuistomyym\u00e4l\u00e4/lahjatavarakauppa", "- Hissi", "- Morsiussviitti", "- VIP-huoneita", "- Perhehuoneita", "- Huoneita/palveluja liikuntarajoitteisille", "- Savuttomia huoneita", "- Sanomalehti\u00e4", "- Huonepalvelu", "Wellness-palvelut", "Turvallisuus", "- Majoituspaikka tarjoaa asiakkaille kasvomaskeja", "- Ensiapupakkaus saatavilla", "- K\u00e4sihuuhde majoitustiloissa ja muilla olennaisilla alueilla", "- Yhteisk\u00e4yt\u00f6ss\u00e4 olevat paperitavarat, kuten painetut ruokalistat sek\u00e4 lehdet, kyn\u00e4t ja paperi, on poistettu", "- Henkil\u00f6kunta seuraa paikallisten viranomaisten turvallisuusohjeita", "Fyysisen et\u00e4isyyden pit\u00e4minen", "- Sermit tai muut suojaavat esteet henkil\u00f6kunnan ja asiakkaiden v\u00e4lill\u00e4 soveltuvilla alueilla", "- Fyysist\u00e4 et\u00e4isyytt\u00e4 koskevia ohjeistuksia noudatetaan", "- Mahdollisuus maksaa muuten kuin k\u00e4teisell\u00e4", "Siivous ja desinfiointi", "- Asiakkaat voivat kielt\u00e4yty\u00e4 siivouspalveluista majoittumisensa aikana", "- Majoituspaikan siivoamisesta vastaavat ammattitaitoiset siivousalan yritykset", "- Majoitustilat desinfioidaan y\u00f6pymisten v\u00e4lill\u00e4", "- Liinavaatteet, pyyhkeet ja pyykki pest\u00e4\u00e4n paikallisten viranomaisten ohjeiden mukaisesti", "- Siivoamiseen k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n kemikaaleja, jotka torjuvat koronavirusta tehokkaasti", "Ruoka- ja juomatarjoilu", "- Takeaway-astiat aamiaiselle", "- Kaikki lautaset, aterimet, lasit ja muut sy\u00f6miseen tarvittavat v\u00e4lineet on desinfioitu", "- Ruoka voidaan toimittaa majoitustiloihin", "- Fyysinen et\u00e4isyys ruokailutiloissa", "Kielet", "Talon s\u00e4\u00e4nn\u00f6t Mercure Paris Roissy CDG ottaa vastaan erikoistoiveita \u2013 voit lis\u00e4t\u00e4 sellaisen seuraavassa vaiheessa!", "Sis\u00e4\u00e4nkirjautuminen", "Klo 12.00 alkaen", "Uloskirjautuminen", "Klo 12.00 asti", "Peruutus/", "ennakkomaksu", "Hyvityskelpoinen vahinkovakuus", "Saapumisen yhteydess\u00e4 tulee maksaa vahinkovakuusmaksu, jonka suuruus on 50 EUR. Vakuus hyvitet\u00e4\u00e4n kokonaan uloskirjautumisen yhteydess\u00e4, jos majoituspaikalle ei ole aiheutunut vahinkoa.", "Lapset ja vuoteet", "Lapsia koskevat ehdot", "Kaikenik\u00e4iset lapset ovat tervetulleita.", "T\u00e4ss\u00e4 majoituspaikassa lapsiksi lasketaan alle 12-vuotiaat.", "Vauvans\u00e4nkyj\u00e4 ja lis\u00e4vuoteita koskevat ehdot", "Majoituspaikassa ei ole saatavilla vauvans\u00e4nkyj\u00e4.", "Majoituspaikassa ei ole saatavilla lis\u00e4vuoteita.", "Ei ik\u00e4rajaa", "Ei m\u00e4\u00e4ritelty\u00e4 ik\u00e4rajaa sis\u00e4\u00e4nkirjautumiselle", "Lemmikkiel\u00e4imet", "Lemmikkiel\u00e4imet ovat sallittuja. Niist\u00e4 voidaan veloittaa maksu.", "Ryhm\u00e4t", "Jos varauksessa on enemm\u00e4n kuin 7 huonetta, sovelletaan mahdollisesti eri s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4 ja lis\u00e4maksuja.", "T\u00e4ss\u00e4 hotellissa hyv\u00e4ksytt\u00e4v\u00e4t kortit", "Mercure Paris Roissy CDG hyv\u00e4ksyy n\u00e4m\u00e4 kortit ja pid\u00e4tt\u00e4\u00e4 oikeuden tehd\u00e4 kortiltasi katevarauksen ennen saapumista.", "Mercure Paris Roissy CDG hyv\u00e4ksyy n\u00e4m\u00e4 kortit ja pid\u00e4tt\u00e4\u00e4 oikeuden tehd\u00e4 kortiltasi katevarauksen ennen saapumista.", "Kiva tiet\u00e4\u00e4", "Koronaviruksen (COVID-19) vuoksi majoituspaikan kuljetuspalvelu on tilap\u00e4isesti poissa k\u00e4yt\u00f6st\u00e4.", "Vahinkovakuusmaksu (EUR 50) tulee maksaa saavuttaessa. Summa maksetaan luottokortilla. Summa maksetaan sinulle takaisin uloskirjautumisen yhteydess\u00e4. Vakuusmaksu hyvitet\u00e4\u00e4n kokonaisuudessaan luottokortille majoituspaikan hyv\u00e4ksytyn j\u00e4lkitarkastuksen j\u00e4lkeen.", "Booking.comin asiakasarvioita koskevat ohjeet", "Visio arvioista", "Arvioiden periaatteet", "Kun arvio on l\u00e4hetetty, voit muokata sit\u00e4 ottamalla yhteytt\u00e4 Booking.comin asiakaspalveluun.", "Arvioita koskevat ohjeet ja s\u00e4\u00e4nn\u00f6t", "K\u00e4\u00e4nn\u00f6ksi\u00e4 koskeva vastuuvapauslauseke", "Haluatko kirjoittaa arvion?", "Jos majoituit t\u00e4ss\u00e4 majoituspaikassa Booking.comin kautta, voit kirjoittaa arvion.", "Arvioiden lataaminen ei onnistunut.", "Yrit\u00e4 uudelleen"], "labels": ["1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Sis\u00e4lt\u00e4\u00e4 12 tuotetta: Serious Sam HD, Serious Sam HD: The Second Encounter, Serious Sam Double D, Serious Sam: The Random Encounter, Serious Sam 3: BFE, Serious Sam 2, Serious Sam Legend of the Beast DLC, Serious Sam 3: Jewel of the Nile, Serious Sam Classics: Revolution, Serious Sam HD: The Second Encounter - Serious 8 DLC, Serious Sam 3 Bonus Content DLC, Serious Sam: Tormental", "\u00a9 2011 Croteam. Serious Sam, The Serious Sam logo, Croteam and the Croteam logo are trademarks and/or registered trademarks of Croteam. All rights reserved.", "Voit ostaa t\u00e4m\u00e4n pelin monella eri tavalla. Valitse paketti, jolle luot widgetin pelille:", "Sy\u00f6t\u00e4 widgetillesi korkeintaan 375 merkki\u00e4 pitk\u00e4 kuvaus:", "Kopioi ja liit\u00e4 alla n\u00e4kyv\u00e4 HTML nettisivuillesi saadaksesi yll\u00e4 olevan widgetin n\u00e4kyville siell\u00e4", "Kirjaudu sis\u00e4\u00e4n lis\u00e4t\u00e4ksesi omia tunnisteita t\u00e4lle tuotteelle.", "Kirjaudu sis\u00e4\u00e4n"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Jerry Lucas", "|Jerry Lucas|", "|Henkil\u00f6tiedot|", "|Koko nimi||Jerry Ray Lucas[1]|", "|Syntynyt||30. maaliskuuta 1940|", "|Kansalaisuus||Yhdysvallat|", "|Koripalloilija|", "|Pelipaikka||Iso laitahy\u00f6kk\u00e4\u00e4j\u00e4 / Sentteri|", "|Pituus||203 cm|", "|Paino||104 kg|", "|NBA-varaus||Alueellinen varaus 1962|", "|Pelaajaura|", "|Yliopistojoukkueet|", "|1959\u20131962||Ohion osavaltionyliopisto|", "|Seurajoukkueet|", "|1963\u20131969||Cincinnati Royals|", "|Maajoukkueet|", "|Yhdysvallat|", "|Aiheesta muualla|", "|FIBA|", "Lucas vuonna 1961.", "Middletown, Ohio, Yhdysvallat[1]", "(Cincinnati Royals)", "1969\u20131971", "1971\u20131974", "San Francisco Warriors", "New York Knicks", "|Mitalit|", "|Maa: Yhdysvallat|", "|Miesten koripallo|", "|Olympialaiset|", "|Kultaa||Rooma 1960|", "Jerry Ray Lucas (s. 30. maaliskuuta 1940 Middletown, Ohio[1]) on yhdysvaltalainen kilpauransa p\u00e4\u00e4tt\u00e4nyt koripalloilija.", "Ura[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "Lucas pelasi yliopistokoripalloa Ohion osavaltionyliopistossa. Samaan aikaan h\u00e4nen kanssaan pelasivat muun muassa John Havlicek ja Bob Knight, joiden johdolla Ohio p\u00e4\u00e4si jokaisena Lucasin kautena NCAA:n loppuotteluun. Vuonna 1960 joukkue voitti NCAA-mestaruuden.[2] H\u00e4n osallistui NBA:n vuoden 1962 varaustilaisuuteen, jossa Cincinnati Royals varasi h\u00e4net alueellisella varausvuorolla (territorial pick). Lucas pelasi seurassa vuodet 1963\u20131969, joiden aikana h\u00e4net valittiin vuoden tulokkaaksi, kuusi kertaa t\u00e4hdist\u00f6otteluun sek\u00e4 viisi kertaa sarjan t\u00e4hdist\u00f6joukkueisiin. Lokakuussa 1969 h\u00e4nen pelioikeutensa myytiin San Francisco Warriorsille, jota h\u00e4n edusti toukokuuhun 1971 asti. T\u00e4m\u00e4n j\u00e4lkeen Lucas pelasi kolme kautta New York Knicksin paidassa ennen lopettamistaan.[1]", "Lucas pelasi olympiakultaa voittaneessa Yhdysvaltain joukkueessa Roomassa 1960.[3]", "L\u00e4hteet[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "- \u2191 a b c d Jerry Lucas Basketball-Reference. Viitattu 2.7.2010. (englanniksi)", "- \u2191 Jerry R. Lucas Basketball Hall of Fame. Viitattu 2.7.2010. (englanniksi)", "- \u2191 Jerry Lucas Bio, Stats, and Results Olympics at Sports-Reference.com. Viitattu 18.6.2015. (englanniksi)", "Aiheesta muualla[muokkaa | muokkaa wikiteksti\u00e4]", "3 West | 4 Bellamy | 5 Boozer | 6 Dischinger | 7 Haldorson | 8 Imhoff | 9 Kelley | 10 Lane | 11 Lucas | 12 Smith | 13 Arnette | 14 Robertson | Valmentaja Newell"], "labels": ["1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0"]}, {"text": ["Tatarstan Invahuoneita saatavilla Hotellit", "28 Invahuoneita saatavilla Hotellit Tatarstan, N\u00e4ytet\u00e4\u00e4n osumat 1-15", "-", "alkaen \u20ac 95.34", "Fantastinen 9.5", "1328 arvostelut", "T\u00e4m\u00e4 yhdysvaltalaiseen Ramada-hotelliketjuun kuuluva 4 t\u00e4hden hotelli sijaitsee Kazanin keskustassa, 200 metrin p\u00e4\u00e4ss\u00e4 p\u00e4\u00e4rautatieasemalta. Ramada Kazan City Centress\u00e4 on ilmainen WiFi, ilmainen pys\u00e4k... lis\u00e4tietoja ramada kazan city centre", "-", "alkaen \u20ac 10.90", "Fantastinen 9.2", "441 arvostelut", "-", "alkaen \u20ac 86.26", "Fantastinen 9.1", "1812 arvostelut", "T\u00e4ss\u00e4 keskeisell\u00e4 paikalla sijaitsevassa hotellissa on 2 ravintolaa, ilmainen fitness-studio ja modernit huoneet, joissa on taulu-tv. Hotelli sijaitsee 100 metrin p\u00e4\u00e4ss\u00e4 Kremljovskajsan metroasemalta ... lis\u00e4tietoja courtyard by marriott kazan kremlin", "-", "alkaen \u20ac 90.80", "Fantastinen 9.0", "754 arvostelut", "-", "alkaen \u20ac 67.19", "Fantastinen 8.9", "563 arvostelut", "The br... lis\u00e4tietoja club hotel corona", "-", "alkaen \u20ac 11.35", "Fantastinen 8.8", "231 arvostelut", "-", "alkaen \u20ac 39.84", "Fantastinen 8.8", "1653 arvostelut", "The prope... lis\u00e4tietoja tatarinn hotel", "-", "alkaen \u20ac 40.86", "Fantastinen 8.8", "627 arvostelut", "The bright, air-condition... lis\u00e4tietoja hotel olimp", "-", "alkaen \u20ac 81.72", "Fantastinen 8.7", "379 arvostelut", "-", "alkaen \u20ac 60.38", "Fantastinen 8.7", "227 arvostelut", "-", "alkaen \u20ac 49.03", "Fantastinen 8.7", "406 arvostelut", "-", "alkaen \u20ac 101.02", "Fantastinen 8.7", "310 arvostelut", "The bright, air-condit... lis\u00e4tietoja luciano residence", "-", "alkaen \u20ac 106.12", "Fantastinen 8.6", "728 arvostelut", "Korston Hotel sijaitsee Kazanissa. Keskeinen liikealue sek\u00e4 historialliset n\u00e4ht\u00e4vyydet ovat helposti saavutettavissa hotellista k\u00e4sin. Saatavilla on ilmainen pys\u00e4k\u00f6intimahdollisuus ja ilmainen Wi-Fi.", "... lis\u00e4tietoja hotel korston royal kazan", "facilities, rooms, food, free internet and long distance calls -", "Shopping centre downstairs,", "seciuryty", "-", "alkaen \u20ac 59.25", "Fantastinen 8.6", "374 arvostelut", "Naberzhny T\u0161elnyn keskustassa sijaitseva Open City Hotel tarjoaa 24h-vastaanoton ja ilmaisen yksityisen pys\u00e4k\u00f6intialueen. Tarjolla on ilmainen Wi-Fi.", "Kaikissa klassiseen tyyliin sisustetuissa huoneis... lis\u00e4tietoja open city hotel", "-", "alkaen \u20ac 69.92", "Fantastinen 8.6", "911 arvostelut", "Park Inn sijaitsee noin 3 km:n p\u00e4\u00e4ss\u00e4 Kazanin historiallisista n\u00e4ht\u00e4vyyksist\u00e4 ja 1500-luvulta per\u00e4isin olevasta kuuluisasta Kazanin Kremlist\u00e4. Park Inn tarjoaa modernin kuntokeskuksen, ravintolan ja i... lis\u00e4tietoja park inn by radisson kazan", "N\u00e4ytet\u00e4\u00e4n 1-15 pois 28 hotellit"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Mustat Linnut by Don Huonot", "san. kalle ahola", "s\u00e4v. kie von hertzen & ahola", "sormet p\u00f6yd\u00e4ll\u00e4 kilpaa laukkaavat", "sossia morsettavat, tyhj\u00e4\u00e4 haukkaavat", "ilma seisoo ja k\u00e4rp\u00e4set surraavat", "klovnit tv:ss\u00e4 toisilleen hurraavat", "aa- turha koputtaa ja odottaa", "aa- ett\u00e4 avattais ja tavattais", "ei oo ket\u00e4\u00e4n kotona", "tunnit valuvat, ne haavat suolaavat", "koirat nurkissa kiimaansa kuolaavat", "vanhoille vitseille ei hurraa hullutkaan", "ja se ainoa vieras ei tullutkaan", "aa- turha soittaa taikka kirjoittaa", "aa- ett\u00e4 avattais ja tavattais", "ei oo ket\u00e4\u00e4n kotona", "ei oo jumalaa", "ei oo piruakaan", "eik\u00e4 mit\u00e4\u00e4n muutakaan jos niin haluat", "ovet on lukossa", "ikkunat tukossa", "ja piipun p\u00e4\u00e4ll\u00e4 on hattu", "ei oo ket\u00e4\u00e4n kotona", "toiveet haihtuvat, koirat laihtuvat", "rakeiden tanssiksi sketsit vaihtuvat", "kattien ruuaksi herkut joutavat", "mustat linnut kun is\u00e4nn\u00e4n noutavat", "aa- ei oo mit\u00e4\u00e4n sanottavaa", "aa- ei oo mit\u00e4\u00e4n sovittavaa", "ei oo ket\u00e4\u00e4n kotona", "ei oo jumalaa..."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Scottsdale Camelback Resort", "COVID-19: hygienia ja puhtaus", "Viralliset standardit", "T\u00e4m\u00e4 majoitusliike ilmoittaa, ett\u00e4 se noudattaa tahojen SafeHome (VRMA & VRHP) ja SafeStay (AHLA \u2013 Yhdysvallat) puhtaanapitomenetelmi\u00e4.", "Tehostetut puhdistus- ja turvallisuusk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6t", "- Majoitusliikkeen siivouksessa k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n desinfiointiainetta", "- Majoitusliike vahvistaa, ett\u00e4 sill\u00e4 on k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4\u00e4n tehostettuja siivoustoimia", "Older Scottsdale resort with great charm. Very well maintained and felt up to date. Nice\u2026", "With all that\u2019s going on the hotel did very very well at keeping us safe", "Scottsdale Camelback Resort", "- Studio", "- Huoneisto, 2 makuuhuonetta, Keitti\u00f6 (Seville)", "- Huoneisto, 2 makuuhuonetta, Patio (Madeira)", "- Huoneisto, 3 makuuhuonetta, Keitti\u00f6 (Barcelona)", "Onko majoitusliikkeen kuvauksessa virheit\u00e4? Kerro siit\u00e4 meille."], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["EU:n yhteinen kauppapolitiikka", "EU:lla on yhteinen kauppapolitiikka, mik\u00e4 tarkoittaa, ett\u00e4 kauppasuhteet kolmansien maiden kanssa m\u00e4\u00e4ritell\u00e4\u00e4n EU-tasolla. Yhteisen kauppapolitiikan m\u00e4\u00e4rittelyyn osallistuvat EU:n komissio, EU:n j\u00e4senmaat (neuvosto) ja Euroopan parlamentti. Komissio valmistelee ja tekee esityksi\u00e4 sek\u00e4 neuvottelee kauppasopimuksia EU:n nimiss\u00e4 j\u00e4senmaiden antaman mandaatin pohjalta. Komission neuvottelemien kauppasopimusten hyv\u00e4ksynt\u00e4 edellytt\u00e4\u00e4 sek\u00e4 neuvoston ett\u00e4 Euroopan parlamentin hyv\u00e4ksynt\u00e4\u00e4. Suomi ja muut j\u00e4senmaat ajavat kauppapoliittisia etujaan EU:n kautta. Komissio edustaa EU:ta my\u00f6s Maailman kauppaj\u00e4rjest\u00f6 WTO:ssa. Yhteinen kauppapolitiikka kattaa tavaroiden ja palveluiden kaupan, henkisen omaisuuden kauppan\u00e4k\u00f6kohdat, julkiset hankinnat sek\u00e4 ulkomaiset suorat investoinnit.", "- Suomen edunvalvonta EU:ssa", "- Kauppapoliittinen p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteko EU:ssa", "- Suomen kantojen valmistelu", "- Maailman kauppaj\u00e4rjest\u00f6 WTO", "Suomi valvoo etuaan Euroopan unionissa", "Euroopan unionin j\u00e4senvaltiona Suomen kauppapoliittinen edunvalvonta hoidetaan osana EU:n yhteist\u00e4 kauppapolitiikkaa. EU:n kauppapolitiikan valmistelu ja yhteensovittaminen Suomessa on ulkoministeri\u00f6n teht\u00e4v\u00e4.", "Kauppapolitiikka eroaa esimerkiksi EU:n yhteisest\u00e4 turvallisuus- ja puolustuspolitiikasta ratkaisevasti sen vuoksi, ett\u00e4 kauppapolitiikka on l\u00e4hes kokonaan unionin yksinomaisessa toimivallassa.", "Yksinomainen toimivalta kauppapolitiikassa tarkoittaa sit\u00e4, ett\u00e4 komissio tekee yhteist\u00e4 kauppapolitiikkaa koskevat aloitteet ja ehdotukset sek\u00e4 neuvottelee kauppapoliittisista sopimuksista kolmansien maiden kanssa.", "Komission rooli n\u00e4kyy my\u00f6s siin\u00e4, ett\u00e4 se k\u00e4ytt\u00e4\u00e4 EU:n puheenvuorot Maailman kauppaj\u00e4rjest\u00f6ss\u00e4 WTO:ssa.", "Vaikka komission asema kauppapolitiikassa on vahva ja n\u00e4kyv\u00e4, tekee Eurooppa-neuvosto lopulliset p\u00e4\u00e4t\u00f6kset. J\u00e4senvaltioiden hallitusten edustajista koostuva Euroopan unionin neuvosto (ministerineuvosto) p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4 neuvottelumandaateista sek\u00e4 kansainv\u00e4lisist\u00e4 sopimuksista samoin kuin erilaisista kauppapoliittisista toimista.", "Komissiolla on velvollisuus konsultoida j\u00e4senvaltioita s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti. N\u00e4in ollen j\u00e4senvaltiot kuten Suomi vaikuttavat aktiivisesti kauppapolitiikan sis\u00e4lt\u00f6\u00f6n kysymysten eri k\u00e4sittelyvaiheissa.", "Joulukuussa 2009 voimaan tullut Lissabonin sopimus toi my\u00f6s Euroopan parlamentin tiiviimmin mukaan kauppapolitiikkaan. Esimerkiksi neuvotelluille vapaakauppasopimuksille ja kauppapoliittisille lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6toimille vaaditaan ministerineuvoston ohella my\u00f6s parlamentin hyv\u00e4ksynt\u00e4.", "Kauppapoliittinen p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteko EU:ssa", "Kauppapolitiikkaan liittyv\u00e4t kysymykset valmistellaan keskitetysti ministerineuvoston kauppapoliittisessa komiteassa (Trade Policy Committee TPC).", "TPC-komiteassa ovat edustettuna kaikki j\u00e4senvaltiot ja se kokoontuu viikoittain Brysseliss\u00e4.", "Vaikka TPC-komitea on luonteeltaan neuvoa-antava, sen merkitys unionin kauppapoliittisessa p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteossa on keskeinen. Komiteassa k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n kaikki t\u00e4rkeimm\u00e4t kauppapoliittiset kysymykset.", "Huolimatta mahdollisuudesta m\u00e4\u00e4r\u00e4enemmist\u00f6p\u00e4\u00e4t\u00f6ksiin kauppapoliittiselle p\u00e4\u00e4t\u00f6ksenteolle on luonteenomaista konsensushakuisuus.", "Varsinaisen TPC-komitean rinnalla komitea kokoontuu s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti eri asiantuntijakokoonpanoissa (mm. palvelut ja investoinnit). Kauppapoliittiset lains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6ehdotukset kuten kaupan suojatoimet k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n neuvoston kaupallisten kysymysten ty\u00f6ryhm\u00e4ss\u00e4. Kauppapoliittisten suojatoimien asettamisesta keskustellaan my\u00f6s komission vet\u00e4m\u00e4ss\u00e4 polkumyyntikomiteassa.", "EU:n kauppapoliittinen asialista on asiallisesti ja maantieteellisesti tarkastellen hyvin laaja. WTO:n piiriss\u00e4 k\u00e4yt\u00e4v\u00e4t kauppaneuvottelut ovat s\u00e4\u00e4nn\u00f6llisesti TPC:n agendalla.", "Monenkeskisten neuvottelujen ohella EU:lla on laaja alueellisten ja kahdenv\u00e4listen kauppaj\u00e4rjestelyjen verkosto, jota kehitet\u00e4\u00e4n monenkeskisen j\u00e4rjestelm\u00e4n rinnalla.", "My\u00f6s EU:n kahdenv\u00e4lisill\u00e4 suhteilla t\u00e4rkeiden kauppakumppaneiden, kuten Yhdysvaltojen, Ven\u00e4j\u00e4n, Kiinan, Intian, Brasilian ja Japanin kanssa on merkitt\u00e4v\u00e4 rooli EU:n kauppapolitiikassa.", "Suomen kantojen valmistelu", "Suomen kannat kauppapoliittiseen komiteaan valmistellaan EU-asioiden komitean alaisessa EU2-valmistelujaostossa, joka koostuu eri hallinnonalojen edustajista.", "Jaosto kokoontuu suppeassa kokoonpanossa laajaa EU2-jaostoa tihe\u00e4mmin. Laajassa jaostossa ovat valtionhallinnon lis\u00e4ksi edustettuina eri sidosryhm\u00e4t.", "Tarvittaessa Suomen kanta k\u00e4sitell\u00e4\u00e4n ministeri\u00f6iden kansliap\u00e4\u00e4llik\u00f6ist\u00e4 tai heid\u00e4n edustajistaan koostuvassa EU-asioiden komiteassa ja viime k\u00e4dess\u00e4 hallituksen EU-ministerivaliokunnassa.", "Maailman kauppaj\u00e4rjest\u00f6 WTO", "Monenkeskiset WTO:n piiriss\u00e4 tapahtuvat kauppaneuvottelut ovat pitk\u00e4\u00e4n olleet Suomen ja EU:n kauppapolitiikan peruselementtej\u00e4. Suomessa p\u00e4\u00e4vastuu WTO-neuvotteluista on ulkoministeri\u00f6ll\u00e4.", "WTO toimii j\u00e4senten v\u00e4lisen\u00e4 kauppaneuvottelufoorumina. Nykyiset WTO-sopimukset on laadittu p\u00e4\u00e4osin niin sanotun Uruguayn kauppakierroksen aikana. WTO kattaa noin 98 prosenttia maailman kaupasta. Vahvuuksistaan huolimatta WTO ja monenv\u00e4linen kauppaj\u00e4rjestelm\u00e4 ovat suurten haasteiden edess\u00e4.", "Vuonna 2001 aloitettua Dohan kauppaneuvottelukierrosta (Doha Development Agenda, DDA) ei ole saatu p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen. Neuvotteluissa on pyritty sopimaan, miten tuotteiden markkinoillep\u00e4\u00e4sy\u00e4 helpotetaan alentamalla tulleja tai poistamalla kauppaa rajoittavia esteit\u00e4 eri talouden sektoreilla. Sen lis\u00e4ksi pyrit\u00e4\u00e4n sopimaan s\u00e4\u00e4nt\u00f6j\u00e4 siit\u00e4, miten kauppaa v\u00e4\u00e4rist\u00e4vi\u00e4 tukia alennetaan. Erityisess\u00e4 asemassa on ollut kehitysmaiden markkinoillep\u00e4\u00e4syn helpottaminen.", "Neuvotteluissa keskeiset sektorit ovat olleet maatalous, teollisuustuotteet ja palvelukauppa. N\u00e4iden lis\u00e4ksi neuvotteluja on k\u00e4yty laajasta joukosta muita aiheita, kuten kehityskysymykset, maantieteelliset merkinn\u00e4t ja alkuper\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6t. Mit\u00e4\u00e4n varsinaisia l\u00e4pimurtoja neuvotteluissa ei ole saavutettu, pois lukien kaupan menettelyjen helpottamisesta saatu sopimus (Trade Facilitation Agreement, TFA) sek\u00e4 sopimus maatalouden vientikilpailusta. Lis\u00e4ksi 1990-luvulla neuvoteltua informaatioteknologiasopimusta on p\u00e4ivitetty (ns. ITA II).", "Maailmankaupan luonne on muuttunut arvoketjujen, palvelukaupan ja s\u00e4hk\u00f6isen kaupan kehityksen my\u00f6t\u00e4. Dohan kierroksen \"vanhojen\" aiheiden rinnalle on pyritty nostamaan uusia aiheita, kuten s\u00e4hk\u00f6inen kauppa ja investointien helpottaminen. J\u00e4senmaiden v\u00e4lill\u00e4 vallitsee kuitenkin erimielisyytt\u00e4 DDA:n jatkosta ja uusien aiheiden asemasta WTO-neuvotteluissa.", "WTO:n 11. ministerikokous pidettiin Buenos Airesissa joulukuussa 2017. Ministerikokouksessa ei saavutettu ministerijulistusta tai muutoin laajaa yksimielisyytt\u00e4. Neuvottelut jatkuvat Genevess\u00e4 ja osaa uusista aloitteista pyrit\u00e4\u00e4n edist\u00e4m\u00e4\u00e4n my\u00f6s useanv\u00e4lisill\u00e4 neuvotteluilla.", "Suomi tukee monenkeskisen, s\u00e4\u00e4nt\u00f6pohjaisen kauppaj\u00e4rjestelm\u00e4n, mukaan lukien riitojenratkaisun yll\u00e4pit\u00e4mist\u00e4 ja vahvistamista. Olemme sitoutuneet saamaan tuloksia Dohan kierroksen (DDA) auki olevissa aiheissa. Samanaikaisesti Suomi pit\u00e4\u00e4 t\u00e4rke\u00e4n\u00e4, ett\u00e4 WTO:ssa alettaisiin neuvotella my\u00f6s uusista aiheista. My\u00f6s useanv\u00e4lisen neuvotteluraiteen hy\u00f6dynt\u00e4minen on mahdollisuuksien mukaan t\u00e4rke\u00e4\u00e4.", "WTO:n riitojenratkaisuj\u00e4rjestelm\u00e4", "WTO:n j\u00e4sen voidaan vied\u00e4 riitojenratkaisuelimeen (Dispute Settlement Body), mik\u00e4li se rikkoo tai sen ep\u00e4ill\u00e4\u00e4n rikkovan jotakin WTO-sopimusta. J\u00e4rjestelm\u00e4 perustuu WTO:n riitojenratkaisusopimuksessa m\u00e4\u00e4r\u00e4tyille k\u00e4sittelys\u00e4\u00e4nn\u00f6ille ja on kolmeportainen, jos konsultaatioissa ei p\u00e4\u00e4st\u00e4 ratkaisuun, riita-asia voidaan vied\u00e4 paneeliin ja paneeliratkaisu viel\u00e4 valituselimen ratkaistavaksi.", "Sopimusrikkomukset tulee perustella ja todistaa artiklakohtaisella tarkkuudella. Riitatapauksiin voivat ilmoittautua kolmansiksi osapuoliksi sellaiset j\u00e4senet, joilla on huomattava intressi riidan lopputulokseen, ja niill\u00e4 on mahdollisuus tulla kuultavaksi prosessissa. EU-maiden osalta koko EU:ta edustaa riitatapauksissa komissio.", "Historiallisesti noin 70 prosentista kaikista paneelien k\u00e4sittelemist\u00e4 riidoista on valitettu, mutta viime vuosina valitusaste on noussut l\u00e4hes 90 prosenttiin. Valituselimen teht\u00e4v\u00e4n\u00e4 on paitsi tulkita WTO-sopimusten m\u00e4\u00e4r\u00e4yksi\u00e4, my\u00f6s luoda oikeusk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00e4.", "Koko prosessin konsultaatioista mahdolliseen valitusvaiheeseen tulisi kest\u00e4\u00e4 12\u201315 kuukautta. J\u00e4rjestelm\u00e4n suuri k\u00e4ytt\u00f6aste ja erityisesti valituselimen viimeaikainen ruuhkautuminen ovat kuitenkin johtaneet k\u00e4sittelyaikojen pidentymiseen. Paneelin ja valituselimen raportit hyv\u00e4ksyt\u00e4\u00e4n riitojenratkaisuelimess\u00e4. Ratkaisut ovat sitovia. Riidan h\u00e4vinneen osapuolen tulee saattaa toimensa WTO-yhteensopiviksi yhdess\u00e4 sovitun m\u00e4\u00e4r\u00e4ajan (yleens\u00e4 10\u201315 kuukautta) kuluessa.", "Riitojenratkaisuelin valvoo p\u00e4\u00e4t\u00f6sten t\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6npanoa. My\u00f6s t\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6npanon toteutus voidaan riitauttaa ja viime k\u00e4dess\u00e4 j\u00e4rjestelm\u00e4 tarjoaa mahdollisuuden my\u00f6s vastatoimiin, joskin riitojenratkaisussa kannustetaan molempien osapuolten kannalta suotuisan sopuratkaisun l\u00f6yt\u00e4miseen.", "T\u00e4ss\u00e4 palvelussa my\u00f6s", "Muualla verkossa", "- Kauppasopimusten neuvotteluvaiheet Euroopan komission sivuilla", "- Maailman kauppaj\u00e4rjest\u00f6 WTO", "- Kauppapolitiikka-lehti", "T\u00e4m\u00e4n sivun sis\u00e4ll\u00f6st\u00e4 vastaa", "Taloudellisten ulkosuhteiden osasto"], "labels": ["1", "1", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}]