[{"text": ["Willkommen bei Unrealed.info Forum.", "Alles zum Leveleditor der UnrealEngine", "Alles Rund um die neuste Version der UnrealEngine 4, inkl. Editor, Coding, Blueprint, etc.", "Use a widget to change the color...", "05.11.2016, 22:40", "Fragen zur Benutzung des Unreal Editor 4 (UT3, UDK, etc.)", "UDK3 Download Links sind down", "20.02.2017, 13:54", "Fragen zur Benutzung des Unreal Editor 3 (UT2003, UT2004, TO:C, etc.)", "(Panzer) Mine , ich komme einfach...", "23.09.2016, 19:11", "Forum f\u00fcr s\u00e4mtliche Arten von 3rd Party Content. Angebote, Requests, etc. Bitte Readme beachten! - [Beta!]", "Extended Toolbar", "23.09.2013, 17:20", "Fragen zur Benutzung des Unreal Editor 1 & 2 (UT Classic, TO:AoT, Unreal 1 etc.)", "Forum noch aktiv?", "27.11.2019, 13:44", "Fragen zum Scripting (f\u00fcr alle UEngine-Versionen) und Kismet (UE3)", "Fahrzeug kippt w\u00e4hrend der Fahrt...", "22.11.2016, 13:50", "Maps in der Beta- oder Final-Phase", "DM - Mastablasta und CTF - Balance...", "26.08.2016, 23:15", "Vorstellung von UDK-Spielen, Modifications, Total Conversions, Mutators etc.", "Super anton", "10.08.2017, 00:53", "Alles was mit Grafikbearbeitung zu tun hat", "Mehrere Ebenen gleichzeitig...", "17.05.2015, 17:11", "3D Model-Corner: Maya, 3D-Studio Max, Cinema 4D, Milkshape 3d, etc.", "Fehlermeldung beim impotieren von...", "12.04.2016, 19:50", "Allgemeine Fragen im Umgang mit dem UDK (Technische Fragen, Import/Export, Packaging, etc.)", "Forum f\u00fcr Fragen zum UDK Editor | Forum f\u00fcr Fragen zum Scripting/Kismet", "Einbindung der 3D-Umgebung auf...", "26.11.2016, 22:00", "Serveradministration, Keybinds, Installation u.\u00e4. (keine Fragen zum Editor!) f\u00fcr alles was UT hei\u00dft oder darauf aufbaut.", "Dedicated UT99 - NW3 - FOT", "02.05.2016, 09:40", "Hilfen und Fragen zu Hard- und Software", "Suche neuen Bildschirm", "20.11.2016, 05:20", "Mapping-Content, Tools, Projektsupport, Mitarbeitersuche, und was man f\u00fcr UT noch braucht", "[Unbezahlt] SciFi Strategie/Aufbau...", "08.12.2016, 17:14", "Infos, Feedback, Diskussionen, Vorschl\u00e4ge, Bugreports", "Profil Bearbeiten Funktioniert...", "03.05.2017, 22:11", "Poste Dein Tutorial [Beta-Version] -moderiertes Forum", "Tutorial einsenden, wie?", "10.02.2006, 23:35", "21 Benutzer sind online. Registrierte Benutzer: 2, G\u00e4ste: 19", "Mit 547 Benutzern waren die meisten Benutzer gleichzeitig online (02.10.2017 um 14:49 Uhr).", "Wir begr\u00fc\u00dfen unseren neuesten Benutzer, SirLukas1."], "labels": ["1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Ausstattung im Bereich Magnetlager- und Antriebstechnik", "Auswuchtmaschinen", "- bis max. 16 kg; Fa. Schenck RoTec GmbH: H10BK", "- bis max. 300 kg; Fa. Schenck RoTec GmbH: H3BU", "Ansprechpartner: Herr Polachowski", "Magnetisierungsbank", "- zum Magnetisieren von Permanentmagneten", "Ansprechpartner: Herr Polachowski", "Wickelmaschinen", "- Spulenwickelmaschine, Drahtst\u00e4rkenbereich 0,25 \u2026 1,7 mm; Fa. Aumann", "- Pr\u00e4zisions-Feindrahtwickelmaschine, Drahtst\u00e4rkenbereich 0,04 \u2026 0,2 mm; Fa. Meteor", "- Ringkernwickelmaschine, Ringkerndurchmesser 50 \u2026 225 mm; Fa. Ramm", "Ansprechpartner: Herr Hintzen", "Rotorkeller", "- Rotorkeller zum sicheren Test und Betrieb schnell laufender, schwerer Rotoren.", "Abmessungen: L\u00e4nge 2000mm, Breite 2000mm, H\u00f6he 1800mm", "Letzte \u00c4nderung: 13.3.2015"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0"]}, {"text": [" Die Hamburger Polizei , der kiloweise Amphetamine verschickt haben soll. Gesucht wird au\u00dferdem ein Mitt\u00e4ter aus dem Raum Buxtehude oder Buchholz in der Nordheide. Die Drogen waren in Eimern mit Pool-Reinigungsmittel versteckt. Rund 280 Kilo der Droge soll der Dealer nach Australien versandt haben. | Sendedatum NDR 90,3: 24.08.2020 12:00", " Der Hamburger SV fliegt am Montag ins Fu\u00dfball-Trainigslager nach Tirol. Die Mannschaft bleibt sechs Tage in \u00d6sterreich und bestreitet am Mittwoch ein Testspiel gegen den VfB Stuttgart. Nach Informationen von NDR 90,3 spricht der HSV au\u00dferdem mit vier Unternehmen \u00fcber ihren m\u00f6glichen Eintieg als Trikotsponsor. | Sendedatum NDR 90,3: 24.08.2020 07:00", " Eine 85-J\u00e4hrige Frau aus Hamburg-Schnelsen ist Opfer von Trickbetr\u00fcgern geworden. Ein angeblicher Enkel hatte sie angerufen und Geld f\u00fcr die Behandlung seiner Eltern gefordert. Noch w\u00e4hrend des Telefonats kam eine junge Frau, der die Seniorin Geld und Schmuck im Wert von 30.000 Euro \u00fcbergab. Die Polizei warnt vor solchen Betr\u00fcgern und ruft dazu auf, sich nicht unter Druck setzen zu lassen. | NDR 90,3 23.08.2020 14:00"], "labels": ["1", "1", "1"]}, {"text": ["Kniffel LIVE bringt den beliebten W\u00fcrfel-Spa\u00df nun auch auf Smartphones und Tablets und sorgt f\u00fcr langanhaltenden Spielspa\u00df mit Freunden auf der ganzen Welt. Dank der Original-Spielregeln des Spieleverlags Schmidt Spiele k\u00f6nnen sowohl Kniffel-Fans wie Neueinsteiger sofort loslegen und um die Wette w\u00fcrfeln. Gegner f\u00fcr eine gepflegte W\u00fcrfel-Partie finden sich schnell und einfach \u00fcber Facebook, E-Mail oder die eigenen Kontakte im Smartphone oder Tablet.", "Nat\u00fcrlich besteht aber auch mit dem \u201eRandom Mode\u201c die M\u00f6glichkeit, zuf\u00e4llige Spieler aus der ganzen Welt auf eine Partie herauszufordern und in Echtzeit gegeneinander zu spielen. Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen sich die Spieler \u00fcber die Chat-Funktion unterhalten und ihre pers\u00f6nliche W\u00fcrfel-Strategie mit anderen Spielern teilen. Das Leaderboard zeigt an, wer die Nase vorn hat und je nach Woche, Monat oder in der All Time Highscore-Liste auf Platz 1 der Kniffel-Community steht.", "Zahlreiche Achievements sowie t\u00e4gliche Herausforderungen bringen abwechslungsreiches Kniffel-Vergn\u00fcgen f\u00fcr die ganze Familie direkt auf die mobilen Endger\u00e4te. Dabei ist Kniffel LIVE komplett kostenlos und wird nur \u00fcber Anzeigen und ohne IAP finanziert. Kniffel LIVE ist zudem auch plattform\u00fcbergreifend spielbar."], "labels": ["1", "1", "1"]}, {"text": ["chip.de: Software:", "Free YouTube Download", "Mit dem kostenlosen \"Free YouTube Download\"-Programm landen Web-Videos von der YouTube-Plattform mit einem", "Klick auf Ihrem Rechner in Ihrer eigenen Datei. So k\u00c3\u00b6nnen Sie z.B. bei einer BGE-Veranstaltung,", "die Sie organisieren und bei welcher", "kein Internetanschlu\u00c3 verf\u00c3\u00bcgbar ist, Youtube-Videos von Ihrer eigenen Festplatte aus abspielen ...", "1-Ethiker-Interview \"Unternimm das Jetzt\" (15 Min, 8 Sek)", "Interview am 29.Oktober 2010 mit dem Veranstalter der DEMO f\u00c3\u00bcr ein Bedingungsloses Grundeinkommen", "am 6.November in Berlin - der Initiative \"Unternimm das Jetzt\", Anke Pohl spricht mit Julia P\u00c3\u00b6tzl,", "Umman Aslan - Tombo und Manuel Sch\u00c3\u00bcrmann - Manoob", "23.8.2010: youtube.com:", "bGE-auf_JRG.wmv (2 Min, 23 Sek)", "Ab dem 06. September 2010 wir jeden Montag in der Rock'N'Pop Show auf", "http://www.jobradio-germany.org in der Zeit von 20:00 Uhr bis 23:00 Uhr", "das Thema \"Bedingungsloses Grundeinkommen\" behandelt", "7.6.2010: youtube.com (hochgeladen am 5.4.2009):", "Herbert Marcuse Part 1 (9 Min, 49 Sek)", "Interview vom 11.11.1976, BR, Gespr\u00c3\u00a4chspartner: Ivo Frenzel, Willy Hochkeppel", "(Arbeit / Grundeinkommen ab ca. Min. 3)", "14.2.2010: youtube.com: (Hinweis von b. Danke!)", "Was Z\u00c3\u00bcrich braucht: Drittes G\u00c3\u00b6ttitreffen (1 Min, 56 Sek)", "Martin Waser trifft die Initianten der Idee, das bedingungslose Grundeinkommen in Z\u00c3\u00bcrich", "zu thematisieren. Sie haben sich auf eine Tagung im Fr\u00c3\u00bchling verst\u00c3\u00a4ndigt.", "8.7.2009: sf.tv: (Hinweis von P.D. Danke!)", "Sternstunde Philosophie: Moralspritze f\u00c3\u00bcr die Wirtschaft", "Der Wirtschaftsethiker Peter Ulrich im Gespr\u00c3\u00a4ch mit Roger de Weck", "\"... Was aber genau will die Wirtschaftsethik erreichen? Warum braucht es sie, und warum gerade in der Schweiz?", "Wie es diesem Fach gelingen k\u00c3\u00b6nnte, dem N\u00c3\u00bctzlichkeitsdenken der \u00c3konomen etwas entgegenzusetzen,", "erkl\u00c3\u00a4rt Peter Ulrich im Gespr\u00c3\u00a4ch mit Roger de Weck. (\u00c3ber das Video in der oberen linken Ecke gelangt man zum Video (ca. 56 Min) zum Gespr\u00c3\u00a4ch)", "Juni 2007: Diplomarbeit: K\u00c3\u00b6ln International School of Design:", "J\u00c3\u00b6rdis Heizmann:", "designing society", "Das bedingungslose Grundeinkommen als gesellschaftsgestaltendes Element", "(pdf, 171 Seiten, 3,8 MB)www.designing-society.de incl. Filmausschnitte", "Falls Sie Sinn und Nutzen aus diesem Webangebot ziehen und/oder Sie die Idee des Grundeinkommens unterst\u00c3\u00bctzen wollen,", "setzen Sie bitte Links zu diesen Internetadressen:", "http://www.archiv-grundeinkommen.de", "bzw. http://aktuelles.archiv-grundeinkommen.de. Verbreiten Sie diese Idee und", "fragen Sie (politische) Mandatstr\u00c3\u00a4ger danach! Eine einfache M\u00c3\u00b6glichkeit zur Befragung finden Sie z.B. bei:", "www.abgeordnetenwatch.de Informationen zu den", "Abgeordneten des Deutschen Bundestages gibt es auch unter http://www.bundestag.de/mdb/"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["James Boag braut Bier aus besonderem tasmanischem Wasser. Dies wird in diesem Spot auf wunderbare und humorige Art visualisiert. Wie man im Folgenden sehen kann. Doch damit nicht genug, sagte sich Guinness. Nimmt die Message des Spots auf, und macht daraus einen ebenso simplen wie einfachen Spoof. Einziges Manko, es d\u00fcrfte f\u00fcr viele nicht wirklich verst\u00e4ndlich sein, wenn sie den Ausgangsspot nicht kennen. Ich h\u00e4tte die Beiden zumindest durch \u201edies ist eine Videoantwort\u2026\u201c verkn\u00fcpft. Sei\u2019s drum, beide Spots sind mehr als gelungen und kommen nach dem Klick:", "Boag\u2019s Draught: From The Pure Waters Of Tasmania", "youtube.com", "Magic Waters \u2013 Beer Ad Spoof", "youtube.com", "(via)", "Na, super. Jetzt will ich auch ein Lichtschwert! \ud83d\ude1b", "Tobias", "10 April, 2009 at 18:55", "Und ich den Oberlippenbart \ud83d\ude09", "nilsn", "13 April, 2009 at 10:36"], "labels": ["1", "1", "0", "1", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["||", "||", "Set von verschiedenen Tieren des Waldes - Vektorgrafik", "| |", "Set von verschiedenen Tieren des Waldes", "Farbbild", "Hinweis: das Vorschau-Bild enth\u00e4lt Wasserzeichen mit Logo und Namen von Cliparto. Das Original-Bild enth\u00e4lt keine solche Wasserzeichen beim Kauf.", "Bildtyp: Vektorgrafik", "ID: 3234812", "$ \u20ac Fr.", "1 0.84 0.91 usd", "Verf\u00fcgbare Bildformate und Bildgr\u00f6\u00dfen", "* Die Vektorgrafik werden ohne Qualit\u00e4tsverlust vergr\u00f6\u00dfert kann. Um diese Datei zu nutzen, ben\u00f6tigen Sie ein Programm das Vektoren unterst\u00fctzt (wie z.B. Adobe Illustrator oder CorelDRAW).", "EPS-Version:", "10", "Die EPS10-Dateien enthalten die grafische Effekte kompatibel nur mit Adobe Illustator. Andere Vektor-Editoren verarbeiten solche Dateien nicht korrekt.", "Freigabe: N/A", "Hochgeladen: 2012/04/13 - \u00a9 Perysty", "Ansichten: 735 | Downloads: 0", "Andere Bildes Des Kunstlers:", "| |", "\u25e2 Mein Cliparto", "Haben Sie Vector-Images.com Konto?", "Sie brauchen nicht erneut registrieren. Verwenden Sie einfach Ihren Login auf Cliparto auch.", "\u203a K\u00fcrzlich angesehene Bilder"], "labels": ["0", "0", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": [" Info RAC / T-Shirts", " German Schock Style ist ein relativ junges deutsches Textillabel. Die ersten Shirts kamen 2013 auf den Markt. Bekannt ist das Label GSS durch seine provokanten teils lustigen Wehrmacht-Motiven, wie \u00e2bei Opa war noch Ordnung, Ran an den Feind, German Sniper, Gute Laune hat Vorfahrt, Black Angels, German Sch\u00c3\u00bctzenfest, Dran drauf dr\u00c3\u00bcber oder nach fest kommt ab\u00e2. Au\u00c3er T-Shirts vertreibt das Label German Schock Style noch Pullover und Kapuzenpullover. Derzeit gibt es Vertriebsst\u00c3\u00bctzpunkte in Chemnitz und Zwickau. In Zukunft sind von diesem Label sicherlich noch weitere tolle provokante und krasse Motive zu erwarten.", " sind sowohl in der Damen als auch der Herrenmode der Klassiker bei den Oberteilen f\u00c3\u00bcr die Freizeit. Was L\u00c3\u00a4nge, Schnitt und Design angeht, so kann das T-Shirt je nach Trend sehr unterschiedlich aussehen, eines bleibt jedoch immer gleich und das ist der halbe Arm, der dieses Kleidungsst\u00c3\u00bcck ausmacht. Denn legt man ein T-Shirt ungefaltet aus, so hat dieses die Form des Buchstaben T. Ein klassisches T-Shirt ist entweder ganz aus Baumwolle oder einem Baumwollgemisch gefertigt und verf\u00c3\u00bcgt \u00c3\u00bcber einen runden Halsausschnitt ohne Kragen. Je nach Modetrend k\u00c3\u00b6nnen T-Shirts jedoch auch Lurex oder Elastan enthalten, einen V-Ausschnitt haben oder \u00c3\u00bcber eine Brusttasche verf\u00c3\u00bcgen. Ebenso weicht die L\u00c3\u00a4nge gerade in der Damenmode oft von der normalen etwa h\u00c3\u00bcftlangen Form ab. Denn bei den Damen k\u00c3\u00b6nnen T-Shirts sowohl l\u00c3\u00a4nger als sogenanntes T-Shirtkleid oder nabelfrei, wie aktuell, als Croptop in Mode kommen. Dabei kommt das klassische T-Shirt jedoch nie aus der Mode und geh\u00c3\u00b6rt auch im Bereich der Fanartikel zum me istgenutzten Kleidungsst\u00c3\u00bcck ganz gleich ob es sich um Sportclubs, Bands oder Internet Stars handelt.Die Geschichte des T-Shirts l\u00c3\u00a4sst sich nicht ganz zur\u00c3\u00bcckverfolgen. Es gibt zum einen die Theorie, dass sich das T-Shirt aus Herrenunterhemden mit halbem Arm entwickelt hat, zum anderen gibt es auch Historiker die davon ausgehen, dass sich das T-Shirt aus der Mode von Seeleuten entwickelt hat, die beim Seefahren in warmen Gefilden oft ein Hemd ohne Kn\u00c3\u00b6pfe und Taschen mit einem halben Arm trugen. Eines ist jedoch ganz klar, das T-Shirt ist noch heute eines der beliebtesten Kleidungsst\u00c3\u00bccke der modernen Geschichte. Denn ob in der Freizeit, beim Ausgehen oder bei sportlichen Aktivit\u00c3\u00a4ten, es gibt f\u00c3\u00bcr jeden Anlass das richtige T-Shirt und oft wird dieses sogar noch als Schlafbekleidung genutzt und mit einer Pyjamahose oder \u00c3\u00bcbergro\u00c3 alleine getragen. Weswegen man sich sicher sein kann, dass es kaum einen Menschen gibt, der keines dieser vielseitigen Kleidungsst\u00c3\u00bcck im Schrank hat."], "labels": ["1", "1", "1"]}, {"text": [" Ach, das dauert noch etwas. Ich hab leider nicht die Zeit durchgehend mich damit zu besch\u00e4ftigen.", " Ausserdem muss ich oft erstmal schauen wie das funktioniert. Ich bin gerade von Bascom", " auf Arduino gekommen und muss mich da auch durchfummeln.", " Die ganze Variablen dingszeugs ist auch etwas anders", " Ankommende Mails werde schon zertifiziert und auf der SDkarte f\u00fcr den jeweiligen", " Account gespeichert.", " Mir fallen nur immer wieder verbesserungen ein die ich dann testen muss. Ich beschr\u00e4nke mich", " auch erstmal nur auf den Standard. Also HELP funktion bau ich erstmal nicht ein. Die Mailserver", " benutzen den sowieso nicht.", " Und wenn dann soweit alles fertig ist, dann sag ich auf jeden Fall bescheid. Ich hoffe nur, das", " der Ram dann ausreicht"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": [" Athen (dapd). Aus Protest gegen geplante Lohnk\u00fcrzungen und das verordnete Zwangsende ihrer Streikaktionen sind 2.000 Angestellte der griechischen Verkehrsbetriebe vor das Athener Parlament gezogen. Trotz der aufgeheizten Stimmung blieb der von der Gewerkschaft PAME initiierte Demonstrationsmarsch am Samstag zun\u00e4chst friedlich. Im Tagesverlauf wollten die Gewerkschaften der Verkehrsbetriebe \u00fcber weitere Aktionen beraten.", " Am Vortag hatten Polizisten ein von Arbeitern besetztes und verbarrikadiertes U-Bahn-Depot in der Hauptstadt gest\u00fcrmt, nachdem die Regierung die seit mehr als einer Woche anhaltenden Streiks im Verkehrswesen beendet und alle Angestellten durch Notstandsregelungen zur Wiederaufnahme der Arbeit verpflichtet hatte. Zuvor hatte die Polizei die Zufahrtsstra\u00dfen gesperrt und Hunderte Unterst\u00fctzer daran gehindert, sich den Streikenden anzuschlie\u00dfen.", " Die Regierung will die Arbeitsvertr\u00e4ge der Angestellten k\u00fcndigen und ihre Bezahlung an die im Zuge der Staatsschuldenkrise gesenkten L\u00f6hne anderer Staatsbediensteter anpassen.", " \u00a9 2013 AP. All rights reserved"], "labels": ["1", "1", "1", "0"]}, {"text": ["Zukunft 2050 - wie wir schon heute die Zukunft erfinden", "Am 3. April 2012 berichtete Dr. Ulrich Eberl - Wissenschaftsautor und Leiter der Innovationskommunikation bei Siemens - auf Einladung des VDIs Bayreuth und der Neuen Materialien Bayreuth - vor vollem Haus, wie auf Basis dessen, was an Entscheidungen getroffen wurde und heute wird, auf Entwicklungen in der Zukunft geschlossen werden kann.", "\"Wir stehen vor einer Zeitwende. Das Klima unseres Planeten ist bedroht, die Ressourcen werden knapp. Das Jahrhundert des \u00d6ls geht zu Ende, die Energieversorgung der Welt muss auf eine neue Grundlage gestellt werden. 2050 werden fast so viele Menschen in St\u00e4dten leben wie heute auf der ganzen Erde \u2013 und es wird erstmals mehr Senioren geben als Kinder und Jugendliche.", "Nie zuvor wurde daher von Forschern und Ingenieuren mehr Kreativit\u00e4t verlangt: Computer als Assistenz\u00e4rzte, Sinnesorgane f\u00fcr Elektroautos, Geb\u00e4ude als Energieh\u00e4ndler, Bauernh\u00f6fe im Wolkenkratzer, Lichthimmel an der Decke, Kraftwerke in der W\u00fcste und auf hoher See, Gro\u00dfrechner im Volumen einer Erbse, virtuelle Universit\u00e4ten und Fabriken \u2013 all dies ist keine Vision, sondern fast schon greifbare Realit\u00e4t in den Labors rund um den Globus.\"", "Etwa 140 Besucher nahmen sich mehr als zwei Stunden Zeit, um in einer einzigartigen Zusammenschau die Welt im Jahr 2050 zu erleben. Sowohl im Vortrag, als auch in der sich anschlie\u00dfenden Diskussion wurde vorgestellt, was heute getan werden muss, m die Herausforderungen der kommenden Jahrzehnte bew\u00e4ltigen zu k\u00f6nnen.", "Diese E-Mail-Adresse ist vor Spambots gesch\u00fctzt! Zur Anzeige muss JavaScript eingeschaltet sein!", "Buchlink zu Amazon: Zukunft 2050 - wie wir schon heute die Zukunft erfinden von Dr. Ulrich Eberl"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "0", "1"]}, {"text": ["Nur noch wenige Wochen bis Ostern! Damit ihr bis dahin noch ein paar Dekorationen basteln k\u00f6nnt, starte ich heute mit meiner Osterserie. Ich beginne mit der sch\u00f6nsten Osterdekoration: den Ostereiern.", "Ostereier #1 StempelEI ::: easter eggs #1", "You need:", "- blown-out eggs", "- letter-stamps", "- ink-pad", "Ihr braucht daf\u00fcr:", "- ausgepustete Eier", "- Buchstabenstempel", "- Stempelkissen", "I bought my stamps at Muji.", "Meine Stempel sind von Muji, man bekommt Buchstabenstempel aber auch h\u00e4ufig in Bastel- oder Schreibwarenl\u00e4den z.B. hier.", "You can start now. Just \u201ewrite\u201c on the eggs what you assiciate with easter. I will ask my girls what to write on the rest of the eggs. I\u2019m sure it will be \u201eeaster bunny\u201c.", "Jetzt kann es auch schon losgehen. \u201eSchreibt\u201c einfach auf das Ei, was euch zu Ostern einf\u00e4llt. Ich muss nachher mal die M\u00e4dels fragen, was wir noch auf unsere Eier stempeln sollen. Ich bin mir sicher, dass \u201eOsterhase\u201c dabei sein wird.", "It will go on with stamped, painted, glued\u2026..eggs.", "In den n\u00e4chsten Tagen geht es weiter mit bedruckten, bemalten, beklebten\u2026.Eiern.", "OOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOO Sch\u00f6ne Ostervorbereitungen!", "Mehr OsterEi gibt\u2019s hier.", "Find more easter craft.", "Pingback: fashion victim | Nikkibag", "Auch wundersch\u00f6n!", "Ich muss wirklich mal nach diesen Stempeln suchen- die sehen echt s\u00fc\u00df aus *-*", "Vielleicht werde ich deine \u201aKollektion\u2018 bald bei mir Zuhause haben!", "Ich freue mich aufs n\u00e4chste DIY von dir :)", "LG,", "Maike", "Pingback: Oster Inspiration II | [gutentag.info] \u2013 [annelovesfood.com]", "Pingback: OsterEi #15 {OsterEi} ::: easter egg #15 - neuer Stoffneuer Stoff", "Pingback: 60 Easy Easter Decoration Diy | Rilane - We Aspire to Inspire", "Pingback: Crafting a Green World | The home for green crafts and tutorials!", "Pingback: Best DIY Easter Egg Ideas - U'th mateU'th mate", "Pingback: 37 Adorable And Unexpected Easter Egg DIYsThe NEW N!FYmag", "Pingback: 26 DIY Easter Egg Ideas", "Pingback: 10 DIY Decorative Easter Egg Ideas: HOORAY! magazine"], "labels": ["1", "1", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "1", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": [" Maris Reisen - der Reiseveranstalter f\u00fcr Ihren Traumurlaub", " Wir sind ein Reiseveranstalter mit Sitz in Hamburg und bieten seit 1998 Pauschalreisen an. Dabei legen wir gro\u00dfen Wert auf die Qualit\u00e4t unserer Angebote und ein gutes Preis-Leistungsverh\u00e4ltnis. Unser Angebotsumfang reicht von Wellnessurlaub an der Nordsee \u00fcber Autoreisen nach Italien bis hin zu individuellen Gruppenreisen. Besonders spezialisiert sind wir auf Rundreisen mit weltweiten Reisezielen. Entdecken Sie Kanada mit dem Mietwagen, Island bei einer Kreuzfahrt oder Tibet bei einer Rundreise im Reisebus. Dank unseres Rundum-Services sind f\u00fcr Ihre Reisen bereits alle Strecken geplant, \u00dcbernachtungen gebucht und - je nach Reise - auch die Verpflegung und Eintritte inklusive. Dar\u00fcber hinaus \u00fcbernehmen unsere erfahrenen Reiseexperten die Organisation und Vorab-Pr\u00fcfung der Reisen.", " Geschichte von Maris Reisen", " Wir bei Maris Reisen bieten seit 1998, damals noch unter dem Namen Hermes Touristik GmbH & Co. KG, Pauschalreisen an. Dadurch verf\u00fcgen wir auch als Maris Reisen heute \u00fcber einen Erfahrungsschatz von zwanzig Jahren. In dieser Zeit haben wir unser Portfolio an weltweiten Rundreisen, Kreuzfahrten sowie St\u00e4dte- und Wellnesstrips ausgebaut und eingehend getestet. Unsere Urlaubsexperten schn\u00fcren immer wieder spannende Reisepakete mit besonderen Erlebnissen. Jede Reise bietet ein einzigartiges und unvergessliches Urlaubserlebnis.", " Vorteile bei Maris Reisen", " Dank 20 Jahren Erfahrung als Reiseveranstalter f\u00fcr Erlebnis- und Rundreisen profitieren Sie von:", " \u2714 pers\u00f6nlichen Ansprechpartnern und Reiseexperten", " \u2714 fast 20 Jahren Erfahrung als Reiseveranstalter f\u00fcr Rundreisen", " \u2714 kostenlosen Reisekatalogen f\u00fcr eine umfangreiche Urlaubsplanung", " Sicherheit bei Maris Reisen", " Bevor Sie sich f\u00fcr eine Reise entscheiden, stehen unsere Urlaubsexperten Ihnen mit Rat und Tat zur Seite. Ob telefonisch oder per E-Mail \u2013 kommen Sie gerne mit allen Fragen auf uns zu. Wir unterst\u00fctzen Sie gerne bei Ihrer Suche nach dem passenden Reiseziel und bei der Buchung. In Ihrem Urlaub sorgt unsere Reiseleitung vor Ort dann f\u00fcr einen erfolgreichen und sicheren Urlaub.", " Rundreisen von Maris Reisen", " Von allen Reisearten stellen Rundreisen eine besonders umfangreiche logistische Herausforderung dar. Wir haben uns darauf spezialisiert, diese zu l\u00f6sen. Wir koordinieren An- und Abreisen, planen die Fahrstrecken sowie Unterk\u00fcnfte auf der Route. Bei Selbstfahrerreisen organisieren wir das Mietauto und teilen die Strecke in durchf\u00fchrbare Tagestouren ein. Auf Busreisen selektieren wir die wichtigsten Sehensw\u00fcrdigkeiten und planen die Fahrten. Vertrauen Sie unseren Reiseexperten und genie\u00dfen Sie Ihre individuelle Rundreise."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["IT-Awards 2019", "Die IBM hat drei neue sowie erweiterte kognitive APIs f\u00fcr ihre Business Intelligence Suite vorgestellt, die die \u201eemotionalen\u201c und visuellen F\u00e4higkeiten von Watson erweitern sollen.", "Ab sofort sind die drei neuen Watson-APIs \u201eTone Analyzer\u201c, \u201eEmotion Analysis\u201c und \u201eVisual Recognition\u201c in einer Beta-Version in IBMs Entwicklungsplattform Watson Developer Cloud auf Bluemix verf\u00fcgbar.", "Sie bauen auf die bereits existierenden Watson-APIs auf, die ihrerseits auf den Fortschritten in der nat\u00fcrlichen Sprachverarbeitung, dem maschinellen Lernen sowie Deep Learning basieren.", "Ferner hat IBM die Text-to-Speech-API (TTS) \u00fcberarbeitet und mit erweiterten emotionalen F\u00e4higkeiten ausgestattet. Quasi \u201ere-released\u201c ist TTS ab sofort in Form von Expressive TTS allgemein verf\u00fcgbar.", "Mithilfe dieser APIs interagieren Menschen, Maschinen und Sensoren miteinander. Sie versetzen Watson-Entwickler au\u00dferdem in die Lage, kognitive Technologien so einzubetten, dass die entstehenden L\u00f6sungen quasi denken, wahrnehmen und f\u00fchlen.", "Mit den neuen APIs umfasst die offene Watson-Plattform nun mehr als 30 Watson-Dienste. Erg\u00e4nzend zu den neuen APIs stellt IBM weitere Tools und Developing Kits wie iOS Swift, Node, Java, Python zur Verf\u00fcgung, sodass Unternehmen mit Watson schnell und einfach kognitive Anwendungen entwickeln k\u00f6nnen.", "Mit Tone Analyzer analysiert Watson nun auch Gef\u00fchle, wie Spa\u00df, Freude, Traurigkeit, Angst oder Ablehnung genauso wie soziale Neigungen, wie Offenheit oder die gesamte emotionale Bandbreite. Mit der neuen Beta-Version analysiert Tone Analyzer zudem nicht mehr nur einzelne W\u00f6rter, sondern komplette Sequenzen.", "Emotion Analysis dagegen nutzt eine ausgekl\u00fcgelte Erkennungstechnik nat\u00fcrlicher Sprache zum Analysieren externen Contents, um die die Gef\u00fchle Dritter besser zu verstehen, w\u00e4hrend Visual Recognition Watson erweiterte visuelle F\u00e4higkeiten verleiht und das System in die Lage versetzt, Bilder zu verstehen.", "Schlie\u00dflich stattet die Text-to-Speech-API das System quasi mit emotionaler Intelligenz aus. Expressive Text-to-Speech ist laut IBM das Ergebnis von zw\u00f6lf Jahren Forschung und Entwicklung. Mit Expressive TTS sind kognitive Systeme erstmals in der Lage, auf einem erweiterten Level Gef\u00fchle in gesprochener Interaktion zu erkennen und zu erlernen.", "Das bedeutet, dass Computer von nun an nicht mehr nur Gesprochenes erkennen, sondern im Kontext und anhand der Tonart\u201c tats\u00e4chlich verstehen und im angemessenen Tonfall antworten k\u00f6nnen.", "(ID:43899283)"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0"]}, {"text": ["Im Bild sieht man den Chart des Spiders. In den 15 j\u00e4hrigen Zeitraum sind Aufw\u00e4rts, Abw\u00e4rts und Seitw\u00e4rtsphasen enthalten. Somit sollten die Testbedingungen sehr gut sein um zu sehen wie sich das System in den verschieden Phasen verhalten wird. Die Datenqualit\u00e4t m\u00f6chte ich auch als gut bezeichnen.", "Wie schon in den letzten Kommentaren erw\u00e4hnt, f\u00fcr diejenigen die keine eigen Backtestsoftware haben und auch ein wenig testen wollen, hier nochmal von mir der Tipp Ninjatrader(gratis) einfach downloaden und dann die Daten kostenlos von Yahoo saugen, sie sind dort in guter EOD Qualit\u00e4t erh\u00e4ltlich. Ich mache den Test mit Tradesignal da dieses Programm in Backtesting ausgereifter ist und ich damit besser zurecht komme.", "Sepp hat ein intessnte Frage in den letzten Kommentaren gestellst:", "Zitat:", "Genau diese \"ersten Tests\" w\u00fcrden mich interessieren. Was machst Du konkret um schnell zu testen f\u00fcr welchen Handelsstil das jeweilige Underlying geeignet ist? Gibt es da ein systematisches Vorgehen? Man muss sich ja eigentlich eine Art Rapid Prototyping zurechtlegen, um schnell und mit wenig Aufwand zu einem Ergebnis zu kommen.", "(Fast)Jeder Systemtrader-Entwickler wird im laufe der Zeit sein eigen Ablauf finden und Tools entwickeln die ihm helfen Marktinformationen aufzubereiten um diese dann f\u00fcr den Entwicklungsprozess zu nutzen.", "Ich kann dazu Stridsmans Buch Handelssysteme die wirklich funktionieren empfehlen.", "Er hat z.B auch ein Tool, einen Indikator entwickelt mit dem er Daten eines Marktes erfasst wie z.B L\u00e4nge der Trends, Vola und was weis ich noch. Diese nutzt er um dann besser und effektiver entwickeln zu k\u00f6nnen.", "Jemand k\u00f6nnte ja sagen den Sch... braucht man ja nicht, wenn man sich einen Chart ansieht dann sieht man ja was los ist und wie es sich verh\u00e4lt!", "Das mag zwar stimmen, aber f\u00fcr Leute wie mich die absolut nicht visuelle Typen sind ich die Aufbereitung in Zahlen doch sehr hilfreich.", "Nachdem die Entscheidung getroffen wurde ich welche Richtung ich entwickeln m\u00f6chte habe ich n\u00e4chsten Schritt versucht einen guten Entry zu finden. Dazu habe ich verschiedene Entrys getest. Angefangen von Standartentrys wie \u00fcber den RSI und Stochstik bis hin zu meine eignen die ich im laufe der Zeit entwickelt habe.", "Die Test wurden ohne Stops,Targets oder irgendwelche Filter durchgef\u00fchrt. Das einge Hilfsmittel war ein ein Exit nach einer gewissen Anzahl von Bars um den Wirkungsgrad des Entrys zu ermitteln.", "Es macht wenig Sinn hier jetzt jedes einzelne Ergebniss der Test zu posten,", "deshalb werde ich mich nur auf den Finalisten beschr\u00e4nken.", "Die Kennzahlen die f\u00fcr die Beurteilung wichtig waren, sind der Total Net Profit, Avg Trade, die Trefferquote und besonders wichtig eine enigermassen geleichm\u00e4\u00dfige Equitykurve.", "Nat\u00fcrlich wird das meistens schwer m\u00f6glich sein, aber es stellt ein Ideal dar das ich vesuche zu erreichen. Wenn bei diesem Schritt die Trefferquote bei etwas \u00fcber 50% liegt bin ich schon zu frieden. Nat\u00fcrlich je h\u00f6her desto besser. Gleichzeitig wird auch Augenmerk auf die Kosten gelegt da es sonst logischerweise wenig Sinn macht weiter zu machen. In meiner Anfangszeit hatte ich oft die Tendenz mich in diesem Punkt selbst zu bel\u00fcgen in dem ich die Kosten zu niedrieg ansetzte.", "Aus den Ergebnissen meiner Tests werde ich den folgeden Entryregel benutzen.", "Es werden f\u00fcr den Einstieg Limit Orders verwendet und es handelt sich hierbei nur um das reine Entrysingal:", "EntryLong:", "Kaufe zum tiefsten Tief der letzten 10 Bars", "EntryShort:", "Verkaufe(Short) zu h\u00f6chsten Hoch der letzten 10 Bars.", "Ja, das ist alles!", "Im n\u00e4chsten Schritt werden ich verschieden Filter testen und damit w\u00e4re der Entry fertig. Aber zuvor noch einige Reports in den n\u00e4chsten Posts mit Erkl\u00e4rungen dazu."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": [" Restaurant Masala, Z\u00fcrich", " 7 Bewertungen", " Strasse / Nr.: Stauffacherstrasse 27, 8004 Z\u00fcrich", " \u00dcBERBLICK", " Strasse / Nr.: Stauffacherstrasse 27, 8004 Z\u00fcrich", " Telefonnummer(n): +41-44-240-0361", " Webseite: http://www.masala.ch", " Kontakt: Kontaktieren Sie uns per E-Mail", " Beitrag schreiben", " Es ist meine Firma", " Sind Sie der Besitzer dieses Eintrages? Dann registrieren Sie sich bitte oder melden Sie sich mit Ihrem Konto an um \u00c4nderungen und Erg\u00e4nzungen an Ihrem Eintrag vorzunehmen.", " Original Fresco Gem\u00e4lde, wie Sie es bisher nur von Pal\u00e4sten Indiens kannten, markieren den Horizont eines indischen Traumes und beschm\u00fccken unsere W\u00e4nde... In diesem himmlischen Ambiente bildet die vielf\u00e4ltige indische K\u00fcche die Kr\u00f6nung... Begeben Sie sich mit uns in einer Reise in den Orient... (Besitzer Beschreibung)", " Beitr\u00e4ge zu Restaurant Masala in Deutsch", " \u00dcberpr\u00fcfung der Restaurant Masala von 02 Februar 2011", " Bereits beim Eintreten ins Masala war ich \u00fcberw\u00e4ltigt. Ich kenne kein sch\u00f6neres indisches Restaurant in der Schweiz. Es erinnert mich ein bisschen an meine Reise durch Rajasthan. Die Lounge ist wundersch\u00f6n eingerichtet, mit orientalischem Touch. Als erstes erhielten wir einen amuse bouche, gar nicht gewusst, dass dies beim Inder auch m\u00f6glich ist. Und dann die feinsten Samosas die ich je hatte, zugegeben zwei Samosas in einer Portion ist zu viel, man will ja noch das Hauptgericht essen k\u00f6nnen. Als Hauptgericht hatten wir Tandoori Fisch, auf Empfehlung des Kellners, und mein geliebtes Chicken Tikka Masala. Dazu gab es Naan. Ich muss sagen, hab meinen Lieblingsinder im Masala gefunden. Ausgezeichnetes Ambiente und die passende K\u00fcche! Man kann auch noch sagen welchen Sch\u00e4rfegrad man will. Mein Kompliment", " \u00dcberpr\u00fcfung der Restaurant Masala von 22 Januar 2011", " Sch\u00f6nes, kleines Lokal mit zuvorkommender Bedienung. Das Essen war gut, mein Mix Masala war aber etwas langweilig. Daf\u00fcr war die Mango-Minzsuppe spannend. Das Mangolassi am Ende war lecker! Das Restaurant wird auch von Indern besucht!", " \u00dcberpr\u00fcfung der Restaurant Masala von 22 Januar 2011", " Bei indischen Restaurants bin ich immer voreingenommen, denn ich hab meiner Meinung nach das beste indische Restaurant in Z\u00fcrich schon gefunden... Von der Vorspeise (Vorspeisenplatte Masala) war ich jedoch positiv \u00fcberrascht. Die war wirklich sehr vielf\u00e4ltig und lecker. Absoluter Pluspunkt! Als Hauptspeise hatte ich Paneer. Beim Hauptgericht fand ich, dass in der Sauce gar ein bisschen wenig K\u00e4sest\u00fcckchen waren. Geschmacklich aber in Ordnung. Dazu gabs Knoblauch-Naan. Das Naan war meiner Meinung nach eine Entt\u00e4uschung (siehe Bemerkung oben zu meinem Lieblings-Inder, der macht das absolut mega-giga Naan...). Aber vermutlich wars mein Fehler Naan zu nehmen, da ich eigentlich schon von vornherein wusste, dass ich entt\u00e4uscht sein werde. Die Bedienung ist freundlich und sehr speditiv, da gibts nicht zu kritisieren.", " \u00dcberpr\u00fcfung der Restaurant Masala von 05 Dezember 2010", " Super Essen, anst\u00e4ndige Preise, freundliches Personal, sch\u00f6ne Einrichtung.. 5 Sterne!", " \u00dcberpr\u00fcfung der Restaurant Masala von 11 April 2010", " Gestern (Sa, 10.04.10) besuchte ich mit meinem Partner das indische Restaurant Masala an der Stauffacherstrasse in Z\u00fcrich. Das Interieur ist sehr geschmackvoll, typisch indisch mit sch\u00f6nen Wandmalereien, jedoch ohne kitschig zu wirken (und dies selbst f\u00fcr meinen doch sehr puristischen Geschmack!). Der (fast etwas zu) aufmerksame indische Kellner, der zu unserem Erstaunen gut Schweizerdeutsch spricht, m\u00f6chte sogleich die Weinbestellung aufnehmen - daf\u00fcr ben\u00f6tigen wir jedoch noch etwas Zeit und das sagen wir ihm auch freundlich, aber bestimmt. \"Endlich\" darf er uns einen halben Liter Mineralwasser (CHF 5.50) sowie eine Flasche Aigle les Murailles (CHF 47.00) im schicken Stehk\u00fchler an den Tisch bringen und schenkt auch gleich ein: meinem Partner etwa die doppelte Menge Wein wie mir. Interessant: Andere Kulturen, andere Sitten, denke ich ... Als Amuse-Bouche offeriert er uns kurz darauf ein Auberginen-Pakora (f\u00fcr jeden eine kleine Scheibe) mit Tamarindensauce, danach folgt unsere Vorspeise: Gem\u00fcse-Pakora best ehend aus einer Kartoffelscheibe, einem Blumenkohlr\u00f6schen, einer geraffelten Zwiebel sowie nochmals einer Auberginenscheibe, alles in Kichererbsenmehl goldgelb frittiert (CHF 8.50). F\u00fcr meinen Geschmack d\u00fcrfte alles etwas w\u00fcrziger sein, aber es mundet trotzdem. Zum Hauptgang geniesse ich ein wunschgem\u00e4ss sehr scharfes \"Matter Paneer\" (indische Frischk\u00e4sew\u00fcrfel mit Erbsen in dunkelgelber Currysauce, CHF 22.00), mein Partner hat Poulet mit Linsen an hellgelber Currysauce bestellt (mittelscharf, CHF 28.50). Dazu gibt's einmal Basmatireis (CHF 4.00) und ein Tandoori Roti (Fladenbrot aus Vollkornmehl, CHF 3.50), alles sehr, sehr lecker! Wir sind mit der Qualit\u00e4t und Zubereitung der Speisen \u00fcberaus zufrieden, auch wenn wir am Ende CHF 119.00 hinbl\u00e4ttern m\u00fcssen. Das st\u00f6rt uns allerdings nicht, da das Preis-Leistungsverh\u00e4ltnis absolut stimmt! Wir schauen uns um und stellen fest, dass in der Zwischenzeit praktisch jeder Platz besetzt ist (und das bereits vor 20 Uhr!). Ein paar spontane G\u00e4ste hatten, mussten sogar  mit Bedauern abgewiesen werden. Also, nichts wie reservieren und selbst testen: Ich kann das Masala allen Fans der indischen K\u00fcche w\u00e4rmstenst empfehlen!", " \u00dcberpr\u00fcfung der Restaurant Masala von 22 Oktober 2009", " Wundersch\u00f6nes Restaurant! Noch nie so sch\u00f6ne Wandgem\u00e4lde gesehen in der Schweiz... Man darf zu beginn bestimmen, falls man das Essen nicht zu scharf will. Erh\u00e4lt ein Amuse Bouche und Hot towel nach dem Essen, ist einfach ein super Service:)! Das Essen ist super authentisch indisch, halt vorwiegend nord indisch. Kompliment an die K\u00fcche!", " \u00dcberpr\u00fcfung der Restaurant Masala von 16 Mai 2009", " Das Masala ist innen richtig sch\u00f6n, ist wahrscheinlich ein Maler aus Indien gekommen, um die Elefanten an die Wand zu malen.. das hat er aber super hinbekommen. Nicht zu kitschig. Das Essen ist sehr lecker und auf Wunsch machen sie es auch nicht so scharf", " Schreiben Sie Ihre Meinung \u00fcber Restaurant Masala", " * Pflichtfelder", " Veranstaltungen in Z\u00fcrich", " 30 AUG", " 06 SEP", " V\u00f6lkerkundemuseum der Universit\u00e4t Z\u00fcrich", " Pelikanstrasse 40, 8001 Z\u00fcrich", " 14 MAR", " 06 SEP", " Toni-Areal", " Pfingstweidstrasse 96, 8005 Z\u00fcrich", " 17 JAN", " 06 SEP", " Schweizerisches Nationalmuseum", " Museumstrasse 2, 8001 Z\u00fcrich", " 05 JAN", " 20 DEC", " Schiffsteg B\u00fcrkliplatz", " B\u00fcrkliplatz, 8001 Z\u00fcrich", " Beliebte Kategorien", " - Zahnarzt", " - Hotels", " - Massagen", " - Nachtleben", " - Wohnungseinrichtungen", " - Tierarzt", " - Reinigungsfirma", " - Versicherungen", " - Allgemein Arzt", " - Fusspflege / Pedik\u00fcre", " - Reiseb\u00fcros", " - EDV Support", " - Treuhandb\u00fcro", " - Autogaragen", " - Akupunktur", " - Lebensmittel", " - Restaurant", " - Takeaway", " - Tanzschulen", " - Nachtleben", " - Coiffure", " - Geschenke", " - Architekten", " - Boutiquen", " - Fitness Studio", " - B\u00e4ckereien", " - Maler", " - Kosmetik Salon", " - Fahrrad H\u00e4ndler", " - Bars"], "labels": ["1", "1", "1", "0", "0", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "1", "0", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Ferienprogramm - Sechs Wochen Spa\u00df pur", "Endlich Ferien! So hei\u00dft es in rund 4 Wochen. Damit sich die Aalener Kids rechtzeitig vorbereiten k\u00f6nnen, hat das Stadtjugendreferat der Stadt Aalen bereits jetzt das neue Ferienprogrammheft f\u00fcr diesen Sommer herausgegeben.", "In 345 Aktionen von 120 Anbietern ist f\u00fcr jeden Geschmack etwas geboten. Das Stadtjugendreferat hat das attraktive Ferienprogramm in Zusammenarbeit mit vielen Vereinen und Institutionen f\u00fcr Kinder und Jugendliche zusammen gestellt.", "Mal weg vom Computer und dem Fernseher und raus in die Natur, Sport, Spiel und Spa\u00df erleben, neue Freundschaften schlie\u00dfen oder alte wieder neu aufleben lassen, sich mal mit was ganz anderem besch\u00e4ftigen oder einfach in ganz neue Dinge reinschnuppern \u2013 vielleicht wird einmal ein Hobby aus dem Ferienmalkurs? Die M\u00f6glichkeiten sind fast unbegrenzt.", "Das Ferienprogramm ist ab sofort erh\u00e4ltlich bei allen Schulen, Rath\u00e4usern, Touristik-Service, Jugendtreffs, Bibliothek, Freib\u00e4dern, Kinderschutzbund usw.", "Anmelden zu den einzelnen Aktionen kann man sich bereits ab Dienstag, 5. Juli 2011 im Touristik-Service der Stadt Aalen (Telefon 07361 522-359 und bei den jeweiligen Anbietern.", "\u00a9 Stadt Aalen, 27.06.2011"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "0"]}, {"text": ["\u00dcbersicht Natur", "Die Wirkung und Anreicherung von Stoffeintr\u00e4gen aus der Atmosph\u00e4re wird an der immissions\u00f6kologischen Dauerbeobachtungsstation ermittelt", "Gr\u00fcnkohl eignet sich besonders gut zum Nachweis organisch-chemischer Verbindungen (zum Beispiel Dioxine), die sich in der ausgepr\u00e4gten Wachsschicht der Bl\u00e4tter anreichern. Durch ihre Wuchsform ist die Pflanze gut anstr\u00f6mbar, die Bl\u00e4tter sind stark gekr\u00e4uselt und bieten daher eine gro\u00dfe Oberfl\u00e4che. Gr\u00fcnkohlpflanzen sind winterhart und k\u00f6nnen bis in den Dezember als Bioindikator genutzt werden. Das Blattmaterial wird danach im Labor chemisch analysiert.", "Mit Graskulturen, die in Pflanzt\u00f6pfen aufgestellt werden lassen sich vor allem anorganische Stoffe (Metalle) und", "organisch-chemische Verbindungen nachweisen. Jede Kultur wird f\u00fcr eine bestimmte Zeit exponiert und danach ihr Graszuwachs auf Stoffanreicherungen aus der Luft im Labor chemisch untersucht. Weidelgraskulturen werden mehrmals hintereinander von Mai bis Oktober exponiert.", "Tabak zeigt die Wirkung von Ozon durch ausgebleichte oder bereits abgestorbene Flecken in der Blattfl\u00e4che. Das gasf\u00f6rmige Ozon reichert sich im Blatt nicht an, seine sch\u00e4digende Wirkung wird deshalb optisch durch Absch\u00e4tzen der zerst\u00f6rten Blattfl\u00e4che beurteilt.", "Mit dem sog. wet only-Sammler wird Regenwasser f\u00fcr Laboranalysen gesammelt. Ein \u00fcber einen Sensor gesteuerter Deckel \u00f6ffnet sich nur bei nassem Niederschlag (Regen, Schnee). \u00dcber einen beheizbaren Trichter wird das Wasser in eine Sammelflasche geleitet. Diese befindet sich in einem Geh\u00e4use, in dem eine konstante Temperatur von 6 bis 10 \u00b0C gehalten wird. Nach vier Wochen wird die Flasche ausgetauscht, Regenmenge und S\u00e4uregehalt bestimmt und eine Probe davon zur chemischen Analyse ins Labor geschickt.", "Ein einfacher gebautes System zur Niederschlagssammlung ist der sog. Bulk-Sammler. Nasse und trockene Niederschl\u00e4ge (Staub) werden hier \u00fcber einen Trichter in eine Sammelflasche geleitet, die sich in einem doppelwandigen wassergef\u00fcllten Rohr (Selbstk\u00fchlung) befindet. Um vor zu starker Erw\u00e4rmung zu sch\u00fctzen, ist alles mit Alufolie verh\u00fcllt. Proben werden alle zwei Wochen genommen, vor Ort die Regenmenge, die Temperatur und der S\u00e4uregehalt bestimmt. Im Labor folgt eine chemische Analyse der Probe."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": [" Uni und Arbeit", " Eine Start-up-Szene in Gaza? Ja, die gibt es. Wir haben mit jungen Existenzgr\u00fcndern gesprochen \u2013 per Skype, da eine Ausreise fast unm\u00f6glich ist, und vor 17 Uhr, denn danach wird der Strom abgeschaltet.", " Was? Ein Airbnb f\u00fcr Gewerbeimmobilien", " Wer? Fadel Abukaresh, 27, IT und Software Ingenieur", " Ich habe nach einem B\u00fcro gesucht und gemerkt, dass es keine ordentliche App f\u00fcr gewerbliche Immobilien gibt.", " Nein, in Gaza gibt es keinen Markt daf\u00fcr, es geht immer um den ganzen Nahen Osten. Angefangen haben wir im Libanon.", " Man braucht au\u00dferhalb von Gaza Freunde und Gesch\u00e4ftspartner, die finde ich \u00fcber das Internet. Und man braucht Geld, wie \u00fcberall.", " Wir haben uns bei einem Start-up-Pitch in Jordanien gut geschlagen und gerade 75.000 Dollar von einem Investor aus dem Westjordanland bekommen.", " Sehr einfach, es gibt viele gut ausgebildete Leute, wir haben die Stelle in sozialen Medien und auf dem Portal jobs.ps ausgeschrieben, es haben sich mehr als 50 Bewerber gemeldet. Wobei viele Angst haben, f\u00fcr ein Start-up zu arbeiten, weil es hier keine Start-up-Kultur gibt. Daher verlangen sie als Sicherheit mehr Geld, das wir wiederum nicht bezahlen k\u00f6nnen.", " Wir mussten, sonst h\u00e4tten wir ja alle Kunden verloren! Es war verr\u00fcckt. Kein Internet, kaum Strom, aber eine Deadline f\u00fcr eine App. Ich musste bei Raketen und Beschuss in den Norden gehen, um die App abzuholen, weil sie nicht elektronisch \u00fcbermittelt werden konnte, der Entwickler hatte keinen Strom. V\u00f6llig abgedreht.", " Reisen und Strom. Die Grenze zu \u00c4gypten ist geschlossen, und mit Israel ist es schwierig. Wir haben acht Stunden Strom, und die Generatoren stehen nicht \u00fcberall \u2013 und die sind au\u00dferdem super laut.", " Handy und Computer \u2013 und meine sechs Powerbanks f\u00fcr die Zeit nach 17 Uhr.", " Was?", " Eine App f\u00fcr Araberinnen, die sich gerne ges\u00fcnder ern\u00e4hren oder abnehmen m\u00f6chten.", " Wer?", " Salam Dalloul, 22, studiert Software Ingenieurwesen, aus Gaza City", " Abeer Elshaer, 22, studiert Software Ingenieurwesen, lebt im Maghazi Camp", " Dalia Shurrab, 35, \u00c4rztin, Business Administration und Medienexpertin aus Khan Yunis", " Wir haben uns im Start-up-B\u00fcro kennen gelernt und auch hier zusammen unsere Idee entwickelt. Vor einem halben Jahr wussten wir noch nicht mal, was ein Start-up \u00fcberhaupt ist. Jetzt haben wir unser eigenes Produkt, also fast.", " Junge Gr\u00fcnderinnen beim Gaza Sky Geeks-Wochenende, dem Start-up Accelerator in Gaza (Bild: Magic Lens for Mercy Corps)", " Dietii ist eine Rezeptdatenbank. Man tippt ein Gericht ein, und die App schl\u00e4gt kalorien\u00e4rmere Versionen vor und liefert Rezepte sowie Fotos mit. Wir hoffen, dass wir die Beta Version in sechs Wochen fertig haben.", " Schawarma, Hummus, Falafel, Fatta Maftool, eine Art Couscous mit Zwiebeln und Kartoffeln. Lafa nat\u00fcrlich, also d\u00fcnnes Brot mit Oliven\u00f6l und vielen Zwiebeln und Knafe, die typische Nachspeise. Die App schl\u00e4gt zum Beispiel Rezepte vor, bei denen man grillt statt frittiert oder ein H\u00fchnchen im Ofen gart und nicht br\u00e4t.", " (Lachen) Dietii schl\u00e4gt vor, nur zwei L\u00f6ffel Knafe zu essen und danach Sport zu machen. Oder kein Hauptgericht zu essen.", " Klar \u2013 und hier kocht auch jeder, denn es gibt nicht so viele Restaurants, keine Bars, und die Gastro in den Hotels ist wahnsinnig teuer.", " Geld im Allgemeinen. Wir haben noch keinen Investor. Und wir suchen einen CTO, der das Projekt betreut, bis Abeer und Salam mit der Uni fertig sind.", " Im Interview spricht Joko Winterscheidt \u00fcber seine Start-ups, Jan B\u00f6hmermanns Spott und die\u2026", " Was? App zur Projekt und Kundenverwaltung", " Wer? Mustafa Dahdouh, 26, Grafikdesigner in Gaza City", " Ich mache kurz meinen Minipitch, ja? Grafikdesigner mit vielen Kunden kennen das Problem: Man muss viel kommunizieren, aber die zur Verf\u00fcgung stehenden Tools sind f\u00fcr Designer nicht optimal. Daher bauen wir MockApp, mit dem Designer eine Art Prototyp vom Projekt anlegen und Teammitglieder ihr Feedback geben \u2013 alles ist zusammengefasst auf einen Blick zu sehen.", " Eigene Erfahrung. Ich arbeite seit acht Jahren als Grafikdesigner f\u00fcr internationale Kunden. Mein Team und ich haben Kunden aus Saudi-Arabien, Dubai und Kuweit \u2013 aber das Problem des Workflows war gro\u00df. So kam ich auf Mockapp.", " Erst ja, aber dann habe ich von dem Start-up-Accelerator geh\u00f6rt und mich vorgestellt. Im vergangenen M\u00e4rz stellte ich die Idee dann bei der \u201cGaza Challenge 2015\u201d Investoren vor.", " Nein, in Ramallah im Westjordanland.", " Nein, ich bin da zum ersten Mal \u00fcberhaupt aus Gaza raus.", " Ich sah Dinge, die ich sonst nur aus dem Internet kenne. Ich fing sofort an, \u00fcber neue M\u00e4rkte nachzudenken. Und ich fragte mich: Warum gr\u00fcnden wir nicht einfach ein Start-up, das die politischen Probleme l\u00f6st.", " Also Mitarbeiter in Gaza sind nicht das Problem, es gibt so viele Entwickler und Ingenieure und eine hohe Arbeitslosigkeit. Meine Freunde arbeiten fast alle als Freiberufler.", " Niedriger als in Europa, aber wir sind auch nicht Indien. Das Leben in Gaza ist ziemlich teuer.", " Ich habe eine gro\u00dfe Batterie mit USB Anschl\u00fcssen gekauft, f\u00fcr 1000 Dollar. Wenn wir Strom haben, lade ich die Batterie auf, die dann acht Stunden h\u00e4lt \u2013 bei drei Laptops, Fernseher und Licht und Handys nat\u00fcrlich.", " Wie funktioniert die j\u00fcdisch-muslimische WG?", " Wie hat er das geschafft?"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Wissenschaftsstadt Darmstadt verzeichnet 4030 Geburten im Jahr 2015", "10. Januar 2016 - 11:14 | von DarmstadtNews.de | Kategorie: Lokal |", "Teilen auf: Twitter | Facebook | AddThis", "Die Wissenschaftsstadt Darmstadt hat im Jahr 2015 die h\u00f6chsten Geburtenzahlen seit dem Jahrgang 1966 verzeichnet. Das vermeldet das Darmst\u00e4dter Standesamt. Insgesamt wurden in Darmstadt im vergangenen Jahr 4030 Kinder geboren.", "Davon waren 1.962 Neugeborene M\u00e4dchen, was einem Wert von 49 Prozent entspricht und 2.068 Jungen, ein Wert von 51 Prozent.", "B\u00fcrgermeister Rei\u00dfer als zust\u00e4ndiger Dezernent f\u00fcr das Standesamtwesen: \u201eDie Zahl der Neugeborenen im Jahr 2015 best\u00e4tigt wie bereits in den vergangenen Jahren den Trend zu anhaltend hohen Geburtenzahlen in der Wissenschaftsstadt. Ich freue mich daher, dass sich auch im Jahr 2015 wieder viele Paare dazu entschieden haben, ihren Nachwuchs in Darmstadt auf die Welt zu bringen\u201c, so Rei\u00dfer.", "Quelle: Pressestelle der Wissenschaftsstadt Darmstadt"], "labels": ["1", "0", "0", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": [" Es ist nicht weniger als der R\u00fccktritt der m\u00e4chtigsten Frau der Welt, den Gastautor Ross Douthat in der renommierten \u201eNew York Times\u201c fordert. Im Hinblick auf die \u00dcbergriffe von K\u00f6ln warnt der Kolumnist vor den Folgen der unbegrenzten Einwanderung von Fl\u00fcchtlingen \u2013 niedergeschrieben in der Kolumne \u201eOp-Ed\u201c, die stets im Kontrast zur vorherrschenden Redaktionsmeinung steht. Merkel sei verantwortlich f\u00fcr den Kurs und m\u00fcsse ihre Kanzlerschaft niederlegen.", " Schon die \u00dcberschrift macht klar, was die Willkommenskultur der Kanzlerin ausgel\u00f6st habe: \u201eGermany on the Brink\u201c (Deutschland am Rande des Abgrunds) konstatiert Kolumnist Douthat. Wer denke, dass eine alternde, s\u00e4kularisierte, und dadurch sehr homogene Gesellschaft einfach friedlich eine Migration von derartiger Gr\u00f6\u00dfe und kulturellem Unterschied absorbieren k\u00f6nne, dem prophezeit Douthat beste Karriereaussichten als zuk\u00fcnftigem Sprecher der deutschen Regierung. Gleichzeitig sei man dann aber ein Narr.", " Denn eine solche Transformation verspreche eine zunehmende Polarisierung zwischen Neuank\u00f6mmlingen und Einheimischen. Um diese Konflikte zu verhindern, m\u00fcsse Deutschland seine Grenzen f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge jetzt schlie\u00dfen und mit der geordneten Abschiebung von k\u00f6rperlich gesunden jungen M\u00e4nnern zu beginnen. Zudem sei es an der Zeit, so Douthat, die Illusion aufzugeben, dass Deutschland die S\u00fcnden der Vergangenheit mit einem unverantwortlichen Humanismus zu s\u00fchnen.", " Welche Konsequenzen die Zwischenf\u00e4lle von K\u00f6ln haben sollten, macht Douthat am Ende seiner Kolumne klar: \u201eEs bedeutet, dass Angela Merkel gehen muss \u2013 damit ihr Land und der Kontinent, den es umfasst, es vermeiden kann, einen zu hohen Preis f\u00fcr ihre gutgemeinte Torheit zu bezahlen.\u201c", " Mit seiner Forderung nach einem R\u00fccktritt hat der Gastautor in der \u201eNew York Times\u201c eine Diskussion angefacht, die im Ausland l\u00e4ngst die Medien besch\u00e4ftigt.", " (Johannes Steger, Berlin)", " So betrachten die Amerikaner mit wachsender Sorge die Stimmung jenseits des Atlantiks. \u201eDas Pendel schl\u00e4gt um\u201c, schreibt zum Beispiel die \u201eLos Angeles Times\u201c \u00fcber die Lage in Deutschland. Von einem \u201eTest\u201c f\u00fcr die Kanzlerin schreibt das angesehene Magazin \u201eNew Yorker\u201c.", " Das Thema der deutschen Fl\u00fcchtlingspolitik gewinnt so pl\u00f6tzlich auch in der Vorwahlkampfdebatte der USA, die seit Jahren \u00fcber den richtigen Umgang mit Einwanderung streiten, eine ungeahnte Brisanz. So nannte der US-Pr\u00e4sidentschaftskandidat Donald Trump die Bundesrepublik in den vergangenen Wochen mehrfach als ein abschreckendes Beispiel daf\u00fcr, was passiert, wenn man zu viele fremde Menschen ins eigene Land l\u00e4sst. \u201eSchaut euch an, was in K\u00f6ln geschah\u201c, rief er am Wochenende bei einem Wahlkampfauftritt in Iowa: \u201eDie ersch\u00fctternden Verbrechen, die Silvesternacht, die Vergewaltigungen und das gesamte Gemetzel.\u201c Es sind schrille S\u00e4tze, die selbst in den USA nicht unwidersprochen bleiben.", " So ver\u00f6ffentlichte die \u201eWashington Post\u201c am Wochenende einen Meinungsbeitrag, der sehr anerkennende Worte f\u00fcr Merkel fand und sie sie als \u201ewichtigste Anf\u00fchrerin in Europa\u201c bezeichnete. Auch die \u201eNew York Times\u201c stellte dem St\u00fcck von Ross Douthat eine eigene Sichtweise gegen\u00fcber, die die Neujahrsansprache der Kanzlerin als eine Rede pries, \u201edie alle in Europa beachten sollten\u201c. Doch das Bild der unanfechtbaren und \u00fcber alle Kritik erhabenen Kanzlerin, die vom US-Magazin Forbes erst im November abermals zur m\u00e4chtigsten Frau der Welt gew\u00e4hlt worden war, hat im Ausland inzwischen deutliche Risse bekommen.", " So ist Douthat mit seiner R\u00fcckzugs-Vorhersage nicht allein. Die britische \u201eFinancial Times\u201c gab Ende Dezember in einem pointierten \u2013 und nicht immer v\u00f6llig ernstgemeinten \u2013 Jahresausblick auf das Jahr 2016 ebenfalls eine bemerkenswerte Prognose auf die selbstgestellte Frage, ob Merkel Ende des laufenden Jahres noch Kanzlerin in Deutschland sein werde. Die Antwort des renommierten Blattes lautete: Nein. Die Briten halten es f\u00fcr wahrscheinlich, dass es im Laufe des Jahres angesichts von anhaltend hohen Fl\u00fcchtlingszahlen zur Rebellion gegen die CDU-Politikerin kommen wird.", " (Carsten Herz, London)", " Italien: K\u00f6ln als Wunde im europ\u00e4ischen Ged\u00e4chtnis", " Wird sich die Kanzlerin an der Spitze der Regierung halten k\u00f6nnen und das Fl\u00fcchtlingsproblem in den Griff bekommen oder muss sie zur\u00fccktreten \u2013 das fragt man sich auch in Italien. Das Land schaut schon immer mit einer Mischung aus Bewunderung und Ehrfurcht auf Deutschland. In Italien, wo innenpolitische Themen stets alles Internationale beherrschen, ist das Wort \u201eColonia\u201c, so hei\u00dft K\u00f6ln auf italienisch, zum Synonym f\u00fcr eine Welt geworden, die immer schwerer zu verstehen ist. Und die Angst macht. Und entsprechend ausf\u00fchrlich wird nicht nur berichtet, sondern vor allem kommentiert \u2013 in den Medien wie auf der Stra\u00dfe.", " Die S\u00e4tze von Aldo Cazzullo spiegeln die Besorgnis und das Unbehagen wider, die in Italien vorherrschen: \u201eDas war zwar weniger grausam, aber keineswegs abscheulicher als der Anschlag auf die Redaktion von Charlie Hebdo in Paris vor einem Jahr, an den wir in diesen Tagen erinnern\u201c, schreibt der Schriftsteller und Journalist, \u201ewas in K\u00f6ln passiert ist, wird im europ\u00e4ischen Ged\u00e4chtnis eine Wunde hinterlassen, die nicht minder tief ist, denn nur wenige zeichnen oder betrachten piet\u00e4tlose Karikaturen, aber alle haben wir eine Tochter oder eine andere liebe weibliche Person, die Silvester in einer gro\u00dfen Stadt feiert.\u201c", " Und w\u00e4hrend Dutzende von italienischen Reportern von der Domplatte berichten und sich teilweise gegenseitig interviewen, und aus jedem Kommentar das Erstaunen dar\u00fcber herauszuh\u00f6ren ist, dass so etwas ausgerechnet in Deutschland passiert ist \u2013 ganz zu schweigen von den Pegida-M\u00e4rschen \u2013 startet in der Politik die Diskussion \u00fcber die Folgen f\u00fcr die Fl\u00fcchtlingspolitik. Sehr aufmerksam wird jede \u00c4u\u00dferung der Kanzlerin verfolgt, wie etwa ihre S\u00e4tze beim Mainzer CDU-Gipfel. Denn Italien f\u00fchlt sich zu Unrecht von der EU kritisiert f\u00fcr seinen vermeintlich zu laschen Umgang mit den Fl\u00fcchtlingen, die \u00fcbers Meer kommen und sofort registriert werden m\u00fcssten. Europa m\u00fcsse helfen bei den Hotspots, so hei\u00dft es in Rom.", " Und so wird mit Spekulationen \u00fcber Auswirkungen der Nacht von K\u00f6ln auf die n\u00e4chsten Landtagswahlen und das Erstarken der AfD - ganz zu schweigen von den Bundestagswahlen im n\u00e4chsten Jahr - die deutsche Innenpolitik pl\u00f6tzlich zum gro\u00dfen Thema in Italien.", " (Regina Krieger, Rom)", " Griechenland: Damit war zu rechnen", " Auch in Griechenland beobachtet man die Ereignisse von K\u00f6ln sehr aufmerksam. Die Vorg\u00e4nge in der Silvesternacht und die folgenden Demonstrationen finden breiten Raum in den Medien. Der Athener B\u00fcrgermeister Giorgos Kaminis ist nicht \u00fcberrascht: \u201eDamit war zu rechnen\u201c. Er wei\u00df von \u00e4hnlichen \u00dcbergriffen bei Silvesterfeiern auf dem Athener Syntagmaplatz. \u201eIn fr\u00fcheren Jahren versammelten sich da fast nur noch Migranten\u201c, erinnert sich Kaminis, der damals griechischer Ombudsmann war. Nach seiner Wahl zum B\u00fcrgermeister 2010 verlegte er die Feiern auf den Platz vor dem Rathaus, der kleiner und leichter zu \u00fcberwachen ist.", " Der griechische Vizeminister f\u00fcr Migrationspolitik, Ioannis Mouzalas, zeigte sich im Gespr\u00e4ch mit dem Handelsblatt am Samstag besorgt \u00fcber die Vorf\u00e4lle in K\u00f6ln. Es sei offensichtlich, dass der Fl\u00fcchtlingsandrang in Deutschland zu \u201epolitischen und gesellschaftlichen Spannungen\u201c f\u00fchre. Die gelte es \u201eim europ\u00e4ischen Geist und unter Achtung der Menschenrechte zu l\u00f6sen\u201c.", " Gr\u00f6\u00dfte Sorge der griechischen Regierung ist, dass Vorf\u00e4lle wie die von K\u00f6ln dazu f\u00fchren werden, dass immer mehr EU-L\u00e4nder ihre Grenzen dichtmachen und keine Fl\u00fcchtlinge mehr aufnehmen. Dann k\u00e4me ein \u201egef\u00e4hrlicher Dominoeffekt\u201c in Gang, warnt Mouzalas: \u201eGriechenland w\u00fcrde zum Flaschenhals\u201c.", " Denn der Zustrom der Ank\u00f6mmlinge aus der T\u00fcrkei auf den griechischen \u00c4g\u00e4isinseln ist ungebrochen, trotz Sturm und K\u00e4lte: \u201eWenn nur 3000 am Tag kommen, sind wir froh\u201c, sagt Mouzalas, \u201eim Durchschnitt sind es 4000 t\u00e4glich.\u201c Was die Lage versch\u00e4rft: W\u00e4hrend fr\u00fcher drei Viertel Schutzsuchende aus B\u00fcrgerkriegsl\u00e4ndern waren, sind inzwischen die H\u00e4lfte der Ank\u00f6mmlinge Menschen aus Marokko, Algerien und Tunesien, die keinen Asylanspruch haben.", " \u00dcber die politischen Folgen des unkontrollierten Zustroms von Fl\u00fcchtlingen und Migration macht man sich in Griechenland keine Illusion, zumal das Land mit diesem Ph\u00e4nomen bereits seit Anfang der 1990er Jahre lebt, als hunderttausende Albaner nach dem Sturz des kommunistischen Regimes \u00fcber die Grenze str\u00f6mten.", " In den 2000er Jahren setzte der Strom illegaler Migranten aus dem Nahen Osten und Asien ein. Das war Wasser auf die M\u00fchlen der Neonazi-Partei Goldene Morgenr\u00f6te, die mit fremdenfeindlichen Parolen Stimmung macht. Fr\u00fcher politisch v\u00f6llig unbedeutend, ist die Goldene Morgenr\u00f6te inzwischen mit rund sieben Prozent Stimmenanteil die drittst\u00e4rkste Partei in Griechenland.", " (Gerd H\u00f6hler, Athen)", " Frankreich sieht Deutschland \u201eisoliert\u201c", " Frankreich nimmt regen Anteil an den Ereignissen der Silvesternacht in K\u00f6ln. In den Medien gibt es gro\u00dfe Reportagen \u00fcber die Vorf\u00e4lle und \u00fcber die Reaktionen in Deutschland. Die Politik dagegen nimmt nicht Stellung, sie ist auch zu sehr mit den internen Debatten \u00fcber neue Anti-Terrorgesetze besch\u00e4ftigt.", " Im Hinblick auf K\u00f6ln zieht jedes Medium seine eigenen Schlussfolgerungen, je nach der politischen Ausrichtung. \u201eMerkel steht im Feuer der Kritik. Die Verbindung zwischen der Fl\u00fcchtlingswelle und den Gewalttaten in K\u00f6ln besteht im Gro\u00dfen und Ganzen und Deutschland scheint an der Grenze der S\u00e4ttigung anzukommen\u201c, schrieb der konservative Figaro bereits am Samstag. \u201eAuch wenn die Polizei sagt, die Welle der Fl\u00fcchtlinge habe nicht zu einem Anstieg der Kriminalit\u00e4t gef\u00fchrt: Diese Aggressionen best\u00e4tigen die gewaltsamen Auseinandersetzungen, die es mehr oder weniger regelm\u00e4\u00dfig in Aufnahmeeinrichtungen f\u00fcr die Fl\u00fcchtlinge gibt\u201c, ist sich der Figaro sicher.", " \u00dcberhaupt sei Deutschland \u201eisoliert in einem Schengen, das in Scherben liegt.\u201c Man hat den Eindruck, die Zeitung habe nur auf Szenen wie die in K\u00f6ln gewartet. Immerhin weist der Korrespondent des Blattes darauf hin, dass zwischen 500 und 1000 junge M\u00e4nner an den Auseinandersetzungen beteiligt waren, die Polizei aber nur von 19 Verd\u00e4chtigen spreche und das Innenministerium von 31, davon 18 Asylbewerber.", " Sehr viel n\u00fcchterner berichtet Le Monde. Die Zeitung verzichtet auf jede allgemeine Verd\u00e4chtigung oder Vorverurteilung aller Fl\u00fcchtlinge. \u201eDer Hintergrund der Aggressionen, deren Opfer mehrere hundert Frauen in K\u00f6ln w\u00e4hrend der Silvesternacht wurden, ist noch nicht aufgekl\u00e4rt\u201c, stellt der Korrespondent Fr\u00e9d\u00e9rique Lemaitre fest. \u201eDoch Merkel sieht sich gezwungen, ihren Ton und sicher auch ihre Politik gegen\u00fcber den Fl\u00fcchtlingen zu versch\u00e4rfen.\u201c Die verschiedenen Initiativen wie erleichterte Abschiebungen werden erw\u00e4hnt, und Le Monde folgert: \u201eSowohl CDU/CSU als auch SPD haben ein Interesse daran, dass nicht der Eindruck entsteht, der Staat k\u00f6nne die Lage nicht mehr kontrollieren.\u201c", " Doch sei das teilweise bereits der Fall: \u201eDas beweisen die Gewalttaten von K\u00f6ln wie auch die Enth\u00fcllung, dass der Mann, der am vergangenen Donnerstag eine Polizeistation angegriffen hat, in Deutschland \u00fcber sieben verschiedene Identit\u00e4ten verf\u00fcgte.\u201c Die Tatsache, dass der T\u00e4ter sich mehrere Jahre in Frankreich aufgehalten hat, bevor er nach Deutschland einreiste, wird allerdings nicht erw\u00e4hnt.", " Le Monde legt auch den Finger auf die Verz\u00f6gerungen bei der Umsetzung eines Schl\u00fcsselprojektes der Koalition: die Einrichtung von drei bis f\u00fcnf Zentren f\u00fcr die beschleunigte Abschiebung von Asylbewerbern aus sicheren Herkunftsstaaten. \u201eSeit zwei Monaten ist das Thema wegen politischer Differenzen blockiert.\u201c Dabei sei die beschleunigte R\u00fcckkehr \u201eabgelehnter Bewerber von essentieller Bedeutung, wenn Deutschland die Zahl der Fl\u00fcchtlinge senken will.\u201c Die Zeitung verfolgt auch sehr genau den Wandel in der Tonlage der Politik und der Medien: \u201eW\u00e4hrend es nach den Attentaten vom 13.November in Paris noch gelungen ist, jede Vermischung von Terroristen und Fl\u00fcchtlingen zu vermeiden, scheint nun die Stimmung zu kippen.\u201c Nun w\u00fcrden die T\u00e4ter von K\u00f6ln vor allem durch eine Optik gesehen: \u201eMedien wie politische Verantwortliche scheinen sich nur noch f\u00fcr den Status der Gewaltt\u00e4ter zu interessieren: Waren sie Ausl\u00e4nder? Waren sie Fl\u00fcchtlinge?\u201c", " \u00c4hnlich differenziert geht die Wirtschaftszeitung Les Echos mit dem Thema um. Die Zeitung berichtet seit Tagen \u00fcber die Aggressionen und widmet dem Thema in ihrer Montagsausgabe eine ganze Seite. \u201eSeit die Ereignisse am Montag bekannt wurden, steht Deutschland unter Schock\u201c, schreibt der Korrespondent Thibaut Madelin. Er zitiert eine junge K\u00f6lnerin: \u201eGewalt gegen Frauen ist inakzeptabel, egal von wem sie ausgeht.\u201c Besonders schockierend sei, dass \u201eviele weinende Frauen keinen Schutz von der Polizei erhalten haben, die \u00fcberfordert war.\u201c", " Der Autor folgert: \u201eDie Deutschen, f\u00fcr die franz\u00f6sische Banlieues ein abschreckendes Beispiel gescheiterter Integration sind, entdecken die Existenz rechtsfreier R\u00e4ume im Herzen ihrer St\u00e4dte.\u201c Er h\u00e4lt allerdings auch fest: \u201eSexuelle \u00dcbergriffe sind keine Spezialit\u00e4t von Muslimen. 58% der deutschen Frauen haben einer Studie des Familienministeriums bereits sexuelle Bel\u00e4stigung erlitten, am Arbeitsplatz oder in ihrer privaten Umgebung.\u201c", " Mit Blick auf Merkel stellt auch Les Echos fest: \u201eVor wichtigen Landtagswahlen im M\u00e4rz setzt die Kanzlerin auf eine bessere Verteilung der Fl\u00fcchtlinge in Europa \u2013 eine Erwartung, die immer hypothetischer wird.\u201c F\u00fcr die Kanzlerin \u201etickt die Uhr, nicht nur mit Blick auf die Zahl der Fl\u00fcchtlinge.\u201c", " (Thomas Hanke, Paris)", " Spanien: Nicht den Fokus auf die Ethnie legen", " Nach den \u00dcbergriffen in K\u00f6ln warnen spanische Medien davor, alle Fl\u00fcchtlinge oder einzelne ethnische Gruppen unter Generalverdacht zu stellen. Die \u00dcbergriffe w\u00fcrden, so kommentiert \u201eEl Pa\u00eds\u201c, \u201ezu einem N\u00e4hrboden f\u00fcr fremdenfeindliche Ausbr\u00fcche\u201c.", " Die T\u00e4ter m\u00fcssten als Kriminelle behandelt und unabh\u00e4ngig von ihrer Herkunft verfolgt werden, fordern spanische Kommentatoren. Genauso wichtig aber sei es, der Versuchung zu widerstehen, neue diskriminierende H\u00fcrden gegen Fl\u00fcchtlinge aufzubauen. Fremdenfeindliche Parteien wie Pegida profitierten bereits von den Ereignissen.", " Spanien ist ein Land, das w\u00e4hrend des Wirtschaftsbooms Anfang des Jahrtausends hohe Zahlen von Einwanderern verzeichnete. Im Jahr 2011 waren gut f\u00fcnf Millionen und damit 12 Prozent der Bev\u00f6lkerung Einwanderer. Dennoch gab es in dem K\u00f6nigreich nie fremdenfeindliche Bewegungen. Trotz der harten Wirtschaftskrise der vergangenen Jahre hat sich keine rechtsradikale Partei gebildet.", " (Sandra Louven, Madrid)", " \u00c4hnliche \u00dcbergriffe in S\u00fcdschweden", " Auch in Schweden haben die sexuellen \u00dcbergriffe auf Frauen in der Silvesternacht in K\u00f6ln die Schlagzeilen in den vergangenen Tagen dominiert. \u00c4hnlich wie in Deutschland taten sich Kommentatoren zun\u00e4chst schwer, die Herkunft der mutma\u00dflichen T\u00e4ter zu benennen. Allerdings \u00e4nderte sich das schnell als \u00e4hnliche \u00dcbergriffe in Schweden bekannt wurden.", " Im s\u00fcdschwedischen Kalmar kam es in der Silvesternacht zu \u00e4hnlichen \u00dcbergriffen wie in K\u00f6ln. 15 Frauen wurden sexuell bel\u00e4stigt. \u201eDie meisten mutma\u00dflichen T\u00e4ter sprachen nicht schwedisch\u201c, hie\u00df es in der Presse. Seitdem berichten schwedische Zeitungen nahezu t\u00e4glich \u00fcber die Entwicklungen in Deutschland und im eigenen Land. Am Montag wurde bekannt, dass die Stockholmer Polizei vergleichbare \u00dcbergriffe auf dem Rockfestival \u201eWe are Sthlm\u201c in der schwedischen Hauptstadt mehrere Jahre lang verheimlicht hat.", " \u201eDer gemeinsame Nenner bei den \u00dcbergriffen ist das Geschlecht, nicht die Ethnizit\u00e4t\u201c, kommentierte die Journalistin Hanna Fahl in der Tageszeitung \u201eSvenska Dagbladet\u201c. Sie h\u00e4lt es f\u00fcr falsch, dass ein zu starker Fokus auf die Herkunft der mutma\u00dflichen T\u00e4ter gelegt wird. Vielmehr sei Gewalt gegen Frauen ein Problem unserer Gesellschaft, argumentiert sie. \u201eWissen M\u00e4nner, dass die erste Reaktion vieler Frauen auf die \u00dcbergriffe in K\u00f6ln nicht Erstaunen, sondern Wiedererkennung ist?\u201c, fragt sie.", " In Finnland haben die K\u00f6lner \u00dcbergriffe ebenfalls f\u00fcr gro\u00dfe Schlagzeilen gesorgt. Sie wurden allerdings schnell abgel\u00f6st von Berichten \u00fcber \u00e4hnliche Vorf\u00e4lle in der Silvesternacht in Helsinki. Drei Asylbewerber wurden dort festgenommen. Der Polizeichef von Helsinki sprach von einer \u201egro\u00dfen Gruppe grabschender M\u00e4nner\u201c. Anders als in K\u00f6ln hatte die Polizei in Helsinki im Vorfeld einen Tipp bekommen, dass es zu solchen \u00dcbergriffen kommen k\u00f6nnte und war deshalb vorbereitet.", " (Helmut Steuer, Schweden)", " In der Schweiz wird es ungem\u00fctlicher \u2013 auch f\u00fcr Deutsche", " Die Debatte um die massenhaft ver\u00fcbten \u00dcbergriffe auf Frauen in K\u00f6ln sind auch in der Schweiz ein gro\u00dfes Thema und k\u00f6nnte konkrete politische Folgen haben. Denn am 28. Februar stimmen die Schweizer \u00fcber eine Volksinitiative der rechts-konservativen SVP ab: Die so genannte \u201eDurchsetzungsinitiative\u201c sieht vor, dass Ausl\u00e4nder, die bestimmte Delikte ver\u00fcbt haben, automatisch des Landes verwiesen werden \u2013 und zwar unabh\u00e4ngig von der H\u00f6he der Strafe.", " Wird ein Ausl\u00e4nder zum Beispiel wegen \u201esexueller N\u00f6tigung\u201c verurteilt, soll er gem\u00e4\u00df dem neuen Verfassungsartikel zwingend des Landes verwiesen werden. Aber auch Sozialhilfe-Betr\u00fcger sollen \u201eausgeschafft\u201c werden. Ausschaffen \u2013 so nennen die Schweizer das Ausweisen. Dabei k\u00f6nnte es f\u00fcr einen Landesverweis reichen, irrt\u00fcmlich Kindergeld bezogen zu haben, ohne dies sofort zu melden, warnen Juristen. Die Gerichte sollen dabei unabh\u00e4ngig vom Einzelfall keinerlei Ermessenspielraum mehr haben \u2013 darin sehen Juristen einen Konflikt mit dem rechtsstaatlichen Prinzip der Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit. Und einen weitere Verletzung des Personenfreiz\u00fcgigkeitsabkommens mit der EU.", " Denn f\u00fcr Deutsche und andere EU-B\u00fcrger w\u00fcrde die Lage in der Schweiz ungem\u00fctlicher: W\u00e4re die Initiative bereits angenommen, so w\u00e4ren laut dem Bundesamt f\u00fcr Statistik 2014 rund 10.000 Menschen des Landes verwiesen worden \u2013 davon 2300 EU-B\u00fcrger.", " F\u00fcr die SVP kommt die Debatte um die massenhaft ver\u00fcbten \u00dcbergriffe auf Frauen in K\u00f6ln und anderen Gro\u00dfst\u00e4dten f\u00fcr den Wahlkampf um ihre Initiative wie gerufen. Zudem haben haben laut der Z\u00fcrcher Stadtpolizei auch in Z\u00fcrich rund ein halbes Dutzend Frauen wegen \u00dcbergriffe und Diebst\u00e4hle in der Silvesternacht Anzeige erstattet.", " F\u00fcr SVP-\u00dcbervater Christoph Blocher ist das anf\u00e4ngliche Schweigen der Verantwortlichen \u00fcber die Herkunft der mutma\u00dflichen T\u00e4ter genau die falsche Reaktion: \u201eDieses Verschweigen-Wollen wie es nach den \u00dcbergriffen in der Silvesternacht in K\u00f6ln geschehen ist, das f\u00fchrt zu Extremismus\", sagte Blocher dem \u201eSonntagsblick\u201c.", " Schon vor den Vorg\u00e4ngen in K\u00f6ln sprachen sich in Umfragen zwei Drittel der Befragten f\u00fcr die Durchsetzungsinitiative aus. Eine Stimmungswende scheint nun unwahrscheinlicher denn je.", " (Holger Alich, Z\u00fcrich)"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Gem\u00fctliches Ferienappartement mit Aussenpool und Sonnenterrasse in zwei Etagen. G\u00fcnstige Lage f\u00fcr Polenausflug. Fahrradverleih.2 Doppelbett(en) sind im Objekt vorhanden. N\u00e4here Informationen k\u00f6nnen Sie ggf. dem Grundriss entnehmen.Entfernung See: 5000 m.Entfernung \u00c4ngelm\u00f6glichkeit: 800 m.Entfernung Einkaufsm\u00f6glichkeit: 300 m.Entfernung Restaurant: 300 m.Entfernung Stadt: 12000 ... Details und Verf\u00fcgbarkeit", "Anbieter: e-domizil.de", "Unterkunftsart: Ferienwohnung", "Gem\u00fctliches Ferienappartement mit Aussenpool und Sonnenterrasse in zwei Etagen. G\u00fcnstige Lage f\u00fcr Polenausflug. Fahrradverleih.2 Doppelbett(en) sind im Objekt vorhanden. N\u00e4here Informationen k\u00f6nnen Sie ggf. dem Grundriss entnehmen.Entfernung See: 5000 m.Entfernung \u00c4ngelm\u00f6glichkeit: 800 m.Entfernung Einkaufsm\u00f6glichkeit: 300 m.Entfernung Restaurant: 300 m.Entfernung Stadt: 12000 ... Details und Verf\u00fcgbarkeit", "Anbieter: e-domizil.de", "Unterkunftsart: Ferienwohnung", "Unser neu renoviertes Ferienhaus bietet Platz f\u00fcr bis zu 5 Personen. 3 separate Schlafzimmer garantieren Ihnen Individualit\u00e4t. Eine gut ausgestattete K\u00fcche mit Essplatz, sowie ein gem\u00fctliches Wohnzimmer mit Sat-TV und LCD-Fernseher, Hifi-Anlage und DVD lassen nach einem anstrengenden Tag fast keine W\u00fcnsche offen. Auch an Ihre Kleinen haben wir gedacht und ein Spielzimmer ... Details und Verf\u00fcgbarkeit", "Anbieter: Ferienwohnungen", "Unterkunftsart: Ferienwohnung", "Unser Haus liegt mitten im Kurzentrum des nieders\u00e4chsischen Staatabades Pyrmont. Wir bieten Ihnen 3 Ferienwohnungen von 25 - 60 m\u00b2 die stilvoll und sehr gem\u00fctlich eingerichtet sind. In 2 Min. Fu\u00dfweg erreichen Sie von uns den Kurpark mit seinem ber\u00fchmten Palmengarten, die Wandelhalle mit der Hauptallee und das K\u00f6nigin-Luisen-Bad als Anwendest\u00fctzpunkt. Weitere Info und Buchung \u00fcber unsere Homepage Details und Verf\u00fcgbarkeit", "Anbieter: Ferienhausmiete", "Unterkunftsart: Ferienwohnung", "Unsere Ferienwohnung, ist eine abgeschlossene Wohnung und verf\u00fcgt \u00fcber einen separaten Eingang. Sie ist ca. 50 qm gro\u00df und besteht aus: - Doppelschlafzimmer -komplett eingerichteter Einbauk\u00fcche, mit E\u00dfecke - Bad mit Dusche und WC - Wohn/- Schlafzimmer Im Wohnzimmer befinden sich u.a. Tisch, Sessel, Farbfernseher mit Sat-Anlage. Alle R\u00e4ume werden der Jahreszeit entsprechend, mit Zentralheizung ... Details und Verf\u00fcgbarkeit", "Anbieter: Ferienhausmiete", "Unterkunftsart: Ferienwohnung", "Das Haus K\u00e4the liegt am Ende einer Sackgasse mit stilvoll renovierten Villen. Aus unserer Wohnung geht der Blick auf die Gartenanlage einer alten Villa und durch hohe Baumkronen auf die Ostsee. Strand, Gesch\u00e4fte, Restaurants, Bootanleger, Seebr\u00fccke, Bahnhof, Tennispl\u00e4tze, Kurmittel, kleines Hallenbad und Sauna sind in 2-3 Minuten zu erreichen. Am Grundst\u00fcck befindet sich ein Pkw-Stellplatz und ein ... Details und Verf\u00fcgbarkeit", "Anbieter: FeWo Direkt", "Unterkunftsart: Ferienwohnung", "Dieses urgem\u00fctliche Landhaus versteckt sich in einem vertr\u00e4umten Winkel des Holsteiner Landes. Ihre Wohnung ist liebevoll eingerichtet, frisch und freundlich hat 2 Schlafr\u00e4ume, separaten Zugang und eigene Terrasse. Das gro\u00dfe Areal (ca. 5000 qm) bietet viel Bewegungsfreiheit f\u00fcr Kinder und eine rundum gr\u00fcne Kulisse, eine ideale Basis f\u00fcr Wanderungen und Radtouren.Der n\u00e4chstgelegene Strand ist ... Details und Verf\u00fcgbarkeit", "Anbieter: FeWo Direkt", "Unterkunftsart: Ferienwohnung", "Ferienwohnung WirschbachGer\u00e4umige und sch\u00f6ne Ferienwohnung mit eigener Sauna in Daun-Weiersbach. Die komplett neu, modern und elegant eingerichtete Wohnung mit Sp\u00fclmaschine, liegt in sch\u00f6ner Lage am Ortsrand von Daun-Weiersbach, direkt am kleinen Wirschbach. Zur Wohnung geh\u00f6rt eine gro\u00dfe Au\u00dfenterrasse (35 qm) in S\u00fcdlage, mit herrlichem Blick auf den Bach und die Region. Die Ferienwohnung ... Details und Verf\u00fcgbarkeit", "Anbieter: tourist-online.de", "Unterkunftsart: Ferienwohnung", "Komfortable Ferienwohnung mit hochwertiger Ausstattung f\u00fcr 2-4 Personen findet der Gast in dem in landschaftlich wundersch\u00f6ner Lage im Jahr 2008 fertig gestellte Ferienhaus.Umweltbewusstsein wurde bei Erstellung des Ferienhauses gro\u00df geschrieben.Die Ferienwohnung befindet sich im 1. Obergeschoss mit Balkon und geht \u00fcber 2 Etagen.Es ist eine Maisonettewohnung. Eine, dezent im Wohnbereich ... Details und Verf\u00fcgbarkeit", "Anbieter: tourist-online.de", "Unterkunftsart: Ferienwohnung", "Niedergebisbach 3 km von Herrischried: Kinderfreundliche Ferienanlage \"Unter den Tannen\". Am Ortsrand, ruhige, sonnige Lage am Hang, direkt am Waldrand, in einer Sackgasse, im Gr\u00fcnen. In der Anlage: Zentralheizung, Waschmaschine (zur Mitbenutzung, extra). Parkplatz beim Haus. Einkaufsgesch\u00e4ft 3 km, Lebensmittelgesch\u00e4ft 3 km, Supermarkt 3 km, Restaurant 3 km, Bushaltestelle 200 m, Bahnstation ... Details und Verf\u00fcgbarkeit", "Anbieter: vacando.de", "Unterkunftsart: Ferienwohnung", "Ferienwohnung Urlaub in Deutschland. F\u00fcr Deutschland \u00fcber 43.641 Ferienwohnung Angebote finden, z.B. Ferienwohnung Angebote f\u00fcr die Urlaubs Regionen in Deutschland Mecklenburg Vorpommern, Bayern oder Niedersachsen. Ferienwohnung in Deutschland g\u00fcnstig mieten auf TripAt.de", "Bewertung 4 Hier wird anschaulich die Geschichte der Folter pr\u00e4sentiert. Auch gibt es einige Beispiele aus der ...", "Bewertung 3 Eine interessant-schaurige Ausstellung zum Thema \"Rechtsprechung\". Gezeigt werden verschiedene Folte...", "Bewertung 4 Etwas versteckt und unscheinbar liegt der Eingang des Asia-Restaurants \"Hong Kong\" neben der Eisdiel...", "Bewertung 5 Dieses Restaurant ist ein MUSS ... es schmeckt sooooo gut dort!! Kein fettiges Essen, SEHR GUTE PREI...", "Bewertung 4 Harb kenne ich schon seit meiner Kindheit. Es ist ein ziemlich gro\u00dfer Laden, wo man alles m\u00f6gliche...", "Bewertung 4 Der Gasthof zur Pfanne ist ein sehr nettes, gem\u00fctliches Lokal mit gutb\u00fcrgerlicher \u00f6sterreichische...", "Bewertung 5 Ein Obelisk kommt selten allein, muss wohl ein Turm auch in der N\u00e4he sein. Geschichte und Erinnerun...", "Bewertung 4 Versteckt unter hohen B\u00e4umen steht er auf dem alten Kirchhof der Dorfkirche neben umgefallenen Grab...", "Bewertung 0 Nach mehr als 20 Berufsjahen als Arzthelferin und MTA vermittel ich niedergelassenen \u00c4rzten und \u00c4..."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["T\u00e4glich ge\u00f6ffnet von 9 bis 20 Uhr (witterungsabh\u00e4ngig)!", "Eintrittspreise", "| I. Tageskarten g\u00fcltig f\u00fcr einen Besuchstag || |", "|Erwachsene || 3,00 |", "|Kinder u. Jugendliche (v. 6. - 17. Lebensjahr) || 1,50 |", "|Feierabendtarif Erwachsene 18 bis 20 Uhr || 2,00 \u20ac |", "| || |", "| II. Zehnerkarten g\u00fcltig f\u00fcr zehnmalige Benutzung || |", "|Erwachsene || 25,00 |", "|Kinder u. Jugendliche (v. 6. - 17. Lebensjahr) || 12,00 |", "| || |", "| || |", "| || |", "| || |", "| III. Saisonkarten g\u00fcltig f\u00fcr die laufende Badesaison || |", "|Erwachsene || 80,00 \u20ac |", "|Kinder u. Jugendliche (v. 6. - 17. Lebensjahr) || 35,00 \u20ac |", "| || |", "| IV. Familienkarten || |", "|Familiensaisonkarten (*) || 100,00 |", "|(*) Nur g\u00fcltig f\u00fcr Familien mit Kindern. Keine Verg\u00fcnstigung f\u00fcr kinderlose Ehepaare. Kinder werden bis zum Alter von 18 Jahren ber\u00fccksichtigt oder nach Vorlage des g\u00fcltigen Sch\u00fcler- oder Studentenausweises. || |", "| . || |", "| || |", "|Schwerbehinderte bezahlen nach Vorlage des Schwerbehindertenausweises (min. 50%) die jeweiligen Preise f\u00fcr Kinder und Jugendliche. |", "|Gem\u00e4\u00df Beschluss des Magistrates vom 11.05.2011 wird den Mitgliedern der aktiven Einsatzabteilung der Freiwilligen Feuerwehr (Schlitz und Schlitzerland) bei Saisonkarten Erwachsene und bei den Familienkarten ein Preisnachlass in H\u00f6he von jeweils 25,00 Euro einger\u00e4umt. Geh\u00f6rt ein zweites Familienmitglied der aktiven Einsatzabteilung der Feuerwehr an, wird bei der Familienkarte ein Nachlass von 50,00 Euro gew\u00e4hrt. |", "|Saisonkarten werden nicht an der Schwimmbadkasse aufbewahrt. |", "F\u00fcr Kinder unter 6 Jahren ist der Eintritt frei.", "Ab 18 Jahren gilt der Preis f\u00fcr Erwachsene.", "Im Bereich der Saisonkarte gilt bei Vorlage eines g\u00fcltigen Sch\u00fcler- oder Studentenausweises der Preis f\u00fcr Kinder und Jugendliche.", "Die Eintrittspreise schlie\u00dfen die Benutzung der Umkleidekabinen und der Garderobe", "(unbewacht) ein.", "Au\u00dferdem werden abschlie\u00dfbare Garderobenschr\u00e4nke in beschr\u00e4nkter Anzahl zur Benutzung angeboten. Diese sind nach der t\u00e4glichen Benutzung wieder zu r\u00e4umen.", "Wir w\u00fcnschen allen Badeg\u00e4sten eine sch\u00f6ne, erlebnisreiche und erholsame Badesaison!", "Magistrat der Stadt Schlitz", "- Stadtwerke-"], "labels": ["1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["direkt zur Navigation springen", "direkt zum Inhalt springen", "Radtouren im Rosenheimer Land", "Navigation direkt zum Inhalt springen", "Auf dieser Seite zeige ich alles M\u00f6gliche, was nicht immer unbedingt etwas mit dem Radeln zu tun hat. Die nachfolgenden Seiten werden zum Teil von anderen Programmen generiert und entsprechen nicht dem ansonsten durchg\u00e4ngigen Aufbau von RoRadln. Ich bitte das zu beachten.", "Diverse Berichte", "Freie Weltkarte", "\u00a9 2008 - 2020", "Das Dokument ist zu Ende. Es folgt nur noch die Navigation in der Fu\u00dfzeile."], "labels": ["0", "0", "1", "0", "1", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Seit dem 1. Mai 2020 sind in Hessen wieder \u00f6ffentliche Gottesdienste im Land erlaubt. Unter den Auflagen des Infektionsschutzes wurden sie in unserem Dekanat behutsam wieder eingef\u00fchrt.", "Inzwischen bietet fast jede Gemeinde wieder \u00f6ffentliche Gottesdienste an. Die Teilnahme daran ist jedoch ausschlie\u00dflich nach vorheriger Anmeldung m\u00f6glich.", "Zum Anmeldeverfahren und zu den Bedingungen des Infektionsschutzes bitten wir um Beachtung der Vorgaben der jeweiligen Pfarrei. Homepage bzw. Telefonnummer ist jeweils angegeben.", "Wir ver\u00f6ffentlichen die Gottesdienstzeiten regelm\u00e4\u00dfig hier auf der Seite sowie freitags im Darmst\u00e4dter Echo.", "aufgrund der Coronaepidemie sind auf Beschluss der Hessischen Landesregierung und auf Anweisung des Generalvikars \u00f6ffentliche Gottesdienste nur unter Auflagen m\u00f6glich. Eine Liste der \u00f6ffentlichen Gottesdienste ver\u00f6ffentlichen wir jeden Freitag im Darmst\u00e4dter Echo und unter dem folgenden Link.", "Wenn Sie praktische Hilfe (Einkauf, Gassi-Gehen) brauchen, dann k\u00f6nnen Sie sich gerne tags\u00fcber bei folgener Hotline melden: 06151/2752303", "Ein Gespr\u00e4chspartner nimmt Ihr Anliegen von 10-14.00 Uhr entgegen."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Nachdem ich die Decke gesehen habe, ist es um mich geschehen! (mein M. meint, sowas habe ich \u00f6fter! :O) / Zobaczylam ten kocyk i przestalam myslec racjonalnie (moj M. twierdzi, ze mam taki stan czesto! :O)", "Hallo neue kalte Woche!", "Ihr w\u00fcsst mittlerweile ziemlich viel \u00fcber mich.... und ich \u00fcber euch so gut wie nichts. Aber jetzte hat sich das etwas ge\u00e4ndert.", "Ich habe zu dem letzten Post", "jeden Kommentar mit gro\u00dfem Interesse gelesen. Ich kann jetzt behaupten: ich kenne meine Leser!", ":) Auch die Mails, die mich erreicht haben, waren sehr interessant (sorry, wenn ich nicht jede beantworten kann) und ich muss feststellen, dass ich sehr viele Leser in der Schweiz habe- das habe ich nicht gedacht. Die j\u00fcngste Leserin ist grad 13! Wie s\u00fc\u00df! An der Stelle- ich gr\u00fc\u00dfe dich ganz herzlich! Viele von euch haben Haustiere zu Hause und sind fest \u00fcberzeugt, dass die Maggy eine gute Partie f\u00fcr die w\u00e4re. *miaaau...", "Ihr seid motiviert, lebensfroh und Dekojunkie wie ich. Nicht jeder von euch ist dem B&W Style verfallen, trotzdem liest ihr hier seit Jahren- das ist ein Kompliment f\u00fcr mich!", "Vielen Dank daf\u00fcr, dass ich euch n\u00e4her kennen lernen durfte!", "\u2665", "___________________", "Am Montag hatten wir einen Besuch aus der Bloggerwelt. :) Na wer ist denn da???", "_____________", "Wir haben sehr intensiven Tag zusammen verbracht und Ada ist eine sehr warmherzige Person.", "Vielen Dank f\u00fcr euren Besuch! :)", "___________________", "Irgendwie passt mir das Wetter gar nicht. :/ Ich liege schon den halben Tag im Bett und hab so ein Gef\u00fchl, dass die Erk\u00e4ltung naht... Auch das passt mir gar nicht in mein Kramm! Aber immer hin, habe ich jetzt eine eigene Kuscheldecke ! :))", "___________________", "Ich glaube, Maggy hat sich die Pose etwas von den Eulen abgekuckt, oder???", "_______________", "Bis demn\u00e4chst! / Do niedlugo!", "\u2665", "Kuscheldecke / kocyk: HIER", "S\u00fc\u00dfe Katze und wunderbare Decke. Ich finde deinen modernen Stil wunderbar. Schwarz-wei\u00df und silberfarbend finde ich toll. Leider kann ich mich auf keine Farben festlegen... AntwortenL\u00f6schen", "Liebste Gr\u00fc\u00dfe", "Eileen", "Ich habe dich schon vermisst..nun du weist ja viel Ingwertee trinken,hei\u00dfe H\u00fchnersuppe,Kuscheldecke und Maggie dazu, so wirst du schnell wieder fit.Ich w\u00fcnsche dir alles Gute.Edith. AntwortenL\u00f6schen", "Die Decke sieht toll aus! Bei uns ist es auch ganz sch\u00f6n kalt geworden, nicht sch\u00f6n:( Hoffentlich bekommst du keine Erk\u00e4ltung und f\u00fchlst dich morgen etwas besser. AntwortenL\u00f6schen", "Liebe Gr\u00fc\u00dfe", "Susanne", "Eine tolle Kuscheldecke. Wir hatten heute zum Gl\u00fcck einen sonnigen Tag- gestern jedoch war ganz gruselig- tr\u00fcb und grau mit Regen- da w\u00e4re so ein Kuschelteil genau richtig gewesen. AntwortenL\u00f6schen", "Ich habe bei Ada im Blog vorbeigeschaut- wie schade, dass ich der Sprache nicht m\u00e4chtig bin. Sie zeigt so wunderbare M\u00f6bel und Dinge und ich h\u00e4tte gerne mehr erfahren, als die Bilder erz\u00e4hlen k\u00f6nnen.", "Liebe Gr\u00fc\u00dfe aus dem n\u00f6rdlichen Norden", "Ute", "Wo gibts denn so tolle Eulen zu kaufen? AntwortenL\u00f6schen", "Die Eulen bekam ich von meinem Mann aus einem Dekoladen hier in der Gegend. Vermutlicher Ursprung: Holland? Welche Firma das ist steht leider nicht drauf. L\u00f6schen", "Einfach nur Wundervoll, das hier zu lesen/sehen finde ich echt Klasse. AntwortenL\u00f6schen", "umzug", "umzug", "wohnungsr\u00e4umung Wien", "Liebe Dagi, AntwortenL\u00f6schen", "ich freu mich immer soooo wenn ich auf der rechten Seite meines Blogs seh, es gibt was Neues bei Dir :-)", "Ich lieg schon fast eine Woche mit einer Grippe flach und hab einfach zu gar nix die Kraft... nur lesen geht noch :-)", "Liebe Gr\u00fcsse", "Sabine", "Ojej du Arme, das ist ganz fies. Ich w\u00fcnsche dir gute Besserung! :) L\u00f6schen", "hallo dagi, eine wundersch\u00f6ne decke hast du da! auch ich liebe den s/w stil, das wurde mir erst richtig durch dich bewusst, pink, schwarz und weiss waren meine favoriten, doch im moment \"verbanne\" ich pinke Sachen in den keller ;-) und nehme daf\u00fcr silber als \"farbe\" auf.... AntwortenL\u00f6schen", "vielen dank f\u00fcr deine inspirationen!", "alles liebe brigitte", "Hallo liebe Dagi, AntwortenL\u00f6schen", "die Decke ist ja wirklich wundersch\u00f6n und passt perfekt zu Deinem Schwarz&Weiss Stil! Das Foto mit den beiden Eulen drauf gef\u00e4llt mir besonders gut! ;-)", "Gabz liebe Gr\u00fc\u00dfe, Kathi", "Hallo Dagi, AntwortenL\u00f6schen", "vielen Dank f\u00fcr die lieben Gr\u00fc\u00dfe an mich (oder waren sie gar nicht an mich? ;-))", "Die Decke gef\u00e4llt mir sehr gut.", "Gute Besserung an dich! Ich hoffe, du wist bald wieder fit!", "C.", "Nat\u00fcrlich galten die f\u00fcr dich! :) Danke sch\u00f6n! Bis bald! L\u00f6schen", "Hallo Dagi, AntwortenL\u00f6schen", "die Decke ist wundersch\u00f6n und man m\u00f6chte gleich damit aufs Sofa.", "K\u00f6nnte mir allerdings vorstellen, dass sie bald Maggie geh\u00f6rt. So l\u00e4uft das jedenfalls immer bei uns ab. Aber was macht man nicht alles f\u00fcr seine Tiere?", "Ich w\u00fcnsch Dir gute Besserung, schone Dich. Ich habs grad hinter mir.", "Wichtig ist viel Ruhe, warm einpacken und wenn m\u00f6glich einmal kurz an die frische Luft.", "Lieben Gru\u00df von Dr. Daphne", "Liebe Dagi, AntwortenL\u00f6schen", "da ich auch geschw\u00e4chelt habe ( hoffe bei dir wird es keine Krankheit !!! ) kann ich erst heute kommentieren..ich frier hier auch so...also W\u00e4rmflaschen und tolle Decken helfen !!!! Von mir wei\u00dft du ja auch schon viel, tierlieb, flohmarktverliebt, genau wie du....bin in letzter zeit auch gestresset, mein Sohn hatte bewerbungen laufen, ich sags dir , Einstellungstests, Vorstellungsgespr\u00e4che...und immer war Mutter der Fahrdienst...aber jetzt sind wir GL\u00dcCKLICH, das Kind hat eine Lehrstelle ...", "Schick dir ganz liebe Abendgr\u00fc\u00dfe und dr\u00fcck` die Daumen, dass sich die Erk\u00e4ltung verzieht ,", "SAnne", "Hauptsache ihr habt das geschafft, Sannchen! Gratuliere! Wenn ich zur\u00fcck an die Zeit denke... (vor 1 Jahr?), mit Jugendlichen ist das nicht immer einfach... :) L\u00f6schen", "Ich lade Sie ein, den Blog von Innenr\u00e4umen unter:", "http://houseofkazura.blogspot.com/", "Hallo, AntwortenL\u00f6schen", "ich liebe diese Farbzusammenstellungen, einfach traumhaft.", "Habe jetzt den ganzen Onlinshop durchsucht und kann die zwei tollen Eulen nicht finden :-( Bekommt man die nicht bei Dir?", "LG", "Nein, die sind nicht von uns. Leider steht auch Firmenlabel drauf. Tut mir leid. L\u00f6schen"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "0", "1", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Karl zu Mecklenburg (1708\u20131752)", "Karl, Herzog zu Mecklenburg [-Strelitz], genannt \u201ePrinz von Mirow\u201c[1] (* 23. Februar 1708 in Strelitz; \u2020 4. Juni 1752 in Mirow), war ein Prinz des Hauses Mecklenburg-Strelitz. Zwei seiner S\u00f6hne, Adolf Friedrich (IV.) und Karl (II.), wurden sp\u00e4ter Regenten von Mecklenburg im Landesteil Mecklenburg-Strelitz, eine Tochter wurde K\u00f6nigin von Gro\u00dfbritannien.", "Leben[Bearbeiten | Quelltext bearbeiten]", "Karl (Ludwig Friedrich) wurde als j\u00fcngster Sohn des seit 1701 in Mecklenburg-Strelitz regierenden Herzogs Adolf Friedrich II. mit Mirow apanagiert. Dort lebte er mit seiner Familie zun\u00e4chst auf der Schlossinsel, sp\u00e4ter im sogenannten unteren oder neuen Schloss.", "Nach dem Tod des Vaters fiel die Thronfolge in Mecklenburg-Strelitz Karls \u00e4lterem Halbbruder Adolf Friedrich III. zu. Nachdem absehbar war, dass aus dessen Ehe keine m\u00e4nnlichen Nachfolger hervorgehen w\u00fcrden, wuchs nach dem Prinzip der Sekundogenitur die politische Bedeutung der Mirower Nebenlinie, die aller Voraussicht nach den k\u00fcnftigen Thronfolger stellen w\u00fcrde. Ob 1738 bereits die Namenswahl von Karls erstgeborenem Sohn Adolf Friedrich (IV.) unter dieser Ma\u00dfgabe stand, ist (bisher) nicht sicher belegt. Bemerkenswert ist, dass f\u00fcnf der neun regierenden F\u00fcrsten in Mecklenburg-Strelitz den Namen Adolf Friedrich trugen, sich bei dieser Namensvergabe also eine Haustradition herausgebildet hatte. Das politische Kr\u00e4ftemessen in Mecklenburg zwischen den regierenden Herz\u00f6gen und der Ritterschaft, die in Karl ihren Verb\u00fcndeten sah, im Vorfeld und w\u00e4hrend der Verhandlungen zum 1755 geschlossenen Landesgrundgesetzlichen Erbvergleichs belastete das Verh\u00e4ltnis beider Halbbr\u00fcder zunehmend.", "Seit Mitte der 1730er Jahre versammelte Karl in Mirow eine gr\u00f6\u00dfere Zahl junger Adeliger und Akademiker um sich, die in der zweiten Jahrhunderth\u00e4lfte zur geistigen Elite des kleinen s\u00fcdostmecklenburgischen L\u00e4ndchens z\u00e4hlten. Er pflegte Kontakte zum sp\u00e4teren Preu\u00dfenk\u00f6nig Friedrich (II.) in Rheinsberg ebenso wie mit Hannover und lebte in zeittypisch pietistischer Fr\u00f6mmigkeit gem\u00e4\u00dfigterer Auspr\u00e4gung. Auf Karls Dr\u00e4ngen hin entstand das Fr\u00fchwerk von Samuel Buchholz, einem der gro\u00dfen brandenburgischen Historiographen der Sp\u00e4taufkl\u00e4rung.", "Als Karl im Jahre 1752 44-j\u00e4hrig starb, wurde sein Erstgeborener Erbprinz von Mecklenburg-Strelitz und \u2013 als auch Karls Bruder sechs Monate nach ihm ohne m\u00e4nnliche Nachfahren starb \u2013 unter erheblichen politischen Turbulenzen als Adolf Friedrich IV. regierender F\u00fcrst des Strelitzer Landesteils.", "Ehe und Nachkommen[Bearbeiten | Quelltext bearbeiten]", "Herzog Karl heiratete am 5. Februar 1735 in Eisfeld Prinzessin Elisabeth Albertine, Tochter des Herzogs Ernst Friedrich I. von Sachsen-Hildburghausen, die \u2013 vom Kaiser zum Vormund ihrer Kinder ernannt \u2013 f\u00fcr ihren \u00e4lteren Sohn sp\u00e4ter zeitweilig die Regentschaft in Mecklenburg-Strelitz f\u00fchrte. Im Vormundschaftsstreit von 1752/53, in dem Herzog Christian Ludwig II. von Mecklenburg-Schwerin als n\u00e4chster m\u00e4nnlicher Verwandter die Vormundschaft zumindest f\u00fcr den \u00e4ltesten Sohn f\u00fcr sich beanspruchte, spielte sie eine zentrale Rolle.", "Aus dieser Ehe gingen zehn Kinder hervor, von denen sechs das Erwachsenenalter erreichten:", "- Christiane (1735\u20131794)", "- Caroline (*/\u2020 1736)", "- Adolf Friedrich IV. (1738\u20131794), (regierender) Herzog zu Mecklenburg [-Strelitz]", "- Elisabeth Christine (1739\u20131740)", "- Sophie Louise (1740\u20131741)", "- Karl II. (1741\u20131816), (regierender) Herzog zu, sp\u00e4ter Gro\u00dfherzog von Mecklenburg [-Strelitz]", "- Ernst (1742\u20131814)", "- Sophie Charlotte (1744\u20131818) \u26ad 1761 K\u00f6nig Georg III. von Gro\u00dfbritannien", "- Gotthilf (*/\u2020 1745)", "- Georg (August) (1748\u20131785), kaiserlicher Generalmajor in Ungarn", "Literatur[Bearbeiten | Quelltext bearbeiten]", "- Ludwig Giesebrecht: Der F\u00fcrstenhof in Mirow w\u00e4hrend der Jahre 1708\u20131761. Stettin, 1863.", "- Helmut Borth: Schl\u00f6sser, die am Wege liegen (2004)", "- Frank Erstling: Mecklenburg-Strelitz, Beitr\u00e4ge zur Geschichte einer Region (2002)", "Einzelnachweise[Bearbeiten | Quelltext bearbeiten]", "- \u2191 NICHT: Karl I. oder Carl I., wie es h\u00e4ufiger irrig hei\u00dft. Da Herzog Karl niemals zur Regierung gelangte, kommt er folgerichtig auch nicht in dynastische Z\u00e4hlung des mecklenburgischen F\u00fcrstenhauses vor. Die Z\u00e4hlung seines Sohnes als Karl II. folgt Karl I. (1540\u20131610), regierender Herzog zu Mecklenburg im Landesteil Mecklenburg-G\u00fcstrow", "Weblinks[Bearbeiten | Quelltext bearbeiten]", "|Personendaten|", "|NAME||Karl zu Mecklenburg|", "|ALTERNATIVNAMEN||Carl; Carl Ludwig Friedrich; Karl Ludwig Friedrich|", "|KURZBESCHREIBUNG||Prinz, a.d.H. Mecklenburg-Strelitz; Herzog zu Mecklenburg; genannt Prinz von Mirow|", "|GEBURTSDATUM||23. Februar 1708|", "|GEBURTSORT||Strelitz|", "|STERBEDATUM||4. Juni 1752|", "|STERBEORT||Mirow|"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Herzlich Willkommen!", "AUTOHAUS BERLIN Pankow ist Ihr Skoda Servicepartner im Norden Berlins.", "Mit unserer reichen Erfahrung im Bereich Volkswagen, Audi und Skoda Service m\u00f6chten wir Sie mobil halten.", "Wir k\u00fcmmern uns um Ihr Auto, damit Sie sich um das Wesentliche k\u00fcmmern k\u00f6nnen.", "Unter \"Service\" erreichen Sie unser Leistungsangebot, was wird st\u00e4ndig erweitern.", "Direkt Kontakt:", "|Rezeption/ Information:||030/ 47 995-0|", "Ersatzteile/ Zubeh\u00f6r:", "Ersatzwagen:", "030/ 47 995- 118", "030/ 47 995- 114", "Wir freuen uns auf Sie!", "Swen Garling", "Serviceleiter"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Willkommen bei it-ulm.de e.K.", "Leider wird unser Onlineshop gerade renoviert und ist deshalb offline.", "Nat\u00fcrlich k\u00f6nnen Sie weiterhin alle Produkte*) bei uns bestellen.", "Schreiben Sie uns einfach Ihre W\u00fcnsche", "per E-Mail an: shop@it-ulm.de", "per Telefax: +49 731 1407414-50 oder Sie rufen uns an", "per Telefon: +49 731 1407414-0", "Gerne erstellen wir Ihnen ein individuelles Angebot.", "Aktuelle Aktionen und Angebote finden Sie auf unserer Homepage http://news.it-ulm.de oder mit unserer App f\u00fcr Ihr Smartphone!", "*) Produkte der folgende Hersteller k\u00f6nnen Sie bei uns beziehen:", "Anschrift:", "it-ulm.de", "Service-Support-Schulung e.K.", "Moltkestrasse 4/2", "D-89077 Ulm", "Telefon: 0731 1407414-0", "Telefax: 0731 1407414-50", "E-Mail: info@it-ulm.de", "Internet: www.it-ulm.de", "Registergericht:", "Amtsgericht Ulm / HRA 3322", "Steuernummer: DE239661327", "Ansprechpartner: Michael Gl\u00e4ser", "Haftung:", "Externe Links:", "Die Inhalte externer Links werden von uns nicht gepr\u00fcft. Sie unterliegen der Haftung der jeweiligen Anbieter.", "Informationen auf dieser Website:", "Einige Websites bzw. Links weisen Inhalte auf, welche Rechten Dritter unterliegen. Alle Markenzeichen auf unserer Website sind, soweit nicht anderes ausdr\u00fccklich angegeben wird, markenrechtlich gesch\u00fctzt.", "Trotz des Umstandes, dass diese Website unter Anwendung m\u00f6glichster Sorgfalt erstellt wurde, kann it-ulm.de keine Garantie f\u00fcr die Richtigkeit und Vollst\u00e4ndigkeit der enthaltenen Informationen abgeben. it-ulm.de schlie\u00dft jede Haftung f\u00fcr Sch\u00e4den aus, die aus der Benutzung dieser Website entstehen, soweit diese nicht mindestens auf grober Fahrl\u00e4ssigkeit von it-ulm.de beruhen.", "Copyright \u00a9 2014 it-ulm.de", "Alle Rechte vorbehalten."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Ist das ein Durchlaufender Posten?", "Ihr Lieben wir stehen vor einem R\u00e4tsel.", "Meine Partnerin und ich sind beide Selbstst\u00e4ndig als Kleinunternehmer. Sie ganz frisch, ich schon l\u00e4nger.", "Nun ist es so, dass sie mit dem Streamen angefangen hat und durch Abonnenten, Coins und Spenden (Donations) Geld verdient.", "Um sie zu pushen und das ganze einwenig in Schwung zu bringen donate ich ab und an und werfe ein paar Coins in die Runde, oder verschenke auch mal ein Abo. Das alles als Unternehmer und nicht privat. Auf Streamingplattformen ist es so, dass wohl alle gr\u00f6\u00dfen Streamer es so machen, um A die gute Laune zu pushen und B es bewirkt, dass andere Zuschauer nicht vergessen, auch etwas zu unterst\u00fctzen, da die Streamer ja davon leben m\u00fcssen.", "Nach jedem Stream schicke ich meiner Partnerin eine Rechung \u00fcber alle Ausgaben und erstattet mir diese zur\u00fcck. Soweit so gut.", "Jetzt r\u00e4tseln wir aber, wie wir das ganze verbuchen m\u00fcssen. Aktuell machen wir das immer als Ausgabe bei mi, Rechnung an sie, sie zahlt zur\u00fcck also Einnahme bei mir. So macht es irgendwie am meisten Sinn, ABER was ich nicht bedacht hatte ist, dass wir als Kleinunternehmer ja eine Umsatz-Grenze haben. Mist ^^", "Daher hatte ich mich mit dem Thema durchlaufende Posten auseinander gesetzt, da es im Endeffekt ja genau das w\u00e4re. Ich gebe f\u00fcr Sie Geld aus (Ihr Geld) und erhalte die exakte Summe zur\u00fcck.", "Rechnungen bekommt man nur bei den Coins und Abos, die man verschenken kann, jedoch, da amerikanische Firma, ohne Empf\u00e4nger auf der Rechnung. Man sieht lediglich die letzten Ziffern meiner Kreditkarte und das ganze kommt per Mail an meine E-Mailadresse. Hab schon alles durchsucht meinen Namen bekomme ich nicht auf die Rechnungen. Warum auch immer.", "Bei den Donations gibt es gar nix. Keine Rechnung nix, da das Geld 1zu1 an den Streamer gesendet wird und nur eine Transaktionsgeb\u00fchr einbehalten wird. Hei\u00dft hier g\u00e4be es auch nur den Nachweis \u00fcber die Abbuchung von meiner Kreditkarte und gegebenenfalls wenn notwendig die Buchungsauflistung der Transaktionen der Streamerin.", "Ich hoffe es gibt Steuerprofis unter euch, die uns helfen k\u00f6nnen :)", "K\u00f6nnen wir das alles als durchlaufende Posten verbuchen? Und wenn ja, muss ich meiner Partnerin dann trotzdem eine Rechnung schreiben? Da sie ja das Geld als Einnahme angeben muss und das dann aber ja eigentlich direkt wieder als Ausgabe rausgeht? Oder ganz anders?", "Oder m\u00fcssen wir weiterhin beide alles als Einnahmen und Ausgaben buchen, obwohl das Geld ja eigentlich nur hin und her wandert?", "Ich danke euch vielmals f\u00fcr eure Hilfe! Liebe Gr\u00fc\u00dfe und eine sch\u00f6ne Woche f\u00fcr euch!"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": [" Einladung zur Finissage Ausstellung \"So viel dazu\"", " Aufgrund des gro\u00dfen Publikumszuspruches verl\u00e4ngert die Rathausgalerie Aalen ihre Ausstellung \u201eSo viel dazu\u201c mit Werken von Sieger K\u00f6der, Rudolf Kurz und Helmut Schuster bis zum Mittwoch, 28. Juli 2004.", " Interessierte G\u00e4ste sind herzlich eingeladen zur Finissage am Mittwoch, 28. Juli 2004 um 19 Uhr, bei der die drei K\u00fcnstler anwesend sein werden. Die Maler Sieger K\u00f6der und Helmut Schuster sowie der Bildhauer Rudolf Kurz besch\u00e4ftigen sich in ihrem Werk auch mit christlichen Themen. Aus Anlass des 95. Deutschen Katholikentags in Ulm zeigen sie in der Aalener Rathausgalerie aktuelle Kunst und deren Bez\u00fcge zur Kirche.", " Die Ausstellung ist ge\u00f6ffnet:", " Dienstag, Donnerstag und Freitag von 14 bis 17 Uhr, Mittwoch von 9 bis 17 Uhr, Samstag und Sonntag, 10 bis 12 Uhr und 14 bis 17 Uhr.", " \u00a9 Stadt Aalen, 15.07.2004"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "0"]}, {"text": ["Das \u201eFormat fachdidaktischer Forschung\u201c als heuristischer Begriff und seine religionsdidaktische Bedeutung", "Mit dem Konzept des \u201eFormats fachdidaktischer Forschung\u201c sucht die Gesellschaft f\u00fcr Fachdidaktik (GFD e.V.) das Besondere fachdidaktischer Forschung besser sichtbar zu machen. Die Suche nach solchen Formaten ist nicht trivial, weil sich die Forschungstraditionen der einzelnen Fachdidaktiken nicht ohne Weiteres auf einen Nenner bringen lassen. Insbesondere in der Religionsdidaktik wurde bislang vor allem hinsichtlich der verwendeten Methodik unterschieden, n\u00e4mlich entweder in hermeneutisch, empirisch und ideologiekritisch oder in historisch, empirisch, systematisch, komparativ und handlungsorientierend. Der folgende Beitrag er\u00f6rtert die Bedeutung des Konzepts \u201eForschungsformat\u201c f\u00fcr die Religionsdidaktik. Dazu fasst er zuerst den vorfindlichen Stand des einschl\u00e4gigen fachdidaktischen Diskurses zusammen, um anschlie\u00dfend eine Bilanz religionsdidaktischer Forschung entlang der Dimensionen Bezugstheorien, Gegenstandsbereiche und Methodik zu ziehen. Der Abgleich beider \u00dcberblicke m\u00fcndet in eine Skizze m\u00f6glicher Formate religionsdidaktischer Forschung."], "labels": ["1", "1"]}, {"text": [" Liebe Freunde der Shire Horses, uns alle betreffen die derzeitigen Einschr\u00e4nkungen der Corona-Pandemie. Unter diesen Umst\u00e4nden haben wir uns als Vorstand nach reichlichen \u00dcberlegungen leider dazu entschlie\u00dfen m\u00fcssen, in diesem Jahr keine Bundeszuchtschau auszurichten. Unsere Verhandlungen mit einer geeigneten Anlage zur Durchf\u00fchrungen der BZS 2020 waren im Grunde abgeschlossen, als\u2026", " weiter lesen", " Aufgrund der aktuellen Corona-Situation kann es in den n\u00e4chsten Wochen zu einer verz\u00f6gerten Bearbeitung von Papierangelegenheiten durch die Stutbuchstelle kommen. Wir bitten um Verst\u00e4ndnis und bem\u00fchen uns Ihre Papiere, so zeitnah wie m\u00f6glich, zu bearbeiten.", " weiter lesen", " Die Shire Horse Society hat f\u00fcr diese Jahr die Spring Show (National Shore Horse Show) abgesagt. Weitere Details gibt es auf der Webseite der SHS.", " weiter lesen", " Die Ergebnissliste der BZS 2019 liegt zum Download bereit.", " weiter lesen", " Die SHS wird im M\u00e4rz 2020 erneut Hengstk\u00f6rungen in Deutschland anbieten. Wer teilnehmen m\u00f6chte, findet Informationen zur K\u00f6rung und die Unterlagen zur Anmeldung an den K\u00f6rungen bei den Downloads auf dieser Seite.", " Bitte den Anmeldeschluss 31.01.2020 beachten!"], "labels": ["1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "1"]}, {"text": ["Sie sind hier:", "Leits\u00e4tze", "zum Beschluss des Zweiten Senats vom 4. Juli 2012", "- 2 BvC 1/11 -", "- 2 BvC 2/11 -", "- Der Grundsatz der Allgemeinheit der Wahl (Art. 38 Abs. 1 Satz 1 GG) verb\u00fcrgt die aktive und passive Wahlberechtigung aller Staatsb\u00fcrger. Er ist im Sinne einer strengen und formalen Gleichheit bei der Zulassung zur Wahl des Deutschen Bundestages zu verstehen. Differenzierungen k\u00f6nnen nur durch Gr\u00fcnde gerechtfertigt werden, die durch die Verfassung legitimiert und von mindestens gleichem Gewicht wie die Allgemeinheit der Wahl sind.", "- Die Ankn\u00fcpfung der Wahlberechtigung der Auslandsdeutschen allein an einen fr\u00fcheren dreimonatigen Daueraufenthalt im Bundesgebiet \u00fcberschreitet die Grenzen des dem Gesetzgeber zustehenden Gestaltungsspielraums.", "BUNDESVERFASSUNGSGERICHT", "- 2 BvC 1/11 -", "- 2 BvC 2/11 -", "Im Namen des Volkes", "In den Verfahren", "\u00fcber", "die Wahlpr\u00fcfungsbeschwerden", "\u00fcber", "die Wahlpr\u00fcfungsbeschwerden", "|1.||der Frau H \u2026,|", "Rue Martin Lindekens 40, 1150 Br\u00fcssel, Belgien -", "|gegen||den Beschluss des Deutschen Bundestages vom 10. Februar 2011 - WP 53/09 -|", "- 2 BvC 1/11 -,", "|2.||der Frau W \u2026,|", "Rue Martin Lindekens 40, 1150 Br\u00fcssel, Belgien -", "|gegen||den Beschluss des Deutschen Bundestages vom 10. Februar 2011 - WP 57/09 -|", "- 2 BvC 2/11 -", "hat das Bundesverfassungsgericht - Zweiter Senat - unter Mitwirkung der Richterinnen und Richter", "Pr\u00e4sident Vo\u00dfkuhle,", "L\u00fcbbe-Wolff,", "Gerhardt,", "Landau,", "Huber,", "Hermanns,", "M\u00fcller,", "Kessal-Wulf", "am 4. Juli 2012 beschlossen:", "- Die Verfahren werden zur gemeinsamen Entscheidung verbunden.", "- \u00a7 12 Absatz 2 Satz 1 des Bundeswahlgesetzes in der Fassung des Gesetzes zur \u00c4nderung des Wahl- und Abgeordnetenrechts vom 17. M\u00e4rz 2008 (Bundesgesetzblatt I Seite 394) ist mit Artikel 38 Absatz 1 Satz 1 des Grundgesetzes unvereinbar und nichtig.", "- Im \u00dcbrigen werden die Wahlpr\u00fcfungsbeschwerden zur\u00fcckgewiesen.", "- Die Bundesrepublik Deutschland hat den Beschwerdef\u00fchrerinnen ihre notwendigen Auslagen zu erstatten.", "Gr\u00fcnde:", "A.", "1", "Die Wahlpr\u00fcfungsbeschwerden betreffen das Erfordernis eines fr\u00fcheren dreimonatigen Aufenthalts in der Bundesrepublik Deutschland als Voraussetzung der Wahlberechtigung von Auslandsdeutschen.", "I.", "2", "1. Die Voraussetzungen der Wahlberechtigung zum Deutschen Bundestag sind in den \u00a7\u00a7 12 und 13 des Bundeswahlgesetzes (BWG) geregelt. Die hier ma\u00dfgebliche Vorschrift des \u00a7 12 BWG, die in der Fassung der Bekanntmachung des Bundeswahlgesetzes vom 23. Juli 1993 (BGBl I S. 1288, ber. S. 1594) gilt und zuletzt durch Art. 1 des Gesetzes zur \u00c4nderung des Wahl- und Abgeordnetenrechts vom 17. M\u00e4rz 2008 (BGBl I S. 394) ge\u00e4ndert worden ist, lautet auszugsweise wie folgt:", "3", "\u00a7 12", "Wahlrecht", "(1) Wahlberechtigt sind alle Deutschen im Sinne des Artikels 116 Abs. 1 des Grundgesetzes, die am Wahltage", "1. das achtzehnte Lebensjahr vollendet haben,", "2. seit mindestens drei Monaten in der Bundesrepublik Deutschland eine Wohnung innehaben oder sich sonst gew\u00f6hnlich aufhalten,", "3. nicht nach \u00a7 13 vom Wahlrecht ausgeschlossen sind.", "(2) Wahlberechtigt sind bei Vorliegen der sonstigen Voraussetzungen auch diejenigen Deutschen im Sinne des Artikels 116 Abs. 1 des Grundgesetzes, die am Wahltag au\u00dferhalb der Bundesrepublik Deutschland leben, sofern sie nach dem 23. Mai 1949 und vor ihrem Fortzug mindestens drei Monate ununterbrochen in der Bundesrepublik Deutschland eine Wohnung innegehabt oder sich sonst gew\u00f6hnlich aufgehalten haben. Als Wohnung oder gew\u00f6hnlicher Aufenthalt im Sinne von Satz 1 gilt auch eine fr\u00fchere Wohnung oder ein fr\u00fcherer Aufenthalt in dem in Artikel 3 des Einigungsvertrages genannten Gebiet. Bei R\u00fcckkehr eines nach Satz 1 Wahlberechtigten in die Bundesrepublik Deutschland gilt die Dreimonatsfrist des Absatzes 1 Nr. 2 nicht.", "(3) bis (5) ...", "4", "2. W\u00e4hrend die grunds\u00e4tzliche Inlandsbindung des Wahlrechts (\u00a7 12 Abs. 1 Nr. 2 BWG) seit jeher im Bundeswahlrecht enthalten war und lediglich terminologische \u00c4nderungen erfuhr, dehnte der Gesetzgeber die Ausnahmeregelung (\u00a7 12 Abs. 2 BWG) schrittweise aus. Ausnahmen waren zun\u00e4chst nur f\u00fcr Deutsche, die im Rahmen eines \u00f6ffentlichrechtlichen Dienstverh\u00e4ltnisses im Ausland t\u00e4tig und daher besonders eng mit der Bundesrepublik Deutschland verbunden geblieben waren, sowie deren Hausstandsangeh\u00f6rige zugelassen (vgl. BVerfGE 36, 139 <142 f.>; 58, 202 <205 f.>). Durch das Siebte Gesetz zur \u00c4nderung des Bundeswahlgesetzes vom 8. M\u00e4rz 1985 (BGBl I S. 521) wurden diese Ausnahmen auf im Ausland lebende Deutsche (im Folgenden: Auslandsdeutsche) erweitert, die vor ihrem Fortzug aus dem Geltungsbereich des Bundeswahlgesetzes dort mindestens drei Monate ununterbrochen eine Wohnung innegehabt oder sich sonst gew\u00f6hnlich aufgehalten hatten, wenn seit dem Fortzug nicht mehr als zehn Jahre verstrichen waren; auf die Fortzugsfrist wurde bei Deutschen, die in den Gebieten der \u00fcbrigen Mitgliedstaaten des Europarats leben, verzichtet. Mit dem Vierzehnten Gesetz zur \u00c4nderung des Bundeswahlgesetzes vom 20. April 1998 (BGBl I S. 706) setzte der Gesetzgeber die Fortzugsfrist f\u00fcr Auslandsdeutsche au\u00dferhalb der Mitgliedstaaten des Europarats von zehn auf 25 Jahre herauf. Schlie\u00dflich gab der Gesetzgeber mit Art. 1 Nr. 4 des Gesetzes zur \u00c4nderung des Wahl- und Abgeordnetenrechts vom 17. M\u00e4rz 2008 (BGBl I S. 394) die Differenzierung zwischen Auslandsdeutschen innerhalb und au\u00dferhalb der Mitgliedstaaten des Europarats auf und verzichtete auf eine Fortzugsfrist; \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG erhielt seine gegenw\u00e4rtige Fassung.", "5", "3. Dem Erfordernis eines ununterbrochenen dreimonatigen Aufenthalts in der Bundesrepublik Deutschland lagen urspr\u00fcnglich folgende Erw\u00e4gungen zugrunde: Als wahlberechtigte \u201eAktivb\u00fcrger\u201d k\u00f6nnten nur Deutsche qualifiziert werden, bei denen objektive Merkmale vorliegen, die es gew\u00e4hrleistet erscheinen lassen, dass sie am politischen Willens- und Meinungsbildungsprozess informiert mitwirken; hierf\u00fcr sei eine auf eigenen Erfahrungen beruhende Vertrautheit mit den politischen Verh\u00e4ltnissen in der Bundesrepublik Deutschland notwendig. Zweitens blieben durch das Sesshaftigkeitserfordernis die Deutschen in der Deutschen Demokratischen Republik (DDR) und Berlin (Ost) in der Regel vom Wahlrecht ausgeschlossen. Drittens sei die Voraussetzung vorheriger Sesshaftigkeit im Bundesgebiet auch aus Gr\u00fcnden der \u201eWahltechnik\u201d geboten, weil f\u00fcr die Aus\u00fcbung des Wahlrechts an den melderechtlich erfassten Aufenthalt in der \u201eWegzugsgemeinde\u201d angekn\u00fcpft werden k\u00f6nne; dadurch w\u00fcrden eine H\u00e4ufung der Wahlberechtigten in bestimmten Wahlkreisen sowie eine nennenswerte \u00c4nderung der W\u00e4hlerstruktur vermieden. Schlie\u00dflich sei eine solche Regelung mit dem Prinzip der parlamentarisch repr\u00e4sentativen Demokratie vereinbar und entspreche dem V\u00f6lkerrecht (vgl. BTDrucks 10/2834, S. 23 mit Verweis auf BTDrucks 9/1913, S. 10 ff.).", "6", "Die Aufnahme einer erg\u00e4nzenden Fortzugsfrist f\u00fcr Auslandsdeutsche au\u00dferhalb der Mitgliedstaaten des Europarats begr\u00fcndete der Gesetzgeber damit, dass die Beteiligung an Wahlen Bestandteil des st\u00e4ndigen Prozesses der politischen Meinungs- und Willensbildung vom Staatsvolk zu den Verfassungsorganen hin sei, der die M\u00f6glichkeit kommunikativer Teilnahme voraussetze, die mit zunehmendem Auslandsaufenthalt immer weniger gew\u00e4hrleistet sei (vgl. BTDrucks 10/2834, S. 24). Auslandsdeutschen innerhalb der Mitgliedstaaten des Europarats werde eine hinreichende informierte Mitwirkung am politischen Meinungs- und Willensbildungsprozess im Heimatstaat durch die fortschreitende Verflechtung zwischen den Mitgliedstaaten erm\u00f6glicht (vgl. BTDrucks 10/2834, S. 23 mit Verweis auf BTDrucks 9/1913, S. 11).", "7", "F\u00fcr die Ausweitung der Fortzugsfrist f\u00fcr Auslandsdeutsche au\u00dferhalb der Mitgliedstaaten des Europarats von zehn auf 25 Jahre im Jahre 1998 f\u00fchrte der Gesetzgeber an, dass die urspr\u00fcngliche Zehnjahresfrist zwar zun\u00e4chst ein tragf\u00e4higes Indiz f\u00fcr die Losl\u00f6sung Auslandsdeutscher von der Bundesrepublik Deutschland gewesen sei, im Hinblick auf die verbesserte M\u00f6glichkeit kommunikativer Teilnahme am politischen Geschehen in der Bundesrepublik Deutschland vom Ausland her aber nicht l\u00e4nger gerechtfertigt werden k\u00f6nne (BTDrucks 13/9686, S. 5).", "8", "Die Aufgabe der Differenzierung zwischen Auslandsdeutschen innerhalb und au\u00dferhalb der Mitgliedstaaten des Europarats im Jahre 2008 begr\u00fcndete der Gesetzgeber damit, dass wegen der angewachsenen Mitgliederzahl die Homogenit\u00e4t innerhalb des Europarats abgenommen und es zugleich die Entwicklung moderner Informations- und Kommunikationsm\u00f6glichkeiten jedem interessierten Auslandsdeutschen, unabh\u00e4ngig von seinem Aufenthaltsort, erm\u00f6glicht habe, sich \u00fcber die Vorg\u00e4nge in Deutschland zu informieren und daran Anteil zu nehmen (BTDrucks 16/7461, S. 16).", "9", "4. Statistische Erhebungen zu allen im Ausland lebenden deutschen Staatsangeh\u00f6rigen liegen nicht vor. Allerdings werden die im europ\u00e4ischen Ausland lebenden Deutschen durch das Statistische Amt der Europ\u00e4ischen Union (Eurostat) erfasst. Ihre Zahl betrug 2010 insgesamt rund 1,14 Millionen, wobei die gr\u00f6\u00dften Kontingente auf die Schweiz (252.000), Spanien (194.000), \u00d6sterreich (130.000), das Vereinigte K\u00f6nigreich (100.000), Frankreich (91.000) und die Niederlande (68.000) entfielen; in Belgien lebten etwa 39.000 deutsche Staatsangeh\u00f6rige (vgl. Tabelle \u201eBev\u00f6lkerung nach Geschlecht, Altersklasse und Staatsangeh\u00f6rigkeit\u201d, abrufbar \u00fcber die Online-Datenbank von Eurostat). F\u00fcr die Wahl zum 17. Deutschen Bundestag lie\u00dfen sich insgesamt 65.731 Auslandsdeutsche in die W\u00e4hlerverzeichnisse eintragen (vgl. BTDrucks 17/1883, S. 3).", "II.", "10", "Die Beschwerdef\u00fchrerinnen r\u00fcgen mit ihren Wahlpr\u00fcfungsbeschwerden, dass \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG gegen den Grundsatz der Allgemeinheit der Wahl (Art. 38 Abs. 1 Satz 1 GG) versto\u00dfe mit der Folge, dass ihnen die Teilnahme an der Bundestagswahl 2009 zu Unrecht versagt worden sei.", "11", "1. Beide Beschwerdef\u00fchrerinnen wurden 1982 als deutsche Staatsangeh\u00f6rige in Belgien geboren. Ihre Eltern waren jeweils zuvor von ihrem letzten inl\u00e4ndischen Wohnsitz in den Gebieten der Bundestagswahlkreise 259 (Stuttgart II) beziehungsweise 45 (Celle-Uelzen) nach Br\u00fcssel gezogen. Die Beschwerdef\u00fchrerinnen selbst hatten in Deutschland zu keinem Zeitpunkt mindestens drei Monate ununterbrochen eine Wohnung inne oder sich sonst gew\u00f6hnlich aufgehalten.", "12", "Die Beschwerdef\u00fchrerin zu 1. beantragte im Mai 2009 erfolglos bei der Stadt Stuttgart, sie in das W\u00e4hlerverzeichnis f\u00fcr die Bundestagswahl 2009 aufzunehmen; ihre darauf erhobene Verfassungsbeschwerde nahm das Bundesverfassungsgericht mit Beschluss der 3. Kammer des Zweiten Senats vom 20. Juli 2009 - 2 BvR 1460/09 - nicht zur Entscheidung an. Den Antrag der Beschwerdef\u00fchrerin zu 2. auf Aufnahme ins W\u00e4hlerverzeichnis lehnte die Samtgemeinde Bodenteich im Juli 2009 ab; die hiergegen erhobene Beschwerde zum Kreiswahlleiter blieb erfolglos.", "13", "2. Die Beschwerdef\u00fchrerinnen legten gegen die G\u00fcltigkeit der Wahl zum 17. Deutschen Bundestag jeweils Einspruch ein, den sie damit begr\u00fcndeten, dass \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG, soweit er die Wahlberechtigung f\u00fcr Auslandsdeutsche an eine fr\u00fchere, mindestens dreimonatige Sesshaftigkeit in Deutschland kn\u00fcpfe, verfassungswidrig sei.", "14", "Der Deutsche Bundestag wies die Wahleinspr\u00fcche mit Beschl\u00fcssen vom 10. Februar 2011 als unbegr\u00fcndet zur\u00fcck und nahm zur Begr\u00fcndung jeweils auf die Beschlussempfehlung des Wahlpr\u00fcfungsausschusses (BTDrucks 17/4600, Anlagen 10 und 13) Bezug. Danach beruhe die Ablehnung der Antr\u00e4ge auf Eintragung in das W\u00e4hlerverzeichnis am letzten deutschen Wohnort der Eltern unstreitig auf einer zutreffenden Anwendung der wahlrechtlichen Vorschriften. Die Verfassungsm\u00e4\u00dfigkeit dieser Vorschriften habe der Deutsche Bundestag nicht zu \u00fcberpr\u00fcfen; eine derartige Kontrolle sei dem Bundesverfassungsgericht vorbehalten. Unabh\u00e4ngig davon sei \u00a7 12 Abs. 2 BWG mit dem Grundgesetz vereinbar. Insbesondere versto\u00dfe die vom Bundesverfassungsgericht mit Beschluss der 3. Kammer des Zweiten Senats vom 2. November 1990 - 2 BvR 1266/90 - (NJW 1991, S. 689) gebilligte typisierende Regelung, die einen mindestens dreimonatigen ununterbrochenen Aufenthalt in der Bundesrepublik Deutschland als Voraussetzung f\u00fcr die informierte Mitwirkung am politischen Willens- und Meinungsbildungsprozess als wahlberechtigter \u201eAktivb\u00fcrger\u201d festschreibe, nicht gegen den Grundsatz der Allgemeinheit der Wahl. Der Gesetzgeber habe, obgleich das Wahlrecht der Auslandsdeutschen schrittweise ausgedehnt worden sei, stets an dem Erfordernis eines dem Fortzug vorausgegangenen dreimonatigen gew\u00f6hnlichen Aufenthalts im Bundesgebiet seit dem 23. Mai 1949 festgehalten, weil andernfalls eine Vielzahl von Personen wahlberechtigt w\u00e4ren, die von der deutschen Staatsangeh\u00f6rigkeit abgesehen keinerlei Bezug zu Deutschland h\u00e4tten.", "15", "3. Gegen diese Beschl\u00fcsse wenden sich die Beschwerdef\u00fchrerinnen mit ihren am 15. M\u00e4rz 2011 eingegangenen Wahlpr\u00fcfungsbeschwerden.", "16", "a) Die Beschwerdef\u00fchrerinnen machen geltend, dass von dem in \u00a7 12 Abs. 2 BWG enthaltenen Sesshaftigkeitserfordernis seit 2008 nur noch die 1985 eingef\u00fchrte Bedingung eines fr\u00fcheren dreimonatigen Wohnsitzes in Deutschland verblieben sei. Diese Bedingung sei mit dem Grundsatz der Allgemeinheit der Wahl jedenfalls seit Herstellung der deutschen Einheit nicht mehr vereinbar, da die spezifische Notwendigkeit, Deutsche in der DDR und allen vier Berliner Sektoren vom Wahlrecht auszuschlie\u00dfen, nicht mehr bestehe. Im \u00dcbrigen sei es widerspr\u00fcchlich, dass die Beschwerdef\u00fchrerinnen in Deutschland ihre Stimme zur Europawahl, nicht jedoch zur Bundestagswahl abgeben k\u00f6nnten.", "17", "b) Das Bundesverfassungsgericht habe das Kriterium des fr\u00fcheren Wohnsitzes in seiner Entscheidung vom 2. November 1990 zwar f\u00fcr verfassungsrechtlich unbedenklich gehalten. Im Schrifttum begegne die Sesshaftigkeitsbedingung als Voraussetzung der Vertrautheit des W\u00e4hlers mit den politischen Verh\u00e4ltnissen jedoch zunehmender Kritik. Hinzu komme, dass Auslandsdeutschen auch in ihrem Wohnstaat das dortige nationale Wahlrecht nicht gew\u00e4hrt werde, weshalb diejenigen, die nie in Deutschland gewohnt haben, gewisserma\u00dfen zu \u201eWahlrechts-Staatenlosen\u201d w\u00fcrden.", "18", "c) Das Wahlrecht f\u00fcr alle Auslandsdeutschen sei daher zum verfassungsrechtlichen Gebot geworden. Ohne Verbindung mit der vom Gesetzgeber ersatzlos gestrichenen Fortzugsfrist k\u00f6nne das Erfordernis eines fr\u00fcheren Wohnsitzes keine Informiertheit \u00fcber den politischen Willens- und Meinungsbildungsprozess in Deutschland gew\u00e4hrleisten, weshalb es sachfremd, mithin willk\u00fcrlich sei. Die Fortzugsfrist habe entfallen k\u00f6nnen, da heutige Kommunikationsmittel es weltweit jedem interessierten Auslandsdeutschen erlaubten, mit seinem Staat in Verbindung zu bleiben und sich \u00fcber das deutsche politische Geschehen zu informieren; aus dem gleichen Grund h\u00e4tte das Erfordernis eines fr\u00fcheren Wohnsitzes gestrichen werden m\u00fcssen. Wer einen Antrag auf Eintragung in die W\u00e4hlerliste stelle, gebe seinem Interesse am politischen Leben in Deutschland hinreichend Ausdruck.", "III.", "19", "Dem Deutschen Bundestag, dem Bundesrat, der Bundesregierung, dem Bundeswahlleiter, dem Statistischen Bundesamt sowie den Bundesverb\u00e4nden der im Deutschen Bundestag vertretenen Parteien wurde Gelegenheit gegeben, sich zu den Wahlpr\u00fcfungsbeschwerden zu \u00e4u\u00dfern. Keiner der \u00c4u\u00dferungsberechtigten hat hiervon Gebrauch gemacht. Das Bundesministerium des Innern hat namens der Bundesregierung auf seine Stellungnahme gegen\u00fcber dem Wahlpr\u00fcfungsausschuss des Deutschen Bundestages verwiesen.", "B.", "20", "Die Wahlpr\u00fcfungsbeschwerden sind zul\u00e4ssig unabh\u00e4ngig davon, ob sich der von den Beschwerdef\u00fchrerinnen geltend gemachte Wahlfehler auf die Mandatsverteilung im Deutschen Bundestag ausgewirkt haben kann (vgl. BVerfGE 34, 81 <95>), und haben \u00fcberwiegend Erfolg. Die Ausgestaltung der Wahlberechtigung der Auslandsdeutschen durch \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG verst\u00f6\u00dft gegen den Grundsatz der Allgemeinheit der Wahl (I.). Die Vorschrift ist daher f\u00fcr mit Art. 38 Abs. 1 Satz 1 GG unvereinbar zu erkl\u00e4ren (II.). Der Wahlfehler f\u00fchrt hingegen nicht zur Ung\u00fcltigerkl\u00e4rung der Wahl (III.).", "I.", "21", "Die Ausgestaltung, die die Wahlberechtigung der Auslandsdeutschen in \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG gefunden hat, verst\u00f6\u00dft gegen den Grundsatz der Allgemeinheit der Wahl.", "22", "1. Das Bundesverfassungsgericht hat im Rahmen einer Wahlpr\u00fcfungsbeschwerde nach \u00a7 13 Nr. 3, \u00a7 48 BVerfGG nicht nur die Einhaltung der Vorschriften des Bundeswahlrechts durch die zust\u00e4ndigen Wahlorgane und den Deutschen Bundestag zu gew\u00e4hrleisten, sondern pr\u00fcft auch, ob die Vorschriften des Bundeswahlgesetzes mit den Vorgaben der Verfassung in Einklang stehen (vgl. BVerfGE 16, 130 <135 f.>; 121, 266 <295>; 123, 39 <68>).", "23", "2. Die Ankn\u00fcpfung der Wahlberechtigung der Auslandsdeutschen an einen fr\u00fcheren dreimonatigen Daueraufenthalt in der Bundesrepublik Deutschland ist am Gebot der Allgemeinheit der Wahl (Art. 38 Abs. 1 Satz 1 GG) zu messen.", "24", "a) Die Allgemeinheit der Wahl sichert, wie die Gleichheit der Wahl, die vom Demokratieprinzip vorausgesetzte Egalit\u00e4t der Staatsb\u00fcrger (BVerfGE 99, 1 <13>). Die Gleichbehandlung aller Staatsb\u00fcrger bez\u00fcglich der F\u00e4higkeit, zu w\u00e4hlen und gew\u00e4hlt zu werden, ist eine der wesentlichen Grundlagen der Staatsordnung (vgl. BVerfGE 6, 84 <91>; 11, 351 <360>). Der Grundsatz der Allgemeinheit der Wahl verb\u00fcrgt die aktive und passive Wahlberechtigung aller Staatsb\u00fcrger (vgl. BVerfGE 36, 139 <141>; 58, 202 <205>). Er ist - nicht anders als der Grundsatz der Wahlrechtsgleichheit - im Sinne einer strengen und formalen Gleichheit bei der Zulassung zur Wahl des Deutschen Bundestages zu verstehen (vgl. BVerfGE 28, 220 <225>; 36, 139 <141>; BVerfG, Urteil des Zweiten Senats vom 9. November 2011 - 2 BvC 4/10 u.a. -, NVwZ 2012, S. 33 <35>).", "25", "b) Der Grundsatz der Allgemeinheit der Wahl unterliegt aber keinem absoluten Differenzierungsverbot. Aus Art. 38 Abs. 2 GG, der f\u00fcr das aktive und passive Wahlrecht Altersgrenzen festlegt, ergibt sich nicht, dass der Gesetzgeber in Wahrnehmung seiner Regelungsbefugnis gem\u00e4\u00df Art. 38 Abs. 3 GG nicht weitere Bestimmungen \u00fcber die Zulassung zur Wahl treffen d\u00fcrfte. Allerdings folgt aus dem formalen Charakter des Grundsatzes, dass dem Gesetzgeber bei der Ausgestaltung der aktiven und passiven Wahlberechtigung nur ein eng bemessener Spielraum f\u00fcr Beschr\u00e4nkungen verbleibt. Bei der Pr\u00fcfung, ob eine Beschr\u00e4nkung gerechtfertigt ist, ist grunds\u00e4tzlich ein strenger Ma\u00dfstab anzulegen (vgl. zur Gleichheit der Wahl BVerfGE 120, 82 <106>; BVerfG, Urteil des Zweiten Senats vom 9. November 2011, a.a.O., S. 33 <35>). Differenzierungen hinsichtlich der aktiven oder passiven Wahlberechtigung bed\u00fcrfen zu ihrer Rechtfertigung stets eines besonderen, sachlich legitimierten Grundes (vgl. BVerfGE 28, 220 <225>; 36, 139 <141>; 42, 312 <340 f.>). Sie k\u00f6nnen nur durch Gr\u00fcnde gerechtfertigt werden, die durch die Verfassung legitimiert und von mindestens gleichem Gewicht wie die Allgemeinheit der Wahl sind (vgl. BVerfGE 42, 312 <340 f.>; BVerfG, Beschluss der 3. Kammer des Zweiten Senats vom 25. Juli 1997 - 2 BvR 1088/97 -, NVwZ 1997, S. 1207; ebenso zur Gleichheit der Wahl BVerfGE 95, 408 <418>; 120, 82 <107>; BVerfG, Urteil des Zweiten Senats vom 9. November 2011, a.a.O., S. 33 <35>; Beschluss des Zweiten Senats vom 31. Januar 2012 - 2 BvC 3/11 -, NVwZ 2012, S. 622 <624>).", "26", "c) Es ist grunds\u00e4tzlich Sache des Gesetzgebers, verfassungsrechtlich legitime Ziele und den Grundsatz der Allgemeinheit der Wahl zum Ausgleich zu bringen (vgl. BVerfGE 95, 408 <420>; 121, 266 <303>).", "27", "aa) Das Bundesverfassungsgericht achtet diesen Spielraum. Es pr\u00fcft lediglich, ob dessen Grenzen \u00fcberschritten sind, nicht aber, ob der Gesetzgeber zweckm\u00e4\u00dfige oder rechtspolitisch erw\u00fcnschte L\u00f6sungen gefunden hat (vgl. BVerfGE 6, 84 <94>; 51, 222 <237 f.>; 95, 408 <420>; 121, 266 <303 f.>). Das Bundesverfassungsgericht kann daher, sofern die differenzierende Regelung an einem Ziel orientiert ist, das der Gesetzgeber bei der Ausgestaltung des Wahlrechts verfolgen darf, einen Versto\u00df gegen den Grundsatz der Allgemeinheit der Wahl nur feststellen, wenn die Regelung zur Erreichung dieses Zieles nicht geeignet ist oder das Ma\u00df des zur Erreichung dieses Zieles Erforderlichen \u00fcberschreitet (vgl. BVerfG, Beschluss der 3. Kammer des Zweiten Senats vom 25. Juli 1997, a.a.O., S. 1207; zur Gleichheit der Wahl BVerfGE 6, 84 <94>; 51, 222 <238>; 95, 408 <420>; 120, 82 <107>; 121, 266 <304>; BVerfG, Urteil des Zweiten Senats vom 9. November 2011, a.a.O., S. 33 <36>).", "28", "bb) Der Gesetzgeber ist insbesondere befugt, bei der Ausgestaltung der Wahlberechtigung unter Ber\u00fccksichtigung der Grenzen, die die Bedeutung des Wahlrechts und die Strenge demokratischer Egalit\u00e4t seinem Bewertungsspielraum setzen, Vereinfachungen und Typisierungen vorzunehmen.", "29", "Das Wahlrecht geh\u00f6rt neben den insoweit hervorzuhebenden Materien des Steuerrechts (vgl. dazu BVerfGE 126, 268 <278 f.>; stRspr) und des Sozialversicherungsrechts (vgl. dazu BVerfGE 112, 368 <404>; stRspr) zu den Bereichen, f\u00fcr die die Zul\u00e4ssigkeit typisierender Regelungen zur Ordnung von Massenerscheinungen grunds\u00e4tzlich anerkannt ist (vgl. BVerfG, Beschluss der 3. Kammer des Zweiten Senats vom 25. Juli 1997, a.a.O., S. 1207; ferner BVerfGE 30, 227 <249>; 124, 1 <23>). Die Befugnis zur Typisierung bedeutet, dass Lebenssachverhalte im Hinblick auf wesentliche Gemeinsamkeiten normativ zusammengefasst und dabei Besonderheiten, die im Tats\u00e4chlichen durchaus bekannt oder absehbar sind, generalisierend vernachl\u00e4ssigt werden d\u00fcrfen. Der Gesetzgeber darf sich grunds\u00e4tzlich am Regelfall orientieren und ist nicht gehalten, allen Besonderheiten jeweils durch Sonderregelungen Rechnung zu tragen (vgl. BVerfGE 82, 159 <185 f.>; 96, 1 <6>). Die gesetzlichen Verallgemeinerungen m\u00fcssen allerdings von einer m\u00f6glichst breiten, alle betroffenen Gruppen und Regelungsgegenst\u00e4nde einschlie\u00dfenden Beobachtung ausgehen (vgl. BVerfGE 84, 348 <359>; 87, 234 <255>; 96, 1 <6>). Insbesondere darf der Gesetzgeber f\u00fcr eine gesetzliche Typisierung keinen atypischen Fall als Leitbild w\u00e4hlen, sondern muss realit\u00e4tsgerecht den typischen Fall als Ma\u00dfstab zugrunde legen (BVerfGE 116, 164 <182 f.>; 122, 210 <233>; 126, 268 <279>; stRspr). F\u00fcr das Wahlrecht im Besonderen gilt, dass sich der Gesetzgeber bei seinen Einsch\u00e4tzungen und Bewertungen nicht an abstrakt konstruierten Fallgestaltungen, sondern an der politischen Wirklichkeit zu orientieren hat (vgl. BVerfGE 95, 408 <418>; 120, 82 <107>; BVerfG, Urteil des Zweiten Senats vom 9. November 2011, a.a.O., S. 33 <36>).", "30", "cc) Der Gesetzgeber ist verpflichtet, eine die Allgemeinheit der Wahl ber\u00fchrende Norm des Wahlrechts zu \u00fcberpr\u00fcfen und gegebenenfalls zu \u00e4ndern, wenn die verfassungsrechtliche Rechtfertigung dieser Norm durch neue Entwicklungen in Frage gestellt wird, etwa durch eine \u00c4nderung der vorausgesetzten tats\u00e4chlichen oder normativen Grundlagen oder dadurch, dass sich die beim Erlass der Norm hinsichtlich ihrer Auswirkungen angestellte Prognose als irrig erwiesen hat (vgl. BVerfGE 73, 40 <94>; 82, 322 <338 f.>; 107, 286 <294 f.>; 120, 82 <108>; BVerfG, Urteil des Zweiten Senats vom 9. November 2011, a.a.O., S. 33 <36>).", "31", "Dem entsprechend kann auch das - mehrfach ge\u00e4nderte - Wahlrecht der Auslandsdeutschen nicht ohne Blick auf die jeweiligen rechtlichen und tats\u00e4chlichen Rahmenbedingungen verfassungsrechtlich gew\u00fcrdigt werden. Aussagen des Bundesverfassungsgerichts zu fr\u00fcheren Ausgestaltungen der Wahlberechtigung der Auslandsdeutschen (namentlich BVerfGE 5, 2 <6>; 36, 139 <141 ff.>; 58, 202 <205 ff.>; BVerfG, Beschluss der 3. Kammer des Zweiten Senats vom 2. November 1990 - 2 BvR 1266/09 -, NJW 1991, S. 689 <690>) k\u00f6nnen daher nicht ohne Weiteres zur Beurteilung der aktuellen Rechtslage herangezogen werden.", "32", "d) Zu den Gr\u00fcnden, die Differenzierungen im Anwendungsbereich des Grundsatzes der Allgemeinheit der Wahl rechtfertigen k\u00f6nnen, z\u00e4hlen insbesondere die mit demokratischen Wahlen verfolgten Ziele der Sicherung des Charakters der Wahl als eines Integrationsvorgangs bei der politischen Willensbildung des Volkes oder die Gew\u00e4hrleistung der Funktionsf\u00e4higkeit der zu w\u00e4hlenden Volksvertretung (vgl. BVerfGE 95, 408 <418>; 120, 82 <107>; BVerfG, Urteil des Zweiten Senats vom 9. November 2011, a.a.O., S. 33 <35>). Zum erstgenannten Ziel geh\u00f6rt die Sicherung der so genannten Kommunikationsfunktion der Wahl.", "33", "34", "Ein Ausschluss vom aktiven Wahlrecht kann vor diesem Hintergrund verfassungsrechtlich gerechtfertigt sein, wenn bei einer bestimmten Personengruppe davon auszugehen ist, dass die M\u00f6glichkeit der Teilnahme am Kommunikationsprozess zwischen Volk und Staatsorganen nicht in hinreichendem Ma\u00dfe besteht. So ist es von jeher als mit dem Grundsatz der Allgemeinheit der Wahl vertr\u00e4glich angesehen worden, dass die Aus\u00fcbung des Wahlrechts an die Erreichung eines Mindestalters gekn\u00fcpft wird (vgl. BVerfGE 42, 312 <340 f.>; BVerfG, Beschluss des Zweiten Senats vom 9. Oktober 2000 - 2 BvC 2/99 -, NVwZ 2002, S. 69 <70>).", "35", "3. Nach diesen Ma\u00dfst\u00e4ben verletzt \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG den Grundsatz der Allgemeinheit der Wahl, soweit darin die Wahlberechtigung der Auslandsdeutschen allein an einen fr\u00fcheren ununterbrochenen dreimonatigen Aufenthalt in der Bundesrepublik Deutschland gekn\u00fcpft wird. Die Vorschrift bewirkt eine Ungleichbehandlung innerhalb der Gruppe der Auslandsdeutschen, die nicht durch einen zureichenden Grund legitimiert werden kann.", "36", "a) Auslandsdeutschen wird dadurch, dass \u00a7 12 Abs. 1 Nr. 2 BWG die Wahlberechtigung an das Erfordernis eines mindestens dreimonatigen gegenw\u00e4rtigen Aufenthalts in der Bundesrepublik Deutschland kn\u00fcpft, das aktive Wahlrecht zun\u00e4chst grunds\u00e4tzlich verwehrt. \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG korrigiert dies teilweise, indem die Vorschrift statt des gegenw\u00e4rtigen auch einen fr\u00fcheren Daueraufenthalt im Bundesgebiet von mindestens drei Monaten gen\u00fcgen l\u00e4sst (Vorankn\u00fcpfung); \u00a7 12 Abs. 2 Satz 2 BWG stellt den fr\u00fcheren Aufenthalt im Gebiet der ehemaligen DDR dem Aufenthalt im Bundesgebiet gleich. Die Ausnahmeregelung differenziert demnach innerhalb der Gruppe der Auslandsdeutschen. W\u00e4hrend Auslandsdeutsche, die das Erfordernis des \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 oder 2 BWG erf\u00fcllen, wahlberechtigt sind, bleiben die \u00fcbrigen Auslandsdeutschen von der Wahlberechtigung ausgeschlossen. Zur zweiten Teilgruppe geh\u00f6ren solche Auslandsdeutsche, die - wie die Beschwerdef\u00fchrerinnen - im Ausland geboren wurden und sich anschlie\u00dfend nie mindestens drei Monate in Deutschland ununterbrochen gew\u00f6hnlich aufgehalten haben. F\u00fcr diese Teilgruppe bewirkt \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG eine Ungleichbehandlung bez\u00fcglich der F\u00e4higkeit zu w\u00e4hlen.", "37", "b) Diese Beeintr\u00e4chtigung der Allgemeinheit der Wahl kann nicht durch einen zureichenden Grund gerechtfertigt werden.", "38", "aa) Ob der vollst\u00e4ndige oder teilweise Ausschluss der Auslandsdeutschen vom aktiven Wahlrecht unter Verweis auf Unterschiede hinsichtlich der Betroffenheit durch deutsche Hoheitsakte, das Fehlen einer Korrelation von Rechten und Pflichten oder potentielle Interessen- oder Loyalit\u00e4tskonflikte gerechtfertigt werden kann, bedarf hier keiner Entscheidung. Denn jedenfalls stellt die Ankn\u00fcpfung der Wahlberechtigung an einen fr\u00fcheren dreimonatigen Daueraufenthalt im Bundesgebiet ein in dieser Hinsicht untaugliches Differenzierungskriterium dar. Auslandsdeutschen, die das Erfordernis des \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 oder 2 BWG erf\u00fcllen, wird das Wahlrecht ohne R\u00fccksicht darauf zuerkannt, ob sie aktuell der deutschen Hoheitsgewalt unterliegen, ob der Staat sie durch Ehren\u00e4mter, durch Steuern oder auf andere Weise in die Pflicht nehmen kann oder ob sie sich infolge von Interessen- oder Loyalit\u00e4tskonflikten bei Wahlen zum Deutschen Bundestag in einer deren Sinn und Zweck zuwiderlaufenden Weise verhalten k\u00f6nnten. Demgem\u00e4\u00df kann Auslandsdeutschen, die sich in Deutschland nicht mindestens drei Monate ununterbrochen aufgehalten haben, das Wahlrecht nicht aus diesen Erw\u00e4gungen heraus versagt werden.", "39", "bb) Auch in der Sicherung der Kommunikationsfunktion der Wahl kann kein hinreichender Grund f\u00fcr die durch \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG bewirkte Differenzierung innerhalb der Allgemeinheit der Wahl gesehen werden. Zwar ist es verfassungsrechtlich nicht zu beanstanden, dass der Gesetzgeber bei der Wahlbeteiligung der Auslandsdeutschen den Grundsatz der Allgemeinheit der Wahl zugunsten der Anforderungen an die kommunikative Teilnahme nicht voll verwirklicht. Die typisierende Regelung des \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG \u00fcberschreitet jedoch die Grenzen des dem Gesetzgeber zustehenden Gestaltungsspielraums.", "40", "(1) Die in \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG vorgesehene Ankn\u00fcpfung der Wahlberechtigung an einen dreimonatigen fr\u00fcheren Aufenthalt in der Bundesrepublik Deutschland soll in erster Linie gew\u00e4hrleisten, dass im Ausland lebende Deutsche imstande sind, am Kommunikationsprozess zwischen Volk und Staatsorganen teilzunehmen. Nach Einsch\u00e4tzung des Gesetzgebers reichen hierf\u00fcr die (technischen) M\u00f6glichkeiten, sich vom Ausland her \u00fcber die politischen, wirtschaftlichen, sozialen und kulturellen Vorg\u00e4nge in Deutschland zu informieren (vgl. dazu BTDrucks 13/9686, S. 5, 15/6015, S. 7 f., 16/7461, S. 16 und 17/5260, S. 4), nicht aus. Hinzutreten m\u00fcsse die F\u00e4higkeit, am aktuellen politischen Willens- und Meinungsbildungsprozess mitzuwirken; dies setze ein Mindestma\u00df an pers\u00f6nlich und unmittelbar erworbener Vertrautheit mit dem politischen System der Bundesrepublik Deutschland voraus (BTDrucks 9/1913, S. 10 f.).", "41", "(2) Diese Einsch\u00e4tzung des Gesetzgebers ist verfassungsrechtlich nicht zu beanstanden. Der Grundsatz der Allgemeinheit der Wahl streitet zwar f\u00fcr eine Teilnahme aller Deutschen im Sinne des Grundgesetzes an den Wahlen zum Deutschen Bundestag. Bei Auslandsdeutschen, die sich nicht oder keinen nennenswerten Zeitraum in der Bundesrepublik Deutschland aufgehalten haben, ger\u00e4t dieser Grundsatz jedoch in ein Spannungsverh\u00e4ltnis zur Kommunikationsfunktion der Wahl. Danach ist die M\u00f6glichkeit, eine reflektierte Wahlentscheidung zu treffen, f\u00fcr die Wahlteilnahme unabdingbar. Hieran fehlt es bei mangelnder Vertrautheit mit den Verh\u00e4ltnissen in Deutschland. Die Annahme des Gesetzgebers, eine solche Vertrautheit stelle sich erst nach einem ununterbrochenen Aufenthalt von einer - ohnehin eher knapp bemessenen - Mindestdauer ein, ist nachvollziehbar.", "42", "Hinzu kommt, dass die f\u00fcr eine lebendige Demokratie wesentliche Kommunikation zwischen Regierenden und Regierten ohne ein Mindestma\u00df an kontinuierlicher Befassung und Auseinandersetzung der B\u00fcrger mit den politischen Entwicklungen kaum gelingen kann (vgl. zum - aufgrund der Teilung Deutschlands dort allerdings verengten - Repr\u00e4sentationsgedanken BVerfGE 5, 2 <6>). Der Gesetzgeber darf daher insbesondere dem Umstand Rechnung tragen, dass das Staatsangeh\u00f6rigkeitsrecht im Wesentlichen auf dem \u201eius sanguinis\u201c beruht, bei dem die Staatsangeh\u00f6rigkeit durch Abstammung vermittelt wird und auch durch langen Auslandsaufenthalt nicht verloren geht, was zur Folge haben kann, dass Personen, deren Vorfahren seit mehreren Generationen im Ausland leben, die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit besitzen, dar\u00fcber hinaus aber zu Deutschland keine Beziehung haben (vgl. Stellungnahme des Bundesministeriums des Innern in den Wahleinspruchsverfahren der Beschwerdef\u00fchrerinnen, BTDrucks 17/4600, S. 26 und 38).", "43", "(3) Die Regelung des \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG \u00fcberschreitet indes die Grenzen des dem Gesetzgeber einger\u00e4umten Gestaltungsspielraums. Sie verfehlt die verfassungsrechtlichen Anforderungen an typisierende Regelungen und verst\u00f6\u00dft damit gegen das Gebot, den Grundsatz der Allgemeinheit der Wahl und die Kommunikationsfunktion der Wahl zu einem schonenden Ausgleich zu bringen. Das erkl\u00e4rte Ziel des Gesetzgebers, die f\u00fcr die Wahlteilnahme vorauszusetzende Vertrautheit mit den politischen Verh\u00e4ltnissen in der Bundesrepublik Deutschland zu sichern, kann allein mit dem Erfordernis eines fr\u00fcheren dreimonatigen Aufenthalts in Deutschland nicht erreicht werden (a). Zudem ist dieses Erfordernis zwar geeignet, deutsche Staatsangeh\u00f6rige ohne jede weitere Beziehung zu Deutschland von der Wahlteilnahme auszuschlie\u00dfen, bewirkt aber zugleich entgegen der Gesetzesintention, dass Deutsche, die typischerweise mit den politischen Verh\u00e4ltnissen vertraut und von ihnen betroffen sind, an den Wahlen zum Deutschen Bundestag nicht teilnehmen k\u00f6nnen (b).", "44", "(a) Wegen des Verzichts auf weitere Eingrenzungen gestattet die Regelung des \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG einer nicht vernachl\u00e4ssigbaren Zahl von Auslandsdeutschen die Teilnahme an den Wahlen zum Deutschen Bundestag, obwohl dieser Personenkreis hiervon nach dem Normzweck ebenfalls ausgeschlossen sein m\u00fcsste.", "45", "Die isolierte Ankn\u00fcpfung an den fr\u00fcheren Aufenthalt im Wahlgebiet gen\u00fcgt f\u00fcr zwei Teilgruppen der Auslandsdeutschen nicht, um eine auf eigenen Erfahrungen beruhende Vertrautheit mit den aktuellen politischen Verh\u00e4ltnissen in der Bundesrepublik Deutschland zu gew\u00e4hrleisten. Dies betrifft zum einen diejenigen Auslandsdeutschen, die sich zu einem Zeitraum in der Bundesrepublik Deutschland aufgehalten haben, zu dem sie die notwendige Vertrautheit mit den hiesigen politischen Verh\u00e4ltnissen mangels hinreichender Reife und Einsichtsf\u00e4higkeit nicht erwerben konnten. Dazu geh\u00f6ren vor allem solche Auslandsdeutsche, die unmittelbar nach ihrer Geburt mindestens drei Monate im Bundesgebiet ans\u00e4ssig waren, dann mit ihren Eltern die Bundesrepublik Deutschland verlassen haben und nun nach Erreichen des 18. Lebensjahres das Wahlrecht zum Deutschen Bundestag gem\u00e4\u00df \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG besitzen. Zum anderen erfasst \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG auch solche Auslandsdeutsche, die die Bundesrepublik Deutschland schon vor so langer Zeit verlassen haben, dass die von ihnen erworbenen eigenen Erfahrungen in den aktuellen politischen Verh\u00e4ltnissen keine Entsprechung mehr finden. Schlie\u00dflich vermag ein Aufenthalt zu einem beliebigen fr\u00fcheren Zeitpunkt eine \u201eN\u00e4he\u201c zum politischen Geschehen im Sinne einer - wie immer auch konkret gelebten - Einbindung in das demokratische Geschehen nicht zu indizieren.", "46", "Wenngleich sich diese Teilgruppen der Auslandsdeutschen nicht n\u00e4her quantifizieren lassen, sprechen bereits Plausibilit\u00e4tserw\u00e4gungen dagegen, dass der Gesetzgeber sie generalisierend vernachl\u00e4ssigen durfte. Auch im Hinblick darauf, dass die Bedeutung des Wahlrechts und die Strenge demokratischer Egalit\u00e4t dem gesetzgeberischen Spielraum f\u00fcr Typisierungen von vornherein enge Grenzen setzen (vgl. BVerfGE 95, 408 <417 f.>; 121, 266 <297>), w\u00e4re es Sache des Gesetzgebers gewesen, in tats\u00e4chlicher Hinsicht der sp\u00e4testens mit dem vollst\u00e4ndigen Verzicht auf eine Fortzugsfrist aufgeworfenen Frage nachzugehen, welche Auswirkungen die verbliebene Regelung hat und inwieweit die durch sie bewirkte Ungleichbehandlung im Wege der Typisierung hingenommen werden kann.", "47", "Hinzu kommt, dass eine andere, dem Grundsatz der Allgemeinheit der Wahl besser entsprechende Typisierung ohne unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigen Aufwand m\u00f6glich ist (vgl. BVerfGE 48, 227 <239>). Um die Aktualit\u00e4t der in der Bundesrepublik Deutschland erworbenen Erfahrungen zu sichern, k\u00f6nnte der Gesetzgeber das Erfordernis des vorherigen Aufenthalts um eine angemessene Fortzugsfrist erg\u00e4nzen, wie dies bereits in fr\u00fcheren Fassungen des \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG geschehen war. Dem Umstand, dass die Vertrautheit mit den hiesigen politischen Verh\u00e4ltnissen eine gewisse Reife und Einsichtsf\u00e4higkeit voraussetzt, k\u00f6nnte durch die Aufnahme einer zus\u00e4tzlichen Altersgrenze Rechnung getragen werden.", "48", "(b) Die angegriffene Bestimmung kann auch nicht damit gerechtfertigt werden, dass sie geeignet w\u00e4re, zumindest jenen Auslandsdeutschen das Wahlrecht zu versagen, die \u00fcber die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit hinaus keinerlei Bezug zu Deutschland haben, etwa weil sie als Abk\u00f6mmlinge einer Auswandererfamilie in jeder Hinsicht in das Land ihres Aufenthalts integriert sind.", "49", "Ob die mit dieser Erw\u00e4gung verbundene \u00e4u\u00dferst grobe Typisierung vor dem Hintergrund der soeben angesprochenen Ungleichbehandlungen (vgl. 3. b) bb) (3) (a) \u00fcberhaupt hingenommen werden k\u00f6nnte, kann dahingestellt bleiben. Denn das Erfordernis eines fr\u00fcheren Aufenthalts im Bundesgebiet bewirkt zugleich, dass Auslandsdeutsche, die zwar zu keinem Zeitpunkt f\u00fcr mindestens drei Monate in der Bundesrepublik Deutschland ans\u00e4ssig gewesen sind, jedoch typischerweise mit den politischen Verh\u00e4ltnissen vertraut und von ihnen betroffen sind, etwa weil sie als \u201eGrenzg\u00e4nger\u201c ihre Berufst\u00e4tigkeit in der Bundesrepublik Deutschland aus\u00fcben (vgl. BVerfGE 110, 412 <415>) oder weil sie durch ihr Engagement in Verb\u00e4nden, Parteien und sonstigen Organisationen in erheblichem Umfang am politischen und gesellschaftlichen Leben der Bundesrepublik Deutschland teilnehmen, vom aktiven Wahlrecht ausgeschlossen bleiben, obwohl sie nach der Wertung, die \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG zugrunde liegt, gleichfalls an den Wahlen zum Deutschen Bundestag teilnehmen m\u00fcssten. Das gesetzliche Typisierungsmerkmal verfehlt mithin auch insoweit den Normzweck. Die Einbeziehung dieser Teilgruppe der Auslandsdeutschen in den Kreis der Wahlberechtigten erscheint selbst dann, wenn der Gesetzgeber an seiner Grundentscheidung festh\u00e4lt, m\u00f6glich.", "50", "(c) Der Grundsatz, dass dem Gesetzgeber eine angemessene Zeit zur Sammlung von Erfahrungen geb\u00fchrt, w\u00e4hrend der er sich mit gr\u00f6beren Typisierungen und Generalisierungen begn\u00fcgen darf (vgl. BVerfGE 33, 171 <189 f.>; 37, 104 <118>; 70, 1 <34 f.>; 71, 364 <393>; 75, 108 <162>; 100, 59 <101>; stRspr), kann nicht zur Rechtfertigung der angegriffenen Regelung herangezogen werden. Dieser Grundsatz ist auf komplexe, in der Entwicklung begriffene Sachverhalte zugeschnitten. Auf die hier zu beurteilende Einschr\u00e4nkung der Allgemeinheit der Wahl ist er bereits deshalb nicht anwendbar, weil dem Gesetzgeber die tats\u00e4chlichen und normativen Grundlagen f\u00fcr eine realit\u00e4tsgerechte, an der Kommunikationsfunktion der Wahl orientierte Beteiligung der Auslandsdeutschen an den Wahlen zum Deutschen Bundestag im Zeitpunkt des Erlasses des \u00c4nderungsgesetzes vom 17. M\u00e4rz 2008 (BGBl I S. 394) bekannt waren (vgl. BTDrucks 13/9686, S. 5 und 16/7461, S. 16) und Unsicherheiten in Bezug auf die weitere Entwicklung allenfalls von untergeordneter Bedeutung sein k\u00f6nnen.", "51", "cc) Die Regelung des \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG kann schlie\u00dflich nicht damit gerechtfertigt werden, dass durch die Ankn\u00fcpfung des Wahlrechts der Auslandsdeutschen an den dreimonatigen vorherigen Aufenthalt in der Bundesrepublik Deutschland eine H\u00e4ufung der Wahlberechtigten in bestimmten Wahlkreisen und eine nennenswerte \u00c4nderung der W\u00e4hlerstruktur vermieden w\u00fcrden. Dabei bedarf keiner Entscheidung, inwieweit diese Aspekte zur Rechtfertigung einer Einschr\u00e4nkung des aktiven Wahlrechts herangezogen werden k\u00f6nnen. Denn jedenfalls \u00fcberschreitet \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG auch in dieser Hinsicht den dem Gesetzgeber einger\u00e4umten Gestaltungsspielraum.", "52", "(1) Es ist bereits nicht ersichtlich, dass das Kriterium des fr\u00fcheren Aufenthalts im Bundesgebiet zur Erreichung des Zieles, eine H\u00e4ufung der Wahlberechtigten in bestimmten Wahlkreisen und eine nennenswerte \u00c4nderung der W\u00e4hlerstruktur wahltechnisch zu verhindern, geeignet ist. Dieses Kriterium erm\u00f6glicht zwar die Zuordnung der Auslandsdeutschen zu bestimmten Wahlkreisen, weil f\u00fcr die Aus\u00fcbung des Wahlrechts an den regelm\u00e4\u00dfig melderechtlich erfassten Aufenthalt in der \u201eWegzugsgemeinde\u201c angekn\u00fcpft werden kann. Indes l\u00e4sst sich f\u00fcr die gegenw\u00e4rtige Fassung des \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG nicht feststellen, dass dadurch eine gleichm\u00e4\u00dfige Verteilung der wahlberechtigten Auslandsdeutschen auf die Wahlkreise zuverl\u00e4ssig gesichert werden k\u00f6nnte.", "53", "Dem fr\u00fcheren Aufenthaltsort im Bundesgebiet kommt insoweit Steuerungskraft nur zu, wenn sich die W\u00e4hlerstruktur in den Wahlkreisen seit dem Wegzug der Auslandsdeutschen nicht nennenswert ge\u00e4ndert hat (vgl. BTDrucks 9/1913, S. 11). Dass dies der Fall ist, kann jedenfalls seit dem Verzicht auf eine das Sesshaftigkeitserfordernis erg\u00e4nzende Fortzugsfrist im Jahre 2008 nicht mehr ohne Weiteres angenommen werden. Als Folge dieser \u00c4nderung von \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG konnten bei der Bundestagswahl 2009 zwischen dem Fortzug aus der Bundesrepublik Deutschland und der Wahlteilnahme \u00e4u\u00dferstenfalls 60 Jahre liegen. Angesichts einer Vielzahl von \u00c4nderungen bei der Einteilung des Bundesgebietes in Wahlkreise h\u00e4tte es zur Aktualisierung der Kontinuit\u00e4tsannahme deshalb tats\u00e4chlicher Feststellungen zur Zahl potentiell wahlberechtigter Auslandsdeutscher und zu ihrer Verteilung auf die Wahlkreise bedurft. Da es hieran fehlt, erweist sich die Behauptung, durch die Ankn\u00fcpfung an den melderechtlich erfassten Aufenthalt in der \u201eWegzugsgemeinde\u201c w\u00fcrde die bef\u00fcrchtete H\u00e4ufung der Wahlberechtigten in bestimmten Wahlkreisen und eine nennenswerte \u00c4nderung der W\u00e4hlerstruktur vermieden, als nicht (mehr) tragf\u00e4hig.", "54", "(2) Vor allem aber - und letztlich entscheidend - ist das Erfordernis des vorherigen Aufenthalts im Bundesgebiet zur Erreichung des Zieles, die Entstehung ungleich gro\u00dfer Wahlkreise wahltechnisch zu verhindern, nicht erforderlich. Der fr\u00fchere Aufenthalt im Bundesgebiet bildet nicht das einzige denkbare Ankn\u00fcpfungsmerkmal f\u00fcr eine geregelte Zuordnung der Auslandsdeutschen zu den Wahlkreisen (vgl. Blumenwitz, Wahlrecht f\u00fcr Deutsche in Polen, 1999, S. 106 f.; Schild, Das Wahlrecht der Auslandsdeutschen zum Deutschen Bundestag und die Einteilung der Wahlkreise, NJW 1985, S. 3056). Dass das Ziel, die Entstehung ungleich gro\u00dfer Wahlkreise wahltechnisch zu verhindern, mit anderen Zuordnungskriterien nicht ebenso zuverl\u00e4ssig erreicht werden k\u00f6nnte wie mittels der Ankn\u00fcpfung an den fr\u00fcheren Aufenthalt im Bundesgebiet, l\u00e4sst sich nicht feststellen.", "II.", "55", "\u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG ist mit Art. 38 Abs. 1 Satz 1 GG unvereinbar und nichtig.", "III.", "56", "Der festgestellte Verfassungsversto\u00df f\u00fchrt bereits deshalb nicht zur Ung\u00fcltigerkl\u00e4rung der Wahl und damit zur Aufl\u00f6sung des 17. Deutschen Bundestages, weil die geltend gemachte Rechtsverletzung \u2013 wie die Beschwerdef\u00fchrerinnen nicht verkennen \u2013 allenfalls theoretisch dessen Zusammensetzung ber\u00fchrt (vgl. BverfGE 121, 266 <310>).", "C.", "57", "Die Entscheidung \u00fcber die Auslagenerstattung beruht auf den \u00a7\u00a7 18, 19 Wahlpr\u00fcfG in Verbindung mit \u00a7 34a Abs. 3 BVerfGG. Die Beschwerden haben zur Kl\u00e4rung einer allgemein bedeutsamen Frage des Wahlrechts beigetragen, so dass es angemessen erscheint, die Erstattung der notwendigen Auslagen der Beschwerdef\u00fchrerinnen anzuordnen.", "D.", "58", "Die Entscheidung ist mit 7:1 Stimmen ergangen.", "|Vo\u00dfkuhle||L\u00fcbbe-Wolff||Gerhardt|", "|Landau||Huber||Hermanns|", "|M\u00fcller||Kessal-Wulf|", "Abweichende Meinung der Richterin L\u00fcbbe-Wolff", "zum Beschluss des Zweiten Senats vom 4. Juli 2012", "- 2 BvC 1/11 und 2 BvC 2/11 -", "59", "Sollten die am Gesetzgebungsverfahren Beteiligten gemeint haben, dass man sich an st\u00e4ndiger Rechtsprechung des Bundesverfassungsgerichts zumindest dann gefahrlos orientieren kann, wenn nichts daf\u00fcr ersichtlich ist, dass sie innerhalb des Gerichts jemals umstritten gewesen w\u00e4re, muss der vorliegende Beschluss sie \u00fcberraschen.", "60", "1956 billigte der Erste Senat das Erfordernis der Sesshaftigkeit im Bundesgebiet als Wahlrechtsvoraussetzung mit der Erw\u00e4gung, dass angesichts der deutschen Teilung das Wahlrecht zum Deutschen Bundestag, der das Repr\u00e4sentationsorgan der im Geltungsbereich des Grundgesetzes lebenden Bev\u00f6lkerung sei, nur dem in diesem \u201eWirkungsbereich\u201c lebenden Teil der deutschen Bev\u00f6lkerung gew\u00e4hrt werden k\u00f6nne (vgl. BVerfGE 5, 2 <6>). Die Wahlpr\u00fcfungsbeschwerde zweier seit Jahren im Ausland lebender Deutscher, die sich gegen ihren Ausschluss vom Wahlrecht durch das gesetzliche Erfordernis eines seit mindestens drei Monaten bestehenden Wohnsitzes oder dauernden Aufenthalts im Wahlgebiet (\u00a7 12 Abs. 1 Nr. 2 BWG i.d.F. vom 7. Juli 1972, BGBl I S. 1101) wandten, blieb 1973 erfolglos: In Anbetracht der historischen Tradition des Erfordernisses der Sesshaftigkeit im Wahlgebiet verbiete sich die Annahme, dass Art. 38 Abs. 1 Satz 1 GG diese Begrenzung des aktiven Wahlrechts habe ausschlie\u00dfen wollen. Auch sei die Sonderregelung des damaligen \u00a7 12 Abs. 2 BWG f\u00fcr Angeh\u00f6rige des bundesdeutschen \u00f6ffentlichen Dienstes (samt Angeh\u00f6rigen ihres Hausstandes), die auf Anordnung ihres Dienstherrn Wohnsitz oder dauernden Aufenthalt im Ausland genommen haben, nicht zu beanstanden und m\u00fcsse nicht auf andere Auslandsdeutsche ausgedehnt werden; sie beruhe auf der Erw\u00e4gung des Gesetzgebers, dass dieser Personenkreis sich nicht freiwillig im Ausland aufhalte und w\u00e4hrend seiner vor\u00fcbergehenden Abwesenheit aufs engste mit der Bundesrepublik Deutschland verbunden bleibe (vgl. BVerfGE 36, 139 <142 ff.>). Diese Rechtsprechung best\u00e4tigte der Senat 1981 im Fall eines Beschwerdef\u00fchrers, der seit 1964 Beamter der EG war und seit 1971 nicht mehr in der Bundesrepublik Deutschland wohnte oder sich dort gew\u00f6hnlich aufhielt. Angesichts bestehender Unterschiede zwischen den von der Sonderregelung des \u00a7 12 Abs. 2 BWG Erfassten und den EG-Bediensteten sei der Gesetzgeber bislang noch nicht gehalten gewesen, letztere in die Sonderregelung einzubeziehen; aus verfassungsrechtlicher Sicht liege im Zuge des fortschreitenden Integrationsprozesses aber eine solche Einbeziehung f\u00fcr die Zukunft nahe (vgl. BVerfGE 58, 202 <205 ff.>). Im November 1990 erkannte die 3. Kammer des Zweiten Senats im Fall eines deutschen Staatsangeh\u00f6rigen, der niemals im Geltungsbereich des Bundeswahlgesetzes eine Wohnung innegehabt oder sich sonst gew\u00f6hnlich aufgehalten hatte, darin, dass der Beschwerdef\u00fchrer infolgedessen gem\u00e4\u00df \u00a7 12 BWG vom aktiven Wahlrecht ausgeschlossen war, keinen Versto\u00df gegen den Grundsatz der Allgemeinheit der Wahl. Die damalige Regelung kombinierte das Erfordernis dreimonatiger Sesshaftigkeit mit einer Fortzugsfrist von maximal zehn Jahren, wobei zugunsten von in Europaratsstaaten Ans\u00e4ssigen auf die Fortzugsfrist verzichtet wurde. Das aktive Wahlrecht von Europarats-Auslandsdeutschen war also nur daran gekn\u00fcpft, dass der Fortgezogene \u00fcberhaupt irgendwann f\u00fcr mindestens drei Monate einen Wohnsitz oder gew\u00f6hnlichen Aufenthalt im Inland gehabt hatte. Der Gesetzgeber habe sich dabei, so die Kammer, von der Erw\u00e4gung leiten lassen, dass als wahlberechtigte \u201eAktivb\u00fcrger\u201c nur Deutsche qualifiziert werden k\u00f6nnen, bei denen objektive Merkmale vorliegen, die es gew\u00e4hrleistet erscheinen lassen, dass sie am politischen Willens- und Meinungsbildungsprozess informiert mitwirken. \u201eDiese Wertung und die - typisierende - Regelung, dass f\u00fcr die Annahme dieser Voraussetzungen jedenfalls ein mindestens dreimonatiger ununterbrochener Aufenthalt im Geltungsbereich des Bundeswahlgesetzes unerl\u00e4sslich\u201c sei, seien verfassungsrechtlich nicht zu beanstanden (vgl. BVerfG, Beschluss der 3. Kammer des Zweiten Senats vom 2. November 1990 - 2 BvR 1266/90 -, NJW 1991, S. 689 <690>).", "61", "Der Senat h\u00e4lt nun aus dieser Kette von Entscheidungen, mit denen fr\u00fchere, weitaus restriktivere Beschr\u00e4nkungen des Wahlrechts der Auslandsdeutschen gebilligt wurden, allein die Fixierung auf die ratio fest, die der Kammerbeschluss aus dem Jahr 1990 der vorausgegangenen Rechtsprechung unterlegt und mit der er - unter anderem - die damals nur f\u00fcr Europarats-Auslandsdeutsche geltende, zwischenzeitlich auf alle Auslandsdeutschen verallgemeinerte Dreimonatsregelung ohne Fortzugsfristbegrenzung gerechtfertigt hat. Getreu dem Kammerbeschluss, der die damaligen Wahlrechtsbeschr\u00e4nkungen f\u00fcr Auslandsdeutsche unter dem Gesichtspunkt der Sicherung hinreichend informierter Mitwirkung gepr\u00fcft und gebilligt hat, stellt der Senat die Kommunikationsfunktion der Wahl, die die \u201eM\u00f6glichkeit, eine reflektierte Wahlentscheidung zu treffen\u201c, voraussetze, als m\u00f6glichen Rechtfertigungsgrund f\u00fcr Beschr\u00e4nkungen des Wahlrechts Auslandsdeutscher in den Vordergrund.", "62", "Warum kommt er trotzdem zu entgegengesetzten Ergebnissen? Was das Verh\u00e4ltnis zur fr\u00fcheren Rechtsprechung angeht, findet sich in der jetzigen Entscheidung nur die Feststellung, dass, weil die Rechtfertigungsf\u00e4higkeit von Normen, die die Allgemeinheit der Wahl ber\u00fchren, durch neue Entwicklungen infrage gestellt werden kann, Aussagen des Bundesverfassungsgerichts zu fr\u00fcheren Ausgestaltungen der Wahlberechtigung von Auslandsdeutschen \u201enicht ohne weiteres zur Beurteilung der aktuellen Rechtslage herangezogen werden\u201c k\u00f6nnten.", "63", "Tats\u00e4chlich hat die Ankn\u00fcpfung des Wahlrechts an einen aktuell bestehenden oder nur wenige Jahre zur\u00fcckliegenden mindestens dreimonatigen Wohnsitz oder gew\u00f6hnlichen Aufenthalt im Wahlgebiet in den zur\u00fcckliegenden Jahrzehnten durch die Entwicklung von Mobilit\u00e4t und Kommunikationstechnik an Plausibilit\u00e4t eingeb\u00fc\u00dft. Diesen Entwicklungen hat der Gesetzgeber allerdings durch sukzessiven Abbau der Wahlrechtsbeschr\u00e4nkungen f\u00fcr Auslandsdeutsche Rechnung getragen und ist eben damit verfassungsgerichtlichen Beanstandungen in der Vergangenheit erfolgreich zuvorgekommen. Er hat zun\u00e4chst einen Zeitraum, um den die geforderte dreimonatige Pr\u00e4senz zur\u00fcckliegen darf, eingef\u00fchrt, diese sogenannte Fortzugsfrist sp\u00e4ter von zehn auf f\u00fcnfundzwanzig Jahre verl\u00e4ngert und sie schlie\u00dflich ganz abgeschafft. Zwischenzeitliche gruppenbezogene Differenzierungen wie die Privilegierung der in Europaratsstaaten ans\u00e4ssigen Auslandsdeutschen, f\u00fcr die das Wahlrecht schon nach der im Kammerbeschluss von 1990 gebilligten Regelung nur noch an die jetzt als verfassungswidrig beurteilte Voraussetzung gekn\u00fcpft war, sind im Zuge dieser Rechtsentwicklung entfallen. Das Wahlrecht bleibt heute nicht nur dem Studenten, Korrespondenten oder Trainee im Auslandsjahr erhalten. Der Arbeiter, der nahe der Grenze zum Ausland arbeitet und wegen g\u00fcnstigerer Mieten und Grundst\u00fcckspreise jenseits der Grenze wohnt, die \u00c4rztin und der Hochschullehrer, die in Norwegen oder in den USA g\u00fcnstigere Arbeitsbedingungen vorgefunden haben, die im Ausland bei multinationalen Unternehmen oder internationalen Organisationen T\u00e4tigen, der in Deutschland geborene Sohn einer Einwandererfamilie, der mit erreichter Vollj\u00e4hrigkeit f\u00fcr die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit optiert hat, sp\u00e4ter aber bessere berufliche Entwicklungsm\u00f6glichkeiten im Herkunftsland seiner Eltern findet, sie alle k\u00f6nnen nach der Regelung, die hier zu beurteilen ist, an Bundestagstagswahlen unabh\u00e4ngig davon weiter teilnehmen, ob sie jemals nach Deutschland zur\u00fcckkehren. Verblieben ist nur die im vorliegenden Verfahren angegriffene Anforderung, wonach an der Bundestagswahl nur teilnehmen kann, wer im Geltungszeitraum des Grundgesetzes und vor seinem Fortzug \u00fcberhaupt irgendwann einmal f\u00fcr mindestens drei Monate im Wahlgebiet wohnhaft oder gew\u00f6hnlich aufh\u00e4ltig war. Als Kriterium f\u00fcr wahlrechtsrelevantes Kommunikationspotential mag das wenig einleuchten. Darauf kommt es aber nicht an, denn die Rechtfertigung f\u00fcr diese Dreimonatsregel liegt woanders. Sie liegt darin, und ist auch vom Gesetzgeber, soweit er sie thematisiert hat, kontinuierlich darin gesehen worden, dass sie ein Mindestma\u00df an realer Verbindung zur Bundesrepublik Deutschland wahren soll (vgl. BTDrucks 9/1913, S. 10, 14: \u201eMindestma\u00df an/einer Bindung zum Heimatstaat\u201c; BTDrucks 10/2834, S. 27: \u201eMindestma\u00df einer Bindung zum Heimatstaat\u201c; BTDrucks 13/9686, S. 5: \u201ebesonderer Bezug zur Bundesrepublik Deutschland\u201c).", "64", "In dieser Differenzierungsfunktion ber\u00fccksichtigt die Dreimonatsregel in ihrer hier zu beurteilenden, nicht mehr mit Fortzugsfristen kombinierten Fassung einerseits, dass auch bei langj\u00e4hrig im Ausland wohnhaften Deutschen noch Bindungen an Deutschland gegeben sein k\u00f6nnen, die die deutsche res publica zu ihrer Sache machen, verhindert aber andererseits, dass das Wahlrecht sich \u00fcber die durch Abstammung vermittelte Staatsangeh\u00f6rigkeit auf Personen forterbt, bei denen die Aus\u00fcbung des deutschen Wahlrechts nicht mehr ein Akt demokratischer Selbstbestimmung, sondern nur noch ein Akt der Mitbestimmung \u00fcber Andere w\u00e4re. Damit ist zwischen gegenl\u00e4ufigen verfassungsrechtlichen Belangen ein vertretbarer Ausgleich gefunden, der denn auch, soweit ich sehe, bislang noch nirgends als verfassungswidrig beurteilt worden ist (vgl. Schreiber, BWahlG, 8. Aufl. 2009, \u00a7 12 Rn. 13 f., 29; Klein, in: Maunz/D\u00fcrig, GG, Art. 38 <Stand 10/2010>, Rn. 92; Achterberg/Schulte, in: v. Mangoldt/Klein/Starck, GG, Bd. 2, 6. Aufl. 2010, Art. 38 Abs. 1 Rn. 121; Magiera, in: Sachs, GG, 6. Aufl. 2011, Art. 38 Rn. 81 f.; Kretschmer, in: Schmidt-Bleibtreu/Hofmann/Hopfauf, GG, 12. Aufl. 2011, Art. 38 Rn. 13; zur Verfassungsm\u00e4\u00dfigkeit des heute in \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG, damals in \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 Nr. 2 BWG enthaltenen Dreimonatskriteriums auch bereits Breuer, Verfassungsrechtliche Anforderungen an das Wahlrecht der Auslandsdeutschen, 2001, S. 231 f., 247; aus der den Rechtszustand vor der j\u00fcngsten \u00c4nderung des \u00a7 12 BWG billigenden Literatur vgl. Badura, in: Bonner Kommentar, Anh. z. Art. 38 GG, Rn. 10; Morlok, in: Dreier, GG, Bd. II, 2. Aufl. 2006, Art. 38 Rn 70; Grzeszick, in: Stern/Becker, Grundrechte-Kommentar, 2010, Art. 38 Rn. 50; zur zul\u00e4ssigen, teilweise auch als verfassungsrechtlich geboten angesehenen Ber\u00fccksichtigung des Gesichtspunktes tats\u00e4chlicher Herrschaftsunterworfenheit und Betroffenheit von den Folgen der eigenen Wahlentscheidung statt vieler Menzel, Internationales \u00d6ffentliches Recht, 2011, S. 426; Spies, Die Schranken des allgemeinen Wahlrechts in Deutschland, 1979, S. 62; Henkel, A\u00f6R 99 <1974>, S. 1 <7 ff.>; Schreiber, D\u00d6V 1974, S. 829 <831>; ders., NJW 1985, S. 1433 <1435>; mit Blick auf das Ausl\u00e4nderwahlrecht Isensee, VVDStRL 32 <1974>, S. 49 <92 f.>; a.A. im Zusammenhang des Ausl\u00e4nderwahlrechts Breuer, a.a.O., S. 170 ff.; Karpen, NJW 1989, S. 1012 <1014>). Soweit gegen die Regelung des Wahlrechts der Auslandsdeutschen in der Vergangenheit verbreiteter verfassungsrechtliche oder auch nur erhebliche rechtspolitische Bedenken angemeldet wurden, betraf dies Restriktionen und Regelungselemente, die sich im geltenden Recht nicht mehr finden, wie zum Beispiel die Privilegierung der Angeh\u00f6rigen des \u00f6ffentlichen Dienstes (Meyer, in: Isensee/Kirchhof, HdStR III, 3. Aufl. 2005, \u00a7 46 Rn. 5; Breuer, a.a.O., S. 226 ff.; Hilf, EuGRZ 1977, S. 14 <15>; Martens, JR 1974, S. 189 <192>; speziell das Verh\u00e4ltnis zu auslandsdeutschen Bediensteten inter- und supranationaler Organisationen betreffend auch Henkel, a.a.O., S. 16 f.), die Differenzierung anhand des Kriteriums der Sesshaftigkeit in Europaratsstaaten (Breuer, a.a.O., S. 232 ff.; Meyer, a.a.O.; s. auch Menzel, Internationales \u00d6ffentliches Recht, 2011, S. 426), das weitgehende Festhalten am Erfordernis aktueller Sesshaftigkeit im Bundesgebiet (Voigt, DVBl 1976, S. 430 <432>; Hilf, EuGRZ 1977, S. 14 ff.) und die ehemals nur zehnj\u00e4hrige Dauer der Fortzugsfrist (vgl. Meyer, HdStR II, 2. Aufl. 1998, \u00a7 38 Rn. 3). Wo vereinzelt noch in j\u00fcngst erschienenen Werken die Beschr\u00e4nkungen des Wahlrechts f\u00fcr Auslandsdeutsche beanstandet werden, bezieht auch dies sich erkennbar auf \u00e4ltere Fassungen des \u00a7 12 BWG (vgl. Trute, in: v. M\u00fcnch/Kunig, GG, Bd. 1, 6. Aufl. 2012, Art. 38 Rn. 23; Jarass/Pieroth, GG, 11. Aufl. 2011, Art. 38 GG Rn. 20 <unter Verweis auf Breuer, a.a.O., S. 223 ff.>; Menzel, a.a.O.).", "65", "Der heutige Senatsbeschluss l\u00e4sst offen, ob Betroffenheitsgesichtspunkte zur Rechtfertigung von Wahlrechtsbeschr\u00e4nkungen \u00fcberhaupt herangezogen werden k\u00f6nnen. Jedenfalls eine Rechtfertigung der hier angegriffenen Regelung durch solche Gesichtspunkte schlie\u00dft er mit der knappen Feststellung aus, die (ausschlie\u00dfliche) Ankn\u00fcpfung der Wahlberechtigung an einen fr\u00fcheren dreimonatigen Daueraufenthalt im Bundesgebiet sei ein insoweit untaugliches Differenzierungskriterium, weil eine derartige Regelung Auslandsdeutschen das Wahlrecht ohne R\u00fccksicht darauf zuerkenne, ob sie aktuell der deutschen Hoheitsgewalt unterliegen, steuerlich in Anspruch genommen werden u.\u00e4. Damit und mit den nachfolgenden, sehr viel ausf\u00fchrlicheren Erw\u00e4gungen zu Kommunikationsgesichtspunkten geht er sowohl am Sinn demokratischer Wahlen als auch an dem wahlrechtlichen Typisierungserfordernis, zu dem er ein Lippenbekenntnis abgibt, vorbei.", "66", "Kommunikation ist f\u00fcr die Demokratie in der Tat essentiell. Was den Zusammenhang, der durch demokratische Wahlen etabliert wird und etabliert werden soll, angeht, ist aber nicht der Kommunikationszusammenhang, sondern der Verantwortungszusammenhang (vgl. BVerfGE 44, 125 <142>) der grundlegendere - ein Verantwortungszusammenhang der wirklichen, ernsten Art, in dem nicht nur Worte zu wechseln, sondern auch, von W\u00e4hlern wie Gew\u00e4hlten, Konsequenzen des eigenen Entscheidungsverhaltens zu tragen sind. Erst durch ihn wird der demokratische Kommunikationszusammenhang \u00fcberhaupt gestiftet. Je \u00f6fter und weiter formelle Zugeh\u00f6rigkeit - in Deutschland der Deutschenstatus gem\u00e4\u00df Art. 116 Abs. 1 GG - und materielle Betroffenheit von der Staatsgewalt, auf die mit der Wahlentscheidung Einfluss genommen wird, auseinanderfallen, desto mehr entspricht es daher dem Sinn demokratischer Wahlen, die Wahlberechtigung nicht allein an die formelle Zugeh\u00f6rigkeit, sondern dar\u00fcber hinaus daran zu kn\u00fcpfen, dass die W\u00e4hlenden mit ihrer Wahlentscheidung auf die politische Gestaltung eigener, nicht fremder, Lebensverh\u00e4ltnisse Einfluss nehmen. Dementsprechend ist das Erfordernis eines mindestens dreimonatigen Vorfortzugsaufenthalts mit Billigung des Bundesverfassungsgerichts in der Vergangenheit genutzt worden. Unter anderem wurden auf diese Weise die DDR-Deutschen (zu deren Staatsangeh\u00f6rigkeit BVerfGE 36, 1 <30 f.>) vom aktiven Wahlrecht zum Deutschen Bundestag ausgeschlossen (vgl. BTDrucks 9/1913, S. 11; s. auch, zu den umstrittenen Fragen des Wahlrechts f\u00fcr Angeh\u00f6rige der deutschen Minderheit in Polen und zur Bedeutung des Vorfortzugs-Aufenthaltserfordernisses in diesem Zusammenhang, Blumenwitz, Wahlrecht f\u00fcr Deutsche in Polen, 1999, S. 95 ff., 105 ff. u. passim, m.w.N.). Weshalb dasselbe Kriterium heute nicht weiterhin heranziehbar sein sollte, um insbesondere die Fortpflanzung des deutschen Wahlrechts auf im Ausland lebende Nachfahren von Personen deutscher Staatsangeh\u00f6rigkeit (vgl. dazu bereits BTDrucks 9/1913, S. 12) zu begrenzen, erschlie\u00dft sich umso weniger, als der Senat diesen Ausschluss hinzunehmen gewillt ist, wenn er auf Kombinationen mit einer Fortzugsfrist (insoweit also auf einer R\u00fcckkehr zu \u00e4lteren, restriktiveren Regelungsmodellen) und weiteren Sonderregelungen beruht.", "67", "Die Schwierigkeiten der Materie liegen in der Vielgestaltigkeit der Lebensverh\u00e4ltnisse, auf die jede denkbare Regelung des Wahlrechts f\u00fcr Auslandsdeutsche trifft, in der Gradualit\u00e4t der diesbez\u00fcglichen Unterschiede und darin, dass ein gro\u00dfer Teil der Umst\u00e4nde und Umst\u00e4ndekombinationen, die unter den verfassungsrechtlich relevanten Gesichtspunkten der kommunikativen und sonstigen Verbindung zu Deutschland von Belang sein k\u00f6nnen, wie tats\u00e4chliche Kontakte, R\u00fcckkehrabsichten, Verbindungen und Betroffenheiten in Gestalt von Eink\u00fcnften, Verm\u00f6gen und/oder im Land gebliebenen nahen Angeh\u00f6rigen, sich einer f\u00fcr die Zwecke des Wahlrechts praktikablen Erfassung entziehen. Jede praktikable L\u00f6sung ist daher unvermeidbar mit der Misslichkeit verbunden, dass sie entweder fragw\u00fcrdige Einschl\u00fcsse oder fragw\u00fcrdige Ausschl\u00fcsse oder - in jeweils weniger fragw\u00fcrdigem Ausma\u00df - beides produziert. Die Typisierungsbefugnis, die sich daraus ergeben muss, erkennt der Senat zwar in abstracto an, missachtet sie aber in concreto .", "68", "Man sollte meinen, dass in dem dargestellten Dilemma die gesetzgeberische Entscheidung Billigung verdient, mit der ausschlie\u00dflichen Forderung eines mindestens dreimonatigen (gew\u00f6hnlichen) Vorfortzugsaufenthalts vorrangig fragw\u00fcrdige Ausschl\u00fcsse zu vermeiden und Fortgezogenen so das Wahlrecht in einem Umfang zu belassen, der sich auch im internationalen Vergleich entwickelter Demokratien als gro\u00dfz\u00fcgig darstellt. Angesichts der zu Recht hervorgehobenen engen verfassungsrechtlichen Grenzen, die einer Beschr\u00e4nkung des Wahlrechts durch den Grundsatz der Allgemeinheit der Wahl gesetzt sind, verwundert es, dass der Senat, der die vorliegende L\u00f6sung f\u00fcr verfassungswidrig erachtet, zugleich den sehr viel weiterreichenden Ausschluss vom Wahlrecht durch eine Kombination dieser L\u00f6sung mit einer Fortzugsfrist billigt. Man w\u00fcsste auch gern, wie auf der Grundlage der Rechtsauffassung des Senats im Fall einer solchen Kombination verfassungskonform mit Deutschen umzugehen w\u00e4re, deren fr\u00fcherer Aufenthalt sich nicht in der Bundesrepublik Deutschland, sondern in der DDR abgespielt hat, denn der auf diese Konstellation zugeschnittene Satz 2 des \u00a7 12 Abs. 2 BWG muss, wenn ausschlie\u00dflich der Gesichtspunkt der kommunikativen Verbindung zur Bundesrepublik Deutschland rechtfertigungstauglich sein soll, auch f\u00fcr den Fall der Kombination des Aufenthaltserfordernisses mit einer Fortzugsfrist weitaus gr\u00f6\u00dfere Probleme bereiten als der vom Senat allein betrachtete Satz 1 der Vorschrift (vgl. Breuer, a.a.O., S. 244 f.).", "69", "Gleichzeitig soll der Gesetzgeber, wenn er sich f\u00fcr die aufgezeigte Kombinationsl\u00f6sung entscheidet, offenbar auch noch eine Sonderregelung f\u00fcr Grenzpendler und anderweitig gesellschaftlich Integrierte treffen m\u00fcssen. Der Senat sieht n\u00e4mlich Art. 38 Abs. 1 GG durch die angegriffene Regelung unter anderem deshalb verletzt, weil nach ihr \u201eAuslandsdeutsche, die zwar zu keinem Zeitpunkt f\u00fcr mindestens drei Monate in der Bundesrepublik Deutschland ans\u00e4ssig gewesen sind, jedoch typischerweise mit den politischen Verh\u00e4ltnissen vertraut und von ihnen betroffen sind, etwa weil sie als \u00b4Grenzg\u00e4nger\u00b4 ihre Berufst\u00e4tigkeit in der Bundesrepublik aus\u00fcben \u2026 oder weil sie durch ihr Engagement in Verb\u00e4nden, Parteien und sonstigen Organisationen in erheblichem Umfang am politischen und gesellschaftlichen Leben der Bundesrepublik Deutschland teilnehmen, vom aktiven Wahlrecht ausgeschlossen bleiben, obwohl sie nach der Wertung, die \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG zugrunde liegt, gleichfalls an den Wahlen zum Deutschen Bundestag teilnehmen m\u00fcssten\u201c. Der \u201eGrenzg\u00e4nger\u201c, der zwischen Arbeitsplatz im Inland und Wohnung im Ausland pendelt (der umgekehrte Fall wirft ein wahlrechtliches Problem von vornherein nicht auf), ist als Typus allerdings bekannt. Den Inlandsbindungen des typischen Grenzpendlers, der sich irgendwann aus finanziellen oder sonstigen Gr\u00fcnden daf\u00fcr entschieden hat, jenseits der Grenze zu wohnen, tr\u00e4gt die angegriffene Regelung aber bereits Rechnung. Er erf\u00fcllt das Dreimonatskriterium des \u00a7 12 Abs. 2 Satz 1 BWG und beh\u00e4lt daher sein Wahlrecht dauerhaft, auch wenn er eines Tages nicht mehr zur Arbeit pendelt, sondern die Grenze nur noch zum Besuch von Parteiversammlungen oder Sitzungen seines Karnevalsvereins \u00fcberquert. Ob dagegen der vom Senat ins Auge gefasste Fall des deutschen Staatsangeh\u00f6rigen, der zum Grenzpendler oder, unabh\u00e4ngig davon, zum regelm\u00e4\u00dfigen Besucher inlandsdeutscher Parteiversammlungen oder Karnevalsvereinssitzungen wird, ohne sich jemals f\u00fcr drei Monate in Deutschland gew\u00f6hnlich aufgehalten zu haben, in irgendeinem m\u00f6glichen Wortsinn \u201etypischerweise\u201c auftritt, wei\u00df ich nicht. Selbst wenn es sich so verhalten sollte, w\u00e4re ich der Meinung, dass der Gesetzgeber ihn nicht ber\u00fccksichtigen muss, weil dieser Typus sich nicht mit praktikablen Abgrenzungskriterien erfassen l\u00e4sst. Eine Differenzierung der Wahlrechtsvoraussetzungen nach dem Ma\u00dfe gesellschaftlicher Integration, die dazu f\u00fchrt, dass Wahlbeh\u00f6rden sich mit der Frage befassen m\u00fcssen, ob Bedeutung und H\u00e4ufigkeit der Karnevalsvereinssitzungen \u00fcbers Jahr es erlauben, von einer Teilnahme am gesellschaftlichen Leben der Bundesrepublik Deutschland \u201ein erheblichem Umfang\u201c zu sprechen, und ob der W\u00e4hlenwollende die Parteiversammlungen, auf die er sich beruft, auch tats\u00e4chlich regelm\u00e4\u00dfig besucht hat, d\u00fcrfte jedenfalls nicht in Betracht kommen. Der Senat untersch\u00e4tzt insofern auch die \u201ewahltechnischen\u201c Zusatzargumente, die f\u00fcr die Ankn\u00fcpfung an einen fr\u00fcheren dreimonatigen Aufenthalt angef\u00fchrt worden sind (vgl. BTDrucks 9/1913, S. 11). Untersch\u00e4tzt werden dar\u00fcber hinaus die Schwierigkeiten gleichheitsgerechter Wahlkreiseinteilung, die mit dem vom Senat als m\u00f6gliche L\u00f6sung in den Raum gestellten Wegfall jeglicher speziell die Auslandsdeutschen betreffenden Wahlrechtsbeschr\u00e4nkung verbunden w\u00e4ren (zur Illustration vgl. Schild, NJW 1985, S. 3056 ff.).", "70", "Der heutige Beschluss geh\u00f6rt zu den Erscheinungen, die sich nur historisch - geschichtenerz\u00e4hlend - erkl\u00e4ren lassen. Zu seinen Bestimmungsfaktoren z\u00e4hlt unter anderem das Urteil zum Ausl\u00e4nderwahlrecht; genauer: der \u00fcberschie\u00dfend generalisierende Teil der Begr\u00fcndung dieses Urteils. Nachdem das Gericht die Beschr\u00e4nkung des Wahlrechts der Auslandsdeutschen durch ein Sesshaftigkeitserfordernis wiederholt allein mit dem Argument der Tradition gerechtfertigt und den demokratischen Grundgedanken, dass die Regierenden ihre Legitimation von den Regierten beziehen sollten, aus dem Spiel gelassen hatte (zur Kritik des Traditionsarguments s. H\u00e4berle, ZfP, 1974, S. 111 <126>; Schreiber, D\u00d6V 1974, S. 829 <830>; Blumenwitz, a.a.O., S. 73 ff.; Breuer, a.a.O., S. 94 ff.), erkl\u00e4rte es in seinem Urteil zum Ausl\u00e4nderwahlrecht \u201edie Vorstellung, es entspreche der demokratischen Idee \u2026, eine Kongruenz zwischen den Inhabern demokratischer politischer Rechte und den dauerhaft einer bestimmten Herrschaft Unterworfenen herzustellen\u201c, f\u00fcr zwar \u201eim Ausgangspunkt zutreffend\u201c, meinte aber, dies d\u00fcrfe nicht zu einer \u201eAufl\u00f6sung des Junktims\u201c zwischen der Eigenschaft als Deutscher und der - das Wahlrecht vermittelnden - Zugeh\u00f6rigkeit zum Staatsvolk f\u00fchren; vielmehr d\u00fcrften Diskrepanzen zwischen Herrschaftsunterworfenheit und der durch den Deutschenstatus im Sinne des Art. 116 Abs. 1 GG definierten Zugeh\u00f6rigkeit zum Staatsvolk nur im Wege staatsangeh\u00f6rigkeitsrechtlicher Regelung ausger\u00e4umt werden (vgl. BVerfGE 83, 37 <51 f.>). Mit dieser \u00fcber die allein betrachtete und allein zu entscheidende Frage des Ausl\u00e4nderwahlrechts hinausreichenden Verallgemeinerung sollte keineswegs die partielle Entkoppelung von Deutscheneigenschaft und Wahlrecht, die der Senat im Fall der Auslandsdeutschen in st\u00e4ndiger Rechtsprechung gebilligt hatte, f\u00fcr unzul\u00e4ssig erkl\u00e4rt und der Gesetzgeber auch hier auf das Staatsangeh\u00f6rigkeitsrecht als einzig zul\u00e4ssiges Instrument der Herstellung von Kongruenz zwischen Herrschaftsunterworfenheit und Innehabung des Wahlrechts verwiesen werden. Die gew\u00e4hlte Formulierung schien aber die Frage, ob bei Auslandsdeutschen Abstriche von dem postulierten Junktim ihre Rechtfertigung in dem Gesichtspunkt fehlender Herrschaftsunterworfenheit finden k\u00f6nnen, negativ zu beantworten (so denn auch Breuer, a.a.O., S. 172). Der zwei Tage nach Verk\u00fcndung des Urteils folgenden Kammerentscheidung blieb deshalb f\u00fcr den Versuch, den gutgehei\u00dfenen Beschr\u00e4nkungen des Wahlrechts Auslandsdeutscher eine andere als die bis dato in der Senatsrechtsprechung herangezogene traditionsbezogene Begr\u00fcndung zu verschaffen, nur noch der Rekurs auf den Gesichtspunkt, dass W\u00e4hler am politischen Willens- und Meinungsbildungsprozess \u201einformiert mitwirken\u201c und daher mit den hiesigen Verh\u00e4ltnissen \u201evertraut\u201c sein sollten (vgl. Beschluss der 3. Kammer des Zweiten Senats vom 2. November 1990, a.a.O., S. 690), der f\u00fcr sich genommen eine konsistente Rechtfertigung f\u00fcr die hier zu beurteilende Regelung in der Tat nicht abgibt und auf den sich nun unter dem Stichwort \u201eKommunikationsfunktion\u201c auch der Senat fixiert hat. Ob alle alternativen Regelungsm\u00f6glichkeiten, die der Senat auf dieser unzureichenden Basis dem Gesetzgeber nahelegt, n\u00e4herer verfassungsrechtlicher Pr\u00fcfung standhalten, wird der n\u00e4chste Durchlauf zeigen. Auf Erwartungswidrigkeiten jedenfalls ist der Gesetzgeber durch die vorliegende Entscheidung gut vorbereitet.", "Zusatzinformationen", "ECLI:DE:BVerfG:2012:cs20120704.2bvc000111", "Zitiervorschlag:", "BVerfG, Beschluss des Zweiten Senats vom 04. Juli 2012", "- 2 BvC 1/11 -, Rn. 1-70,", "http://www.bverfg.de/e/cs20120704_2bvc000111.html", "Siehe auch Pressemitteilung", "Fundstelle(n)", "BVerfGE 132, 39 - 71"], "labels": ["0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "1", "0", "0", "1", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "0", "1", "0", "0", "1", "0", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "0", "1", "0", "0", "1", "0", "0", "1", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Herzlich Willkommen und Weidmannsheil", "Mein Name ist Ronald Jahns, ich bin Wildmeister und erster Vorsitzender der Landesgruppe der Berufsj\u00e4ger von Sachsen-Anhalt sowie Best\u00e4tigter Schwei\u00dfhundef\u00fchrer im Land.", "Unter meiner kompetenten Leitung erlernen Sie in nur drei bzw. acht Wochen alles, was Sie f\u00fcr den Abschluss der J\u00e4gerpr\u00fcfung wissen m\u00fcssen.", "\u00dcben Sie schiessen und begleiten Sie uns auf spannenden Revierexkursionen in der landschaftlich reizvollen Colbitz-Letzlinger-Heide, in Sachsen-Anhalt.", "Cr\u00f6chern ist durch seine Lage an der B189 sowohl von Magdeburg, als auch von Stendal aus in weniger als einer halben Stunde zu erreichen.", "Sie k\u00f6nnen sich bei uns jedoch nicht nur zum J\u00e4ger ausbilden, sondern sich auch zu s\u00e4mtlichen Fragen der Jagd beraten lassen.", "Weiterhin bieten wir Ihnen, Vorbereitungskurse f\u00fcr die Fischereipr\u00fcfung an. Diese Kurse kosten 100,00 EUR zzgl. Pr\u00fcfungsgeb\u00fchr.", "Egal, in welcher Angelegenheit Sie uns ansprechen, Sie werden jederzeit kompetent von uns betreut.", "Wir w\u00fcnschen Ihnen Einen angenehmen und kurzweiligen Aufenthalt auf unseren Internetseiten!", "Bitte bescuchen Sie auch unseren Partner", "Home | RSS Feed Proudly Powered by Joomla Design by : Free Joomla 1.5 Template | Distributed by : Free Joomla Templates Design | CSS | XHTML", "Top"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0"]}, {"text": ["Der ADAC hat sich mit seinen Aktionen in den letzen Wochen sehr unbeliebt gemacht.", "Der Automobilclub hat gro\u00dfe Diskustionen in allen Bereichen entfacht, in fast jeder Zeitung liest man negative Schlagzeilen.", "Wie lange wird der \u201eGelbe Engel\u201c noch Fl\u00fcgel haben?", "Gehen die Lichter bei dem ADAC bald aus?", "Die Welt schreibt: \u201eWie sich der ADAC noch tiefer in die Krise st\u00fcrzt\u201c", "Unsere Empfehlung f\u00fcr einen guten Automobilclub in Deutschland: ACE Auto Club Europa", "\u201eIn der ADAC-Aff\u00e4re kommen beinahe t\u00e4glich neue Details ans Licht. Wichtige Fehler bei der Kommunikation haben den Schaden f\u00fcr den Verband noch gr\u00f6\u00dfer gemacht, sagt Krisenmanager Dirk Metz.\u201c Weiterlesen >> hier <", "Nachfolgend haben wir eine Liste f\u00fcr einen aller bekannten Automobilclub in Deutschland mit Pannenhilfe f\u00fcr Europa erstellt. Entscheiden Sie selber welche Alternative zum ADAC Sie w\u00e4hlen m\u00f6chten.", "Der ADAC ist mit \u00fcber 17 Mio. Mitgliedern der gr\u00f6\u00dfte und einflussreichste Automobilclub Deutschlands. Er bietet zahlreiche Dienstleistungen wie Pannenhilfe, Versicherung, Finanzdienstleistungen, Tourismusinformationen und viele andere mehr an und produziert zudem Stadtpl\u00e4ne und Stra\u00dfenkarten. Au\u00dferdem betreibt er mehrere Fahrsicherheitszentren. Die ADAC Luftrettung besitzt eine der zwei gr\u00f6\u00dften Flotten von Rettungshubschraubern in Deutschland. Kosten f\u00fcr 1 Jahr Mitgliedschaft: 84 \u20ac.", "Der ACE Auto Club Europa ist mit ca. 550.000 Mitgliedern der zweitgr\u00f6\u00dfte Automobilclub Deutschlands. Der Club gliedert sich in 6 ACE-Regionen und etwa 220 Kreisclubs. Er bietet eine fl\u00e4chendeckende Pannen- & Unfallhilfe, verschiedene Kurse und Trainings, eine Rechtsauskunft, Partnerwerkst\u00e4tten mit besonderen Angeboten f\u00fcr Mitglieder und weitere Service- und Beratungsangebote. Kosten f\u00fcr 1 Jahr Mitgliedschaft: 62,80 \u20ac.", "Der AvD ist einer der gr\u00f6\u00dften deutsche Automobilclub. Der Verband besteht aus rund 44 Ortsclubs und hat ca. 200.000 Mitglieder. Er bietet vorrangig Pannen- und Abschlepphilfe und betreibt eine eigene 24h-Notrufzentrale. Zudem bietet er seinen Mitgliedern einen Versicherungsservice, einen Reisedienst, eine Rechtsberatung und andere Dienstleistungen. Kosten f\u00fcr 1 Jahr Mitgliedschaft: 64,90 \u20ac.", "Der ACV ist mit \u00fcber 270.000 Mitgliedern einer der gr\u00f6\u00dften Automobil-Clubs in Deutschland. Er besteht aus 7 Landesgruppen und \u00fcber 90 Ortsclubs. Der ACV bietet verschiedene Versicherungsdienstleistungen, eine Rechtsberatung, Tourenberatung, einen 24-Stunden Schadennotruf und \u00fcber zahlreiche Kooperationspartner verschiedene Vorteile f\u00fcr seine Mitglieder. Kosten f\u00fcr 1 Jahr Mitgliedschaft: 59,76 \u20ac", "Der ARCD hat mehr als 100.000 Mitglieder. Zu den Leistungend es Clubs geh\u00f6ren klassischen Schutzbriefleistungen, Kostenbeteiligung bei verschiedenen Schadenf\u00e4llen und zahlreiche Reiseinformationen. Kosten f\u00fcr 1 Jahr Mitgliedschaft: 72,80 \u20ac", "Der Verkehrsclub Deutschland (VCD) e.V. setzt sich als gemeinn\u00fctzige Organisation f\u00fcr eine umwelt- und sozialvertr\u00e4gliche, sichere und gesunde Mobilit\u00e4t ein. Kosten f\u00fcr 1 Jahr Mitgliedschaft: 50 \u20ac", "Der NAVC gliedert sich in 12 Landesverb\u00e4nde mit 75 Ortsclubs und bietet verschiedene Leistungen im In- und Ausland. Der Club bietet keine eigenen Pannenhilfs- und Abschleppwagen, sondern stellt diese Leistungen durch Fremdfirmen zr Verf\u00fcgung. Kosten f\u00fcr 1 Jahr Mitgliedschaft: 47 \u20ac", "Der Kraftfahrer-Schutz e.V. z\u00e4hlt mit rund 450.000 Mitglieder zu den gr\u00f6\u00dften deutschen Automobilclubs. Er bietet seinen Mitgliedern verschiedene an Leistungen wie die Pannen- und Abschleppbeihilfe und einen Notfall-Service. Kosten f\u00fcr 1 Jahr Mitgliedschaft: 27 \u20ac", "Der Mobil in Deutschland e.V. ist ein Direkt- und Online-Automobilclub in Deutschland. Die Basis-Mitgliedschaft kostet 24 EUR im Jahr Schutz, Service und Pannenhilfe innerhalb Deutschlands. Es wird auch eine Premium Mitgliedschaft f\u00fcr europa- und weltweite Leistungen angeboten. Sogenannte \u201eAssistance Partner\u201c stehen mit 1700 Servicefahrzeugen in Deutschland zu Verf\u00fcgung. Das ist die zweitgr\u00f6\u00dfte Flotte in Deutschland. Kosten f\u00fcr 1 Jahr Mitgliedschaft: 54 \u20ac", "- Allgemeine Deutsche Automobil-Club e.V. (ADAC)", "- ACE Auto Club Europa e. V. (ACE)", "- AvD Automobilclub von Deutschland e.V. (AvD)", "- ACV Automobil-Club Verkehr e.V.", "- Auto- und Reiseclub Deutschland (ARCD)", "- BAVC-Bruderhilfe e.V. \u2013 Der BAVC-Bruderhilfe e.V. ist ein kirchennaher Automobil- und Verkehrssicherheitsclub attraktiven Leistungen rund ums Auto und auf Reisen.", "- VCD Verkehrsclub Deutschland e.V.", "- Neuer Automobil- und Verkehrs- Club e.V. (NAVC)", "- KS Kraftfahrer Schutz e.V.", "- Mobil in Deutschland e.V.", "- Stand 30.Janunar 2014", "Unsere Empfehlung f\u00fcr einen guten Automobilclub in Deutschland: ACE Auto Club Europa"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Willkommen bei den Oberhessischen Eisenbahnfreunden", "30 x 3.000 Euro f\u00fcr Hessens Vereine! Wir machen mit. Jetzt abstimmen!", "Wir laden alle Mitglieder, Freunde und F\u00f6rderer ein, uns bei der Initiative \u201eVereint f\u00fcr Deinen Verein!\u201c zu unterst\u00fctzen und zusammen 3.000 Euro Corona-Hilfe in unsere Vereinskasse zu holen.", "Unter sparda-vereint.de kann vom 29. Juli bis zum 26. August 2020 f\u00fcr die teilnehmenden Projekte abgestimmt werden. Wir sind dabei und brauchen jede Stimme!", "Worum geht es?", "Die Sparda-Bank Hessen unterst\u00fctzt 30 Vereinsprojekte mit je 3.000 Euro Corona-Hilfe. Es gibt insgesamt sechs Themenkategorien, in denen sich Vereine anmelden k\u00f6nnen. Jede Kategorie hat ihr eigenes Online-Voting und die jeweils fu\u0308nf beliebtesten Projekte erhalten je 3.000 Euro.", "Die Online-Abstimmung ist ganz einfach: Unser Verein und sein Projekt sind auf sparda-vereint.de leicht zu finden. Dort steht jeder vollj\u00e4hrigen Person alle 24 Stunden eine Stimme zur Verf\u00fcgung. Wer also t\u00e4glich abstimmt, hilft am meisten! Zur Teilnahme muss nur die E-Mail-Adresse angegeben und diese nach Erhalt einer E-Mail best\u00e4tigt werden. Sie wird nicht zu Werbezwecken verwendet!", "Unser Projekt:", "Um unsere Gleissanierung weiter voranzutreiben machen wir bei der Initiative \u201eVereint f\u00fcr Deinen Verein!\u201c mit. Wir w\u00fcrden uns sehr freuen, wenn es uns vereint gel\u00e4nge, einen der 3.000-Euro-Zusch\u00fcsse der Sparda-Bank Hessen zu bekommen.", "Jede Stimme z\u00e4hlt. Herzlichen Dank an alle, die mitmachen. Los geht\u2019s!", "Zur Teilnahme bitte hier klicken. (Teilnahmezeitraum 29.07.2020 bis 26.08.2020)", "Aktuelle Information zum Corona-Virus", "Sehr geehrte Fahrg\u00e4ste,", "aufgrund der aktuellen Corona-Pandemie und der damit verbundenen Einschr\u00e4nkungen des \u00f6ffentlichen Lebens sehen wir uns leider gezwungen, unsere Sonderfahrten bis auf Weiteres abzusagen. Damit leisten wir einen Beitrag zum gemeinsamen Aufruf der Bundes- und Landesbeh\u00f6rden, alle nicht notwendigen Veranstaltungen abzusagen. Dies dient dem Ziel, die Ausbreitung des Coronavirus zu verlangsamen, um besonders gef\u00e4hrdete Bev\u00f6lkerungsgruppen zu sch\u00fctzen.", "Sobald es die Situation zul\u00e4sst, nehmen wir unseren Fahrbetrieb wie geplant auf.", "Wir hoffen, dass wir diese Krise gemeinsam bew\u00e4ltigen und w\u00fcnschen Ihnen alles Gute \u2013 vor allem aber Gesundheit.", "Gie\u00dfen, den 18. M\u00e4rz 2020", "Der Vorstand der Oberhessischen Eisenbahnfreunde e. V."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Neuerungen bei Shopsystemen", "Montag, 30. April 2012 14:40", "Magento ist als Shopsystem auf vielen Webseiten zu finden. Hier sorgt es daf\u00fcr, dass Betreiber einfach und selbstst\u00e4ndig neue Produkte einbinden und diese nach Bedarf anpassen k\u00f6nnen. Parallel dazu lassen sich auch andere Bereiche individuell verwalten. Doch ist Magento mittlerweile nicht das einzige Angebot, welches f\u00fcr Betreiber von Online-Shops bereitgestellt wird.", "Die Auswahl an Paketen rund um eine Verkaufsseite im Internet ist gro\u00df. Doch entscheiden m\u00fcssen sich Personen meist, da die Kosten f\u00fcr einen Entwickler und ein komplettes System einfach zu hoch sind. Besonders Einsteiger, die nicht wissen, ob ihr Shop auch erfolgreich sein wird, schrecken vor so hohen Kosten zur\u00fcck. Monatliche Beitr\u00e4ge f\u00fcr eine Software sind da die verlockendere M\u00f6glichkeit.", "Was moderne Shopsysteme leisten", "Parallel zu Magento werden heutzutage einige Shopsysteme angeboten. Diese sind nicht nur in der deutschen Sprache erh\u00e4ltlich, sondern liefern daneben auch einige Extras, die im Alltag praktisch genutzt werden k\u00f6nnen. Dazu geh\u00f6ren Erweiterungen zur Analyse des Besucherverhaltens, der Beliebtheit bei Suchmaschinen und Verbindung zu Zahlungswegen, wie z.B. PayPal. Diese und weitere Modelle k\u00f6nnen nach Bedarf zus\u00e4tzlich gebucht werden. Da diese von den gleichen Anbietern wie dem Shopsystem stammen, sind dabei keine Probleme bei der Installation zu erwarten. Unter heise.online gibt es noch mehr Artikel zu diesem Thema.", "Diese modernen Varianten werden von vielen gesch\u00e4tzt, da sie Arbeit ersparen. Denn sollte jedes Modul einzeln programmiert werden, w\u00e4re dies mit zahlreichen Stunden verbunden und w\u00fcrde das Durchstarten mit dem Shop bremsen. Dabei geht wichtige Zeit verloren, die die Konkurrenz nutzen kann, um neue Kunden zu gewinnen.", "Achten m\u00fcssen zuk\u00fcnftige Betreiber von Online-Shops auf die Bedingungen zur Nutzung. Unterschieden wird dabei zwischen einmaligen Zahlungen, die mit dem Erwerb einer normalen Anwendung zu vergleichen sind. Daneben gibt es Angebote, die frei mit monatlichen Beitr\u00e4gen genutzt werden d\u00fcrfen. Gro\u00dfer Vorteil bei den Paketen ist, dass die Entwickler Aktualisierungen kostenfrei bereitstellen und f\u00fcr den Kunden laufende Kosten gleich bleiben. Nachlesen k\u00f6nnen angehende Betreiber dies leicht im Netz oder bei entsprechenden Beratungsstellen.", "Nicht vergessen darf man bei der Kalkulation weitere Kosten, welche neben dem Shopsystem anstehen. Denn nicht jeder Anbieter f\u00fchrt neben der Software auch die passenden Server, weswegen Kunden nach anderen M\u00f6glichkeiten Ausschau halten m\u00fcssen.", "Anpassungen f\u00fcr Shopsysteme integrieren", "Shopsysteme haben meist den Nachteil, dass Sie nicht viele individuelle Anpassungen erm\u00f6glichen. Es kann also passieren, dass es mehrere Shops gibt, die das gleiche Design f\u00fchren und von Kunden nur durch das verwendete Logo und die Produkte unterschieden werden k\u00f6nnen. Um dies zu vermeiden, investieren viele Betreiber in Entwickler, die nicht nur eigene Designs erstellen, sondern auch einige Erweiterungen programmieren.", "Dabei halten sich die Kosten, verglichen mit der Arbeit f\u00fcr einen kompletten Online-Shop, in Grenzen. Kunden profitieren davon, dass die Webseite sich weiterhin bequem steuern l\u00e4sst, vom Aufbau her jedoch nicht den \u00fcblichen Vorlagen gleicht. Somit entsteht eine eigene Identit\u00e4t, wie sie von allen gro\u00dfen Online-Shops gef\u00fchrt wird.", "Aufgrund der hohen Verbreitung von Magento sind die dazugeh\u00f6rigen Erweiterungen recht vielf\u00e4ltig. Denn zahlreiche Programmierer haben sich mit den Schnittstellen vertraut gemacht und k\u00f6nnen das System nach Bedarf anpassen. So k\u00f6nnen externe Dienste, wie soziale Netzwerke integriert, oder auch einfach Bestellformulare mit einigen Daten erweitert werden.", "Ein starkes Entwicklerteam f\u00fcr Magento \u2013 dieses zu finden ist gar nicht so einfach. Wichtig ist, dass neben Programmierern auch Designer vor Ort sind, welche nicht nur auf den Quellcode achten, sondern auch das Paket optisch im Blick behalten. Helfen werden dabei sicherlich Menschen, welche in Vergangenheit bereits mit Unternehmen f\u00fcr die Anpassung und Weiterentwicklung gearbeitet haben. Diese k\u00f6nnen ihre Erfahrungen mitteilen und berichten, ob sie das verwendete Unternehmen empfehlen k\u00f6nnen. Doch sollte man darauf achten, dass auch bei diesen Spezialisten irgendwann die sogenannte Betriebsblindheit eintritt und das Produkt nicht mehr weiterentwickelt wird und den neuesten Trends hinterher l\u00e4uft.", "Thema: News | Kommentare deaktiviert | Autor:"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0"]}, {"text": ["\u00ef\u00bb\u00bf", "Hoteljob International", "Gastronomie Jobs, Hoteljobs und Restaurant Jobs in England", "Ihr Stellenmarkt f\u00c3\u00bcr Hotel und Gastronomie", "- kompetent - individuell -", "Welche beruflichen Qualifikationen sind erforderlich?", "Eine abgeschlossene gastronomische Berufsausbildung als Koch / K\u00c3\u00b6chin, Restaurantfachmann / Restaurantfachfrau oder Hotelfachmann / Hotelfachfrau ist Voraussetzung !", "Mu\u00c3 mein Englisch flie\u00c3end sein?", "F\u00c3\u00bcr Rezeptionsposten sollten Ihre Sprachkenntnisse schon recht gut sein. Im Bereich K\u00c3\u00bcche, Service und Housekeeping dr\u00c3\u00bcckt man schon mal die Augen zu. Grunds\u00c3\u00a4tzlich wei\u00c3 das Hotel, da\u00c3 Sie auch der Sprache wegen in England sind.", "Mu\u00c3 die Bewerbung auf Englisch sein?", "Nein, schicken Sie bitte Ihre Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse, Pa\u00c3bild) auf deutsch und vermerken Sie Ihre Telefonnummer. Wir rufen Sie in den n\u00c3\u00a4chsten Tagen an.", "Wie gut sind meine Chancen?", "Ob Sie f\u00c3\u00bcr eine Vermittlung in Frage kommen, teilen wir Ihnen mit, sobald wir Ihre Unterlagen erhalten haben. Sie k\u00c3\u00b6nnen aber auch gern vorher anrufen, wenn Sie Fragen haben.", "Unsere Telefonnummer: 04561 - 52 63 86", "Mu\u00c3 ich nach England / Grossbritannien zum Interview?", "Dieses liegt im Ermessen des Hotels. Auf jeden Fall gibt es g\u00c3\u00bcnstige Flugverbindungen.", "Wie lange dauert es bis ich vermittelt bin?", "Das kann sehr schnell gehen. Wenn Sie bald verf\u00c3\u00bcgbar sind, ist das von Vorteil. Ansonsten m\u00c3\u00bcssen Sie mit ein - zwei Monaten rechnen.", "Gibt es auch Stellenangebote in der Innenstadt von London?", "Wir haben auch Stellenangebote im Gro\u00c3raum London. Allerdings ist das Leben in London recht teuer, da bei Stellenangeboten in London oft keine Unterkunft gestellt wird.", "Wo liegen die Kanalinseln und wie komme ich dort hin?", "Die Kanalinseln befinden sich vor der K\u00c3\u00bcste Nordfrankreichs im \u00c3rmelkanal. Sie geh\u00c3\u00b6ren der britischen Krone an, verwalten sich allerdings selber. Die gr\u00c3\u00b6\u00c3te Insel ist Jersey. Sie kommen per Auto mit der F\u00c3\u00a4hre von St. Malo (Frankreich) oder mit dem Flugzeug dorthin. Im Winter muss man meist \u00c3\u00bcber London fliegen.", "Gibt es eine Vermittlungsgeb\u00c3\u00bchr?", "Unsere Vermittlungst\u00c3\u00a4tigkeit ist f\u00c3\u00bcr Bewerber kostenfrei.", "Bitte f\u00c3\u00bcllen Sie die Onlinebewerbung aus und geben als regionalen Wunsch \"Gro\u00c3britannien oder England \" an.", "Hier k\u00c3\u00b6nnen Sie sich gleich online bewerben", "Sie k\u00c3\u00b6nnen uns auch gerne Ihren Lebenslauf per E-mail \u00c3\u00bcbersenden.", "F\u00c3\u00bcr weitere Informationen stehen wir Ihnen jederzeit zur Verf\u00c3\u00bcgung:", "CGE Hotelfachvermittlung", "Claus G. Ehlert", "Rettinger Weg 66 . D-23730 Neustadt", "Telefon 04561 / 52 63 86 . Telefax: 04561 / 52 63 87", "E-Mail: info@cge.de"], "labels": ["0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": [" https://www.baunetz.de/recht/Planung_mangelhaft_trotz_uneingeschraenkter_Nutzung_des_Gebaeudes_43378.html", " - Aktuelle Meldungen", " - BaunetzWOCHE", " - B\u00fccher", " - Campus Masters", " - Meldungen Spezial: Bauhaus 100", " - Meldungen Spezial: Im Bau", " - Mehr von BauNetz:", " - Baunetz Architekten", " - baunetz interior|design", " - Baunetz Maps", " - Baunetz Wissen", " - Biennale Venedig", " - uncube magazine", " - Weitere Angebote:", " - Architekturforum Livingwood", " - Filme BauNetz TV", " - Produktsuche", " - Videoreihe ARCHlab (Portr\u00e4ts)", " Planung mangelhaft trotz uneingeschr\u00e4nkter Nutzung des Geb\u00e4udes", " Der Architekt haftet bei Verletzung vertraglicher oder sonstiger Verpflichtungen.", " In den Leistungsphasen 1 - 5 f\u00fchren Planungsfehler zu einer Haftung des Architekten.", " Ein Planungsfehler kann u.a. vorliegen, wenn die Planung von der vereinbarten Gebrauchstauglichkeit abweicht; der Architekt ist grds. an Bauherrnw\u00fcnsche gebunden.", " (nach BGH , Urt. v. 15.12.1994 - - VII ZR 246/93 -; BauR 1995, 388; ZfBR 1995, 129)", " Ein Architekt wurde mit Planung und Ausf\u00fchrung f\u00fcr den Neubau eines Lebensmittelmarktes beauftragt. Vereinbarungsgem\u00e4\u00df sollte die Gescho\u00dfdecke eine Tragf\u00e4higkeit von 500 kp/qm aufweisen. Aufgrund einer fehlerhaften Planung betrug die Tragf\u00e4higkeit von Teilen der Gescho\u00dfdecke des fertiggestellten Geb\u00e4udes allerdings nur 200 kp/qm. Der Bauherr verlangt Schadensersatz wegen Wertminderung des Geb\u00e4udes. Der Architekt wendet ein, die Herabsetzung der Tragf\u00e4higkeit habe zu keiner Nutzungsbeeintr\u00e4chtigung gef\u00fchrt. Die Fl\u00e4che, in denen die Tragf\u00e4higkeit herabgesetzt sei, sei durch den Betreiber des Lebensmittelmarkts f\u00fcr Sozialr\u00e4ume verwendet worden. F\u00fcr solche R\u00e4ume gen\u00fcge aber die vorhandene Tragf\u00e4higkeit von 200 kp/qm.", " Der Bundesgerichtshof urteilte, die Planung des Architekten sei mangelhaft, da das Geb\u00e4ude nicht die vertraglich geschuldete technische Qualit\u00e4t aufweise. Es k\u00e4me nicht darauf an, ob die konkrete Nutzung des Geb\u00e4udes beeintr\u00e4chtigt gewesen sei. Entscheidend sei vielmehr, ob sich die vertragswidrige Beschaffenheit auf den Ertrags- oder Ver\u00e4u\u00dferungswert des Geb\u00e4udes auswirke. Ein Minderwert der Gewerbeimmobilie und damit ein Schaden k\u00f6nne sich daraus ergeben, da\u00df die aufgrund des Planungsfehlers tats\u00e4chlich vorhandene Nutzungsm\u00f6glichkeit hinter der vertraglich vereinbarten zur\u00fcckbleibe; unabh\u00e4ngig hiervon komme aber ein Minderwert auch schon in Betracht, wenn der technische Mangel zu einem verringerten Vertrauen in die Qualit\u00e4t und damit zu einer verringerten Verwertbarkeit des Geb\u00e4udes f\u00fchre.", " In Architekten-AVA`s ist regelm\u00e4\u00dfig zu lesen, da\u00df sich der Architekt verpflichtet, seine Leistungen nach \"den allgemein anerkannten Regeln der Baukunst und der Bautechnik zu erbringen\". Solche Klauseln k\u00f6nnen zu der irrigen Vorstellung f\u00fchren, mit einem technisch einwandfreien Werk habe der Architekt seine Vertragspflicht erf\u00fcllt. Dabei stellen die allgemein anerkannten Regeln der Technik und Baukunst lediglich einen Mindestma\u00dfstab f\u00fcr die Beurteilung des Werks dar. Tats\u00e4chlich hat der Architekt den mit dem Bauherrn vereinbarten Werkerfolg herbeizuf\u00fchren. Durch die oben genannte Klausel in den AVA`s wird die Pflicht zur Herstellung des Werkerfolges auch nicht etwa eingeschr\u00e4nkt. In dem geschilderten Fall lag objektiv kein Versto\u00df gegen die allgemein anerkannten Regeln der Technik und Baukunst vor, nicht einmal die konkrete Nutzung des Werks war eingeschr\u00e4nkt. Trotzdem wurde ein Planungsfehler und ein Schaden bejaht.", " Haftung / Lph 1-5 Planungsfehler / vereinbarte Beschaffenheit", " Haftung", " Haftung / Lph 1-5 Planungsfehler", " Kontakt", " F\u00fcr weitere Informationen wenden Sie sich bitte an die Kanzlei:", " Rechtsanw\u00e4lte Reuter Gr\u00fcttner Schenck"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["|Ionische kolloidalem Silber ist nicht toxisch und keine Nebenwirkungen. Es gibt keine bekannten Wechselwirkungen oder Nebenwirkungen mit anderen Medikamenten. Deutsch 37,5 mg konzentrierter Alpha 3 CMP \u00e2\u00a2 Marine Phytoplankton|", "Schmerzpflaster kaufen in Bad Camberg - Das Spitzenprodukt.", "Angelica Sinensis Polymorpha Wurzelextrakt, alpha-Bisabolol, Trigonella foenum graecum-Samen-Extrakt, Natto Gum, zur\u00c3\u00bcck Wenn Sie das Serum verwenden, wie in Verbindung mit der empfohlenen BeautyStrips Maske, baden Sie Ihre Haut in beruhigenden Antioxidantien und N\u00c3\u00a4hrstoffen. Die Hautstraffung verbessert, F\u00c3\u00a4ltchen werden reduziert und es gibt eine Wiederbelebung der nat\u00c3\u00bcrli", "- Hoher Blutdruck, niedriger Blutdruck, Cholesterin", "- Spektakul\u00c3\u00a4re Ergebnisse !", "- Die PowerStrips haben sich als so effektiv f\u00c3\u00bcr Muskelschmerzen, Unwohlsein, Hautunreinheiten und Schmerzlinderung hat die ForeverGreen FGXpress beschlossen, die Steckerleiste auf den Empfehlungen von Kunden und H\u00c3\u00a4ndler zu f\u00c3\u00b6rdern.", "- Folgende Punkte sind bei der Anwendung der FGXpress PowerStrips zu ber\u00c3\u00bccksichtigen:", "- Gegen Kopfschmerzen mit PowerStrips von FGXpress von ForeverGreen in Bad Camberg . kaufen?", "Schmerzpflaster kaufen in Bad Camberg ? . Zehen Diabetes Endlich schmerzfrei bewegen ! 37,5 mg konzentrierter Alpha 3 CMP \u00e2\u00a2 Marine Phytoplankton Endlich ohne Schmerzen leben mit FGXpress PowerStrips von ForeverGreen - Bad Camberg . Das hei\u00c3t, Sie direkt von der Firma und nicht von einem H\u00c3\u00a4ndler oder einer Apotheke kaufen kann.Schmerzen in der Zeit Der hohe Gehalt an Antioxidantien, Aminos\u00c3\u00a4uren und einem hohen Gehalt an Omega-3-Fetts\u00c3\u00a4uren sind bekannt, um die Herz-Kreislauf-Systems. Breast, Nerven (deutsch) Endlich schmerzfrei bewegen ! Power Tapes in Bad Camberg . Die Zellen unseres K\u00c3\u00b6rpers widerstehen den Patch durch die Haut genau die N\u00c3\u00a4hrstoffe, die sie gerade ben\u00c3\u00b6tigen. Daher werden die PowerStrips von der FDA als Medizinprodukt der Klasse 1 aufgef\u00c3\u00bchrten und zur Schmerzlinderung angenommen. Linderung von Schmerzen und Leiden.", "Gesch\u00c3\u00bctztes Verfahren f\u00c3\u00bcr maximale Bioverf\u00c3\u00bcgbarkeit Schmerzpflaster kaufen in Bad Camberg - Kosmetikartikel. Mangan hilft, die Beweglichkeit der Gelenke zu erhalten. Die hier gemachten Angaben dienen lediglich der Information.", "Die Steigerung der Energie: Schmerzpflaster kaufen in Bad Camberg . Setzen Sie den unteren Teil der Maske auf dem Gesicht und passen sie an die Position des Mundes. Spektakul\u00c3\u00a4re Ergebnisse ! Erinnern Sie sich, in diesem Zustand, diese Gef\u00c3\u00bchle und diese Bilder? Schwindel Schmerzfrei mit Powerpflastern in Bad Camberg .", "Proline erh\u00c3\u00b6hen die Lernf\u00c3\u00a4higkeit. Restless-Legs-Syndrom Nat\u00c3\u00bcrliche Schmerzbehandlung in Bad Camberg .Jede SolarStrips \u00e2\u00a2 enth\u00c3\u00a4lt 37,5 mg konzentrierter Meeresphyto- Plankton. Die innere Schicht der ForeverGreen FGXpress PowerStrips enth\u00c3\u00a4lt eine Mischung von fermentierten Korean rotem Ginseng, die 32 verschiedene Arten von Saponine. Die ForeverGreen Wunderpflaster PowerStrips von FGXpress in Bad Camberg . Produkt PowerStrips sind sehr hautfreundlich hergestellt und sind f\u00c3\u00bcr den t\u00c3\u00a4glichen Gebrauch konzipiert.", "a) Schmerzpflaster kaufen in Bad Camberg ! Es wird Sie in einem sch\u00c3\u00b6nen Umschlag mit der Post. Vorteile Einige Vorteile (aber nicht alle) von Phytoplankton: Produkt", "zu 1: Schmerzpflaster kaufen in Bad Camberg", "Unsere K\u00c3\u00b6rperzellen zu regenerieren und zu heilen unseren K\u00c3\u00b6rper selbst nur durch eine optimale Versorgung. Schmerzen im Allgemeinen Schmerzpflaster kaufen in Bad Camberg . Eine propriet\u00c3\u00a4re Mischung aus nat\u00c3\u00bcrlichen Inhaltsstoffen gl\u00c3\u00a4ttet die Hautstruktur durch eine Verringerung der Porengr\u00c3\u00b6\u00c3e und die Reduzierung von Altersflecken, was zu einem festeren, jugendliches Aussehen. Endlich schmerzfrei bewegen ! 15 PowerStrips kostet $ 59,95.", "Links:", "Feldkirch Feldkirch - Schmerz Tapes auf kaufen-powerpflaster.deRattenberg Kufstein - Power Tapes auf powerpflaster-lindern-schmerzen.deWesterland - Nat\u00c3\u00bcrliche Schmerztherapie auf bei-schlafstoerungen-helfen-powerpflaster.deMuensingen Bern - Energiestreifen auf mit-powerpflaster-ohne-schmerzen-leben.deWesel - Powerstreifen auf mit-powerpflaster-schmerzfrei.de", "Wunstorf - Schmerzen lindern | Solingen - Glatte Gesichtshaut | Maissau Hollabrunn - Schmerz lass nach | Bruehl - Schmerztherapie |"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Der Support propriet\u00e4rer Hardware stellt unter Linux immer eine besondere Herausforderung dar. Mit usbmuxd haben die iPhone-Hacker nun eine gro\u00dfe H\u00fcrde \u00fcberwunden.", "Wer in den letzten Tagen einen aktuellen Snapshot von Fedora oder die Alpha3 von Ubuntu getestet hat und zugleich Besitzer eines iPhones oder iPod Touch ist, hat vielleicht gemerkt, dass sich der Linux-PC nicht nur zum Aufladen des Ger\u00e4ts \u00fcber USB eignet sondern dieses auch als Massenspeicher erkennt. Was in einigen Foren zun\u00e4chst als bravour\u00f6se Leistung von Canonical betrachtet wurde, ist in Wirklichkeit das Verdienst des USB Multiplex Daemons (", "usbmuxd ) von Hector Martin und den Entwicklern der libgpod, welche sich um die Kommunikation mit den propriet\u00e4ren Apple-Ger\u00e4ten k\u00fcmmert.", "Dass Linux nun mit aktuellen iPhone-Ger\u00e4ten und iPod-Touch-Playern zusammenarbeitet, ist an und f\u00fcr sich nicht weiter interessant. Der Clou besteht hingegen in der Art der Unterst\u00fctzung. W\u00e4hrend Mac- und Windows-Nutzer weiterhin blo\u00df \u00fcber iTunes und wenige propriet\u00e4re Programme mit dem Player kommunizieren k\u00f6nnen, verhalten sich die Apple-Player dank", "usbmuxd unter Linux wie USB-Massenspeicher-Ger\u00e4te, der Zugriff ist somit bequem per Dateimanager und \u00fcber jeden Mediaplayer m\u00f6glich.", "Zurzeit unterst\u00fctzt usbmuxd nur das Einh\u00e4ngen der Datenpartition (Lese- und Schreibzugriff). Die Root-Partition bleibt somit vor dem System versteckt und es lassen sich zum Beispiel keine Apps auf dem iPhone installieren. Zudem soll sich der Support auf Ger\u00e4te mit FAT als Dateisystem beschr\u00e4nken, wer sein Apple-Handy mit HFS+ formatiert hat, muss noch auf entsprechende Treiber warten. Doch bereits dieser Schritt d\u00fcrfte vielen Linux-Nutzern zu deutlich mehr Spa\u00df mit iPhone und iPod verhelfen. Usbmuxd wird voraussichtlich in die kommenden Releases von Fedora, Mandriva, OpenSuse und Ubuntu einflie\u00dfen, auch andere Distributionen d\u00fcrften folgen.", "Bei Usbmuxd handelt es sich um eine in aktiver Entwicklung befindliche Software. Das neue Feature ist deshalb mit einer angebrachten Portion Vorsicht zu genie\u00dfen.", "Hallo, ich besch\u00e4ftige mich nun schon etwas l\u00e4nger mit usbmuxd, libiphone und co. Mein stand ist der usbmuxd ist generell nur die Basis f\u00fcr die Kommunikation mit dem IPhone (bzw. mit dem IPod Touch). Darauf bauen verschiedene Programme auf. Eines dieser Programme ist ifuse, welches ein Iphone mounten kann. Wenn das Iphone ein JB hat, kann man auch das Root FS des Handys mounten. Leider kann man damit aber nicht direkt Musik aufs Telefon kopieren, da man diese zus\u00e4tzlich in eine verschl\u00fcsselte Datenbank schreiben muss. Hierf\u00fcr gibt es libgpod/gtkpod, welches mit Hilfe von ifuse die Datenbank beschreibt. Neuerdings gibt es\u2026 Mehr \u00bb"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["I have been around on this planet for many years and there are three things I believe have never existed.", "1. The Devil. 2. An intelligent Arsenal player or 3. A PHOTOGRAPH OF EVI THAT IS LESS THAN EXQUISITE. She is simply FABULOUS.", "sirstefanofb,", "Australien", "Evi Sweet Christmas", "if i had 'magical' powers I would place her in the Christmas Stocking of every red blooded testosterone driven male on planet earth... She would make a fine contribution to a lot of very merry Christmas's", "GERBOU,", "Frankreich", "A wonderful Santa Claus!", "PREMIUM-Mitglied", "Dave,", "Vereinigte Staaten", "Wow!", "That's the way to do it!!!", "PREMIUM-Mitglied", "alex,", "Vereinigtes K\u00f6nigreich", "evi magic", "a playful,sexy set of pictures,evi is really something special.", "PREMIUM-Mitglied", "ben,", "Vereinigte Staaten", "The joys of the season... Tis the joys of evi poising fla la la la la ooo la la Santa evi !!!!!!", "mjollnir,", "Vereinigte Staaten", "What a beautiful expressive woman. You have a captured a free spirit. If there is a video of this session I would love to see & hear it. Hope to see more like this one.", "Chillaxenator,", "Indien", "Awesome", "Wow....didnt want this gallery to end... Well Done!!", "M\u00f6chten Sie einen Kommentar schreiben? Werden Sie Mitglied, oder loggen Sie sich ein, wenn Sie schon Mitglied sin."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0"]}, {"text": [" - 0 Kommentare", " - schlie\u00dfen", " - Weitere", " Aktualisiert:", " In Almaty", " Prevc schreibt Geschichte - Platz zwei f\u00fcr Freund", " Almaty - Vierschanzentourneesieger Peter Prevc hat mit dem vorzeitigen Gewinn des Gesamt-Weltcups seine Traumsaison gekr\u00f6nt.", " Severin Freund klatschte artig Beifall, als sein Rivale Peter Prevc endg\u00fcltig zum gro\u00dfen Triumphator des Skisprung-Winters wurde. Mit seinem Doppelschlag in Almaty hat sich der slowenische Topstar nach dem Sieg bei der Vierschanzentournee und der Flug-WM auch den Gesamtweltcup gesichert. Sein Vorg\u00e4nger Freund durfte sich derweil \u00fcber zwei ganz starke Wettk\u00e4mpfe mit Platz drei und zwei freuen.", " \u201ePeter hat noch mal dazugelernt und ist noch mal konstanter geworden, auch wenn das kaum noch m\u00f6glich war. Hut ab!\u201c, sagte der 27 Jahre alte Freund im ZDF, w\u00e4hrend Prevc kurz und knapp festhielt: \u201eDas war ein gro\u00dfartiger Winter.\u201c", " Und das ist noch gnadenlos untertrieben: Als erstem Springer der Geschichte gelang Prevc in einer Saison der Dreierschlag aus Gesamtweltcup, Tournee und Flug-Titel. Mit seinem 13. Saisonsieg egalisierte er zudem die Bestmarke des \u00d6sterreichers Gregor Schlierenzauer aus der Saison 2008/09.", " Nach Spr\u00fcngen auf 139,5 und 139,0 m lag Prevc in Almaty mit 325, 9 Punkten deutlich vor Freund (137,0+141,5/314,3), der wie bei seinem dritten Platz am Samstag auf das Podest sprang und in seinem zweiten Versuch einen Schanzenrekord aufstellte. \u201eDas war noch mal ein richtig cooles Ding, es ist hier echt gut f\u00fcr mich gelaufen\u201c, sagte Freund, der seine elfte Top-3-Platzierung in diesem Winter feierte. Dritter wurde der Norweger Daniel Andre Tande (310,9). \u201eF\u00fcr Severin war es ein toller Abschluss hier, das war fast seine bester Wettkampf in diesem Winter\u201c, sagte Bundestrainer Werner Schuster.", " Prevc nicht mehr aufholbar", " Im Gesamtweltcup hat Prevc nicht mehr aufholbare 619 Punkte Vorsprung vor Freund, der ihm im Vorjahr noch die Kristallkugel vor der Nase weggeschnappt hatte - damals waren beide Kontrahenten punktgleich, Freund hatte allerdings mehr Siege auf dem Konto.", " Bei 13 Saisonsiegen d\u00fcrfte es f\u00fcr Prevc allerdings kaum bleiben, vor allem beim Heimfliegen zum Abschluss in Planica ist Skisprung-Zar Peter der haushohe Favorit. Auch den Punkte-Rekord, den Schlierenzauer mit 2083 damals setzte, d\u00fcrfte Prevc (derzeit 1898) \u00fcbertreffen.", " Bei Teil zwei der Weltcup-Premiere in der fr\u00fcheren kasachischen Hauptstadt pr\u00e4sentierte sich auch die weiteren DSV-Adler in gl\u00e4nzender Form. Richard Freitag (Aue) zeigte sich nach Platz 25 am Samstag deutlich verbessert und wurde Sechster (294,6). Team-Olympiasieger Andreas Wellinger (Ruhpolding) sprang als Zehnter (280,3) ebenfalls in die Top 10.", " Stephan Leyhe (Willingen), im ersten Springen als 15. zweitbester Deutscher, \u00fcberzeugte mit einen starken elften Platz (275,3). Karl Geiger (Oberstdorf) als 20. (260,9), Markus Eisenbichler (Siegsdorf) als 21. (259,8) und Andreas Wank (Hinterzarten) als 27. (252,7) schafften es zudem in die Weltcup-Punkter\u00e4nge.", " SID"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0"]}, {"text": [" Ferienh\u00e4user in Allinge & Ferienwohnungen in Allinge", " AT deutsch EURDeutsch EURDeutsch EURDeutsch | Fran\u00e7ais | Italiano CHFNederlands EURNederlands | Fran\u00e7ais | Deutsch EURFran\u00e7ais | Deutsch EURFran\u00e7ais EURDansk DKKSvenska SEKPolski PLN\u010cesky CZKItaliano | Deutsch EUREspa\u00f1ol EUREnglish GBPEnglish | Espa\u00f1ol USDmehr", " atraveo mit 4,8", " von 5 Sternen", " wegen eines sehr hohen E-Mail-Aufkommens sind wir derzeit nur eingeschr\u00e4nkt telefonisch erreichbar.Sie erreichen unseren Kundenservice unter +49 211 668878800 von Montag bis Freitag zwischen 10:00 und 12:00 Uhr", " Weitere Informationen und Antworten auf h\u00e4ufig gestellte Fragen finden Sie fortlaufend aktualisiert hier.", " - Strandh\u00e4user f\u00fcr jeweils bis zu sechs Personen bei Sandk\u00e5s.1/11Von der Stube direkt in die Ostsee", " Bornholm | Mit einem nah am Strand gelegenen Ferienhaus verleihen Sie Ihrem Urlaub auf D\u00e4nemarks gr\u00f6\u00dfter Insel den letzten Schliff.", " Je Woche ab EUR 300", " - Reetdachhhaus f\u00fcr sechs Personen.2/11Der Traum vom Haus am Meer", " Nordseek\u00fcste D\u00e4nemark | Endloser Strand, weiter Blick: Bei diesen Strandh\u00e4usern an der d\u00e4nischen Nordseek\u00fcste schwankt die Entfernung zum Wasser mit den Gezeiten.", " Je Woche ab EUR 278", " - In den D\u00fcnen gelegenes Ferienhaus f\u00fcr bis zu sechs Personen auf Holmsland Klit.3/11Ein Haus in den D\u00fcnen", " D\u00e4nische Nordseek\u00fcste | Zwischen den D\u00fcnen, hinter den D\u00fcnen, vor den D\u00fcnen \u2013 der Blick auf die reizvolle d\u00e4nische K\u00fcstenlandschaft begleitet Sie mit diesen Ferienh\u00e4usern in Ihrem gesamten Urlaub.", " Je Woche ab EUR 238", " - Kubush\u00e4user mit eigener Dachterrasse f\u00fcr f\u00fcr bis zu acht Personen auf R\u00f8m\u00f8.4/11D\u00e4nisches Design", " D\u00e4nemark | Wenn Sie im Urlaub Wert auf au\u00dfergew\u00f6hnliches Ambiente legen, werden Sie diese Ferienh\u00e4user mit dem gewissen architektonischen Etwas sicher begeistern.", " Je Woche ab EUR 325", " - 5/11Und ich darf auch mit", " D\u00e4nemark | Bei diesen Ferienh\u00e4usern ist das Mitbringen von Haustieren ausdr\u00fccklich erlaubt, so dass auch Ihr treuer Vierbeiner in den Genuss von erholsamen und ereignisreichen Urlaubstagen kommt.", " Je Woche ab EUR 225", " - \"Blick auf D\u00fcnen und Heidekraut.\" schrieb ein Urlauber \u00fcber dieses Ferienhaus auf R\u00f8m\u00f8.6/11Die Besten in D\u00e4nemark", " Man sagt, D\u00e4nemark sei das Land der Ferienh\u00e4user. Und in der Tat ist die Dichte an gut ausgestatteten Unterk\u00fcnften hier besonders hoch. Wir pr\u00e4sentieren Ihnen die top bewerteten H\u00e4user in ganz D\u00e4nemark.", " Je Woche ab EUR 230", " - Pool mit tollem Ambiente bei einem Ferienhaus f\u00fcr sechs Personen in Bl\u00e5vand.7/11Den Pool nur eine T\u00fcr weiter", " D\u00e4nemark | Ferienh\u00e4user mit eigenem Pool sind nicht nur f\u00fcr den Sommer optimal. Sofern \u00fcberdacht und optimalerweise gleich neben dem Wohnzimmer gelegen, genie\u00dfen Sie hier ganzj\u00e4hrige Badefreuden.", " Je Woche ab EUR 450", " - Strandnahes Ferienhaus f\u00fcr 8 Personen auf Bornholm.", " 8/11Den K\u00f6der auswerfen", " D\u00e4nemark | Reiche Fischgr\u00fcnde und Ferienh\u00e4user, die maximal 500 Meter vom Wasser entfernt sind, machen D\u00e4nemark zu einem Paradies f\u00fcr Angler.", " Je Woche ab EUR 220", " Bornholm | Ferienh\u00e4user am Strand", " 118 Angebote", " Nordseek\u00fcste | Der Traum vom Haus am Meer", " 248 Angebote", " D\u00e4nische Nordseek\u00fcste | Ein Haus in den D\u00fcnen", " 489 Angebote", " D\u00e4nemark | Designh\u00e4user", " 31 Angebote", " D\u00e4nemark | Urlaub mit dem Hund", " 8.336 Angebote", " Die Besten in D\u00e4nemark", " 719 Angebote", " D\u00e4nemark | Ferienh\u00e4user mit Pool", " 1.445 Angebote", " D\u00e4nemark | Angelurlaub", " 2.912 Angebote", " Benachbarte Ferienorte Allinge", " - Objekt-Nr. 1502879", " ab EUR 410f\u00fcr 1 Woche", " Allinge, Bornholm (Nordk\u00fcste von Bornholm)", " Ferienwohnung f\u00fcr max. 4 Personen Ca. 82 m\u00b2, 2 Schlafzimmer, 1 Badezimmer, Haustiere nicht erlaubt, TV, Internet, WLAN, Nichtraucherobjekt, Strand ca. 2,5 km", " - Objekt-Nr. 794643", " ab EUR 280f\u00fcr 1 Woche", " Allinge, Bornholm (Nordk\u00fcste von Bornholm)", " Ferienwohnung f\u00fcr max. 4 Personen Ca. 46 m\u00b2, 1 Schlafzimmer, 1 Badezimmer, Haustiere nicht erlaubt, TV, Internet, WLAN, Waschmaschine, Nichtraucherobjekt, Strand ca. 30 m, Seeblick, \u00c4lter als 100 Jahre", " - Objekt-Nr. 195994", " ab EUR 590f\u00fcr 1 Woche", " Allinge, Bornholm (Nordk\u00fcste von Bornholm)", " Ferienwohnung f\u00fcr max. 8 Personen Ca. 92 m\u00b2, 3 Schlafzimmer, 1 Badezimmer, Haustiere nicht erlaubt, Sat.-TV, Waschmaschine, Sp\u00fclmaschine, Nichtraucherobjekt, Strand ca. 100 m, Seeblick", " - Objekt-Nr. 195995", " ab EUR 615f\u00fcr 1 Woche", " Allinge, Bornholm (Nordk\u00fcste von Bornholm)", " Ferienwohnung f\u00fcr max. 8 Personen Ca. 100 m\u00b2, 3 Schlafzimmer, 1 Badezimmer, Haustiere nicht erlaubt, Sat.-TV, Waschmaschine, Sp\u00fclmaschine, Nichtraucherobjekt, Strand ca. 100 m, Seeblick", " - NEUObjekt-Nr. 1837074", " ab EUR 810f\u00fcr 1 Woche", " Allinge, Bornholm (Nordk\u00fcste von Bornholm)", " Ferienwohnung f\u00fcr max. 10 Personen Ca. 999 m\u00b2, 5 Schlafzimmer, 1 Badezimmer, Haustiere nicht erlaubt, Kabel-TV, Internet, WLAN, Waschmaschine, Sp\u00fclmaschine, Nichtraucherobjekt, Strand ca. 300 m", " - Objekt-Nr. 214346", " ab EUR 625f\u00fcr 1 Woche", " Allinge, Bornholm (Nordk\u00fcste von Bornholm)", " Ferienwohnung f\u00fcr max. 6 Personen Ca. 97 m\u00b2, 3 Schlafzimmer, 2 Badezimmer, Haustiere nicht erlaubt, Sat.-TV, Internet, WLAN, Waschmaschine, Sp\u00fclmaschine, Nichtraucherobjekt, Strand ca. 200 m", " - Objekt-Nr. 1155357", " ab EUR 635f\u00fcr 1 Woche", " Allinge, Bornholm (Nordk\u00fcste von Bornholm)", " Ferienwohnung f\u00fcr max. 8 Personen Ca. 117 m\u00b2, 3 Schlafzimmer, 2 Badezimmer, Haustiere nicht erlaubt, Kabel-TV, Internet, WLAN, Waschmaschine, Sp\u00fclmaschine, Nichtraucherobjekt, Strand ca. 300 m, Seeblick", " - Objekt-Nr. 1331061", " ab EUR 819f\u00fcr 1 Woche", " Allinge, Bornholm (Nordk\u00fcste von Bornholm)", " Ferienhaus f\u00fcr max. 4 Erwachsene + 2 Kinder Ca. 45 m\u00b2, 2 Schlafzimmer, 1 Badezimmer, Haustiere sind erlaubt (auf Anfrage), Sat.-TV, Nichtraucherobjekt, Wasser ca. 400 m", " - Objekt-Nr. 195996", " ab EUR 590f\u00fcr 1 Woche", " Allinge, Bornholm (Nordk\u00fcste von Bornholm)", " Ferienwohnung f\u00fcr max. 8 Personen Ca. 92 m\u00b2, 3 Schlafzimmer, 1 Badezimmer, Haustiere nicht erlaubt, Sat.-TV, Internet, WLAN, Waschmaschine, Sp\u00fclmaschine, Nichtraucherobjekt, Strand ca. 100 m", " - Objekt-Nr. 1543848", " ab EUR 420f\u00fcr 1 Woche", " Allinge, Bornholm (Nordk\u00fcste von Bornholm)", " Ferienhaus f\u00fcr max. 6 Personen Ca. 63 m\u00b2, 3 Schlafzimmer, 1 Badezimmer, Haustiere nicht erlaubt, Sat.-TV, WLAN, Waschmaschine, Sandstrand ca. 1 km", " - NEUObjekt-Nr. 1723659", " ab EUR 640f\u00fcr 1 Woche", " Allinge, Bornholm (Nordk\u00fcste von Bornholm)", " Ferienhaus f\u00fcr max. 8 Personen Ca. 84 m\u00b2, 4 Schlafzimmer, 2 Badezimmer, Haustiere nicht erlaubt, Kabel-TV, WLAN, Waschmaschine, Sp\u00fclmaschine, Sandstrand ca. 600 m, Meer ca. 200 m", " - Objekt-Nr. 116499", " ab EUR 210f\u00fcr 1 Woche", " Allinge, Bornholm (Nordk\u00fcste von Bornholm)", " Studio f\u00fcr max. 2 Personen Ca. 27 m\u00b2, Haustiere nicht erlaubt, Sat.-TV, WLAN, Sandstrand ca. 1 km, Meer ca. 150 m"], "labels": ["1", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1"]}, {"text": [" Anthus", " Die Zeitschrift Anthus (\u201eOrnithologische Sammelberichte aus Westfalen\u201c ab 1971 \u201eOrnithologische Beitr\u00e4ge aus Westfalen\u201c) erschien von 1961 bis 1973 als vereinsunabh\u00e4ngiger Versuch, eine Austausch-Plattform der westf\u00e4lischen Feld-Ornithologen zu begr\u00fcnden. Dem ersten Heft haben die Herausgeber von 1961, Arno Bock, Horst Mester und Werner Pr\u00fcnte aus Fr\u00f6ndenberg a. d. Ruhr diese \u201eErkl\u00e4rung\u201c vorangestellt:", " \u201eEs soll mit diesen Heften der Versuch unternommen werden, der westf\u00e4lischen Ornithologie ihr eigenes Mitteilungsblatt zu geben. Uns geht es vor allem darum, ein Organ zu schaffen, das in erster Linie die Belange der Ornithologie in Westfalen vertritt und den Kontakt unter den hiesigen Vogelkundlern f\u00f6rdert. Dieses scheint uns gerade jetzt besonders wichtig, wo man sich bem\u00fcht, eine neue westf\u00e4lische Avifauna zu erstellen.", " Gewi\u00df werden es alle in unserem Lande t\u00e4tigen Vogelkundler begr\u00fc\u00dfen, wenn ihnen hiermit Raum zur Verf\u00fcgung steht, in dem die Ergebnisse ihrer faunistischen T\u00e4tigkeit oder Besch\u00e4ftigung mit anderen Gebieten der Ornithologie gesammelt werden k\u00f6nnen und den anderen Mitarbeitern m\u00f6glichst rasch zur Kenntnis gebracht werden.", " Gewand und Aufmachung der vorliegenden Schrift sind denkbar einfach. Ihr Erscheinen ist vorl\u00e4ufig noch unregelm\u00e4\u00dfig. Aber dennoch hoffen wir, da\u00df die Bl\u00e4tter ihren Zweck erf\u00fcllen werden.", " A. Bock H. Mester W. Pr\u00fcnte\u201c", " (Anthus 1961, H. 1, S. 1)", " Trotz der unregelm\u00e4\u00dfigen Erscheinungsweise, den von 1963 bis 1965 ausgesetzten Jahrg\u00e4ngen und den gro\u00dfen Verz\u00f6gerungen bei der Auslieferung der Hefte brachte es der Anthus zwischen 1961 und 1973 auf 28 Hefte und 1004 Seiten ornithologischer Mitteilungen. Weitere Informationen finden Sie im Heft-, Autoren- und Artenregister."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Liebe Musikfreunde, -innen,", "auch wir m\u00fcssen mithelfen, die Auswirkungen der COVID Pandemie zu lindern. Aktuell m\u00fcssen wir deshalb unsere Orchesterproben aussetzen und auch unsere Konzerte zu Eurem und unserem Schutz gem\u00e4ss den beh\u00f6rdlichen Vorgaben absagen. Wann immer erlaubt und vern\u00fcnftig, wollen wir als Helfer der ersten Stunde m\u00f6glichst fr\u00fch zur spirituellen Genesung der Bev\u00f6lkerung unseren Beitrag leisten. Wir denken an k\u00fcrzere Konzerte im kleinen Kreis, mit aufgelockerter Bestuhlung in eher grossen R\u00e4umlichkeiten (z.B. Kirchen), die wir dann an einem gegebenen Abend mehrfach zu Geh\u00f6r bringen k\u00f6nnten, um so mehr Menschen zu erreichen.", "Schaut \u00f6fter mal auf unsere Vereinshomepage, da wir diese Konzerte mit wenig Vorlaufszeit ank\u00fcndigen werden.", "Bleibt gesund.", "Reinhold Janocha", "(Freiburger Akkordeon Orchester)", "Freiburger Akkordeon Orchester - \"ENCOEUR\"", "Musik im Herzen und Musik aus dem Herzen. Wie in Markus Stockhausens titelgebendem", "St\u00fcck, welches das Freiburger Akkordeon Orchester gemeinsam mit dem Komponisten im", "letzten Dezember in drei erfolgreichen Konzerten pr\u00e4sentierte.", "Neben improvisatorischen Farbkl\u00e4ngen enth\u00e4lt \u201eEncoeur\u201c noch Musik von Dvorak, P\u00e4rt,", "Piazzolla, und Rameau sowie weitere musikalische \u00dcberraschungen f\u00fcr die", "das Freiburger Akkordeon Orchester inzwischen bekannt ist.", "Musik voll innerer Sch\u00f6nheit und Wahrhaftigkeit - elegisch, vital, wehm\u00fctig, pulsierend.", "Musik als Herzenssache.", "Die Konzerte:", "Samstag, 23.Mai, Rainhofscheune, Kirchzarten, Konzertbeginn 19 Uhr - ABGESAGT", "Sonntag, 24.Mai, Bergkirche, Opfingen, Konzertbeginn 18 Uhr - ABGESAGT", "Freitag, 29.Mai, Bergkirche, Bahlingen am Kaiserstuhl, Konzertbeginn, 19 Uhr - ABGESAGT", "Freiburger Akkordeon Orchester \u2013 das bedeutet musikalische Experimentier- und Spielfreude, Lust am Musizieren und vor allem: kreatives Programmgestalten.", "weiter"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0"]}, {"text": ["AKTUELLE WICHTIGE INFORMATION", "Sehr geehrte Kunden und Gesch\u00e4ftspartner,", "aufgrund der Aktualit\u00e4t m\u00f6chten wir Sie heute dar\u00fcber informieren, dass auch wir als Unternehmen alle notwendigen Ma\u00dfnahmen ergriffen haben, eine durchg\u00e4ngige und stabile Lieferf\u00e4higkeit sicherzustellen. Bei unseren Vorlieferanten zeichnen sich nach aktuellem Stand keinerlei Lieferengp\u00e4sse ab. Nichtsdestotrotz haben wir uns st\u00e4rker als bisher f\u00fcr Sie bevorratet, um f\u00fcr Sie als zuverl\u00e4ssiger und kompetenter Partner an Ihrer Seite zu stehen.", "Nat\u00fcrlich \u00e4ndern auch wir in unserem Unternehmen unser Verhalten, um die Wahrscheinlichkeit von Ansteckungen zu minimieren. Das Einhalten der Nies- und Hustenetikette, sowie das h\u00e4ufige und gr\u00fcndliche waschen und desinfizieren der H\u00e4nde ist nat\u00fcrlich bekannt. Wir empfehlen unseren Mitarbeitern bei Anzeichen von Erk\u00e4ltungssymptomen besser zu Hause zu bleiben. Wundern Sie sich also nicht, wenn der eine oder andere Mitarbeiter mal f\u00fcr ein paar Tage vom Homeoffice aus antwortet.", "In unserem Unternehmen ist inzwischen Tersano der Liebling der Mitarbeiter geworden. So stehen inzwischen in den B\u00fcros, den Sozialr\u00e4umen und den Toiletten eine ganze Reihe von Tersano iClean Mini zur Verf\u00fcgung, die rege genutzt werden. Die Wirksamkeit von Ozon gegen Bakterien und Keime sind hinl\u00e4nglich bekannt und unabh\u00e4ngig getestet, es gibt inzwischen auch Tests, welche die Wirksamkeit von Tersano gegen murine Coronaviren mit 99,99% best\u00e4tigen. Informationen \u00fcber dieses System und weitere spannende L\u00f6sungen wie beispielsweise TiTANO finden Sie auf kenternext.de.", "W\u00fcnschen wir uns, dass wir gut durch die kommende Krise kommen und lassen Sie uns die Chance nutzen, wieder f\u00fcr mehr Hygiene in allen frequentierten Geb\u00e4uden zu sorgen!", "Wir halten Sie auf dem Laufenden. Bis dahin w\u00fcnschen wir Ihnen alles Gute!", "Ihr KENTER-Team"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": [" Alle Beschreibungen, Tipps, Webseiten, Programme, Grafiken, Materialien etc. wurden nach bestem Wissen erstellt", " und mit Sorgfalt getestet. Dennoch lassen sich Fehler nicht ganz ausschlie\u00dfen. Daher \u00fcbernehmen wir keine", " Garantien f\u00fcr m\u00f6gliche Fehler oder Folgesch\u00e4den, die in Verbindung mit der Verwendung, Ausf\u00fchrung, Bereitstellung,", " Leistung dieser Beschreibungen, Tipps, Webseiten, Programme, Grafiken, Materialien auf unseren", " Webseiten entstehen.", " Haftungshinweis: Trotz sorgf\u00e4ltiger inhaltlicher Kontrolle \u00fcbernehmen wir keine Haftung f\u00fcr die Inhalte externer Links. F\u00fcr den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschlie\u00dflich deren Betreiber verantwortlich.", " Die Beseitigung einer m\u00f6glicherweise von uns ausgehenden Schutzrechts-Verletzung", " hat nicht ohne unsere Zustimmung stattzufinden.", " F\u00fcr Irrt\u00fcmer, Druck- und \u00dcbertragungsfehler \u00fcbernehmen wir keine Haftung.", " Die Abbildungen von Waren auf unseren Webseiten sind Beispielabbildungen, die im Erscheinungsbild", " von der gelieferten Ware abweichen k\u00f6nnen. Alle Produkt- und Markennamen", " sind Warenzeichen der jeweiligen Hersteller.", " Die Europ\u00e4ische Kommission stellt eine Plattform zur Online-Streitbeilegung bereit.", " Die Plattform kann von K\u00e4ufern unter", " Ihre Anschrift, Ihre E-Mail Adresse sowie Ihre Konto- und Kreditkartendaten werden von", " uns nicht an Dritte weitergegeben. Sie k\u00f6nnen unsere Dienste, sofern dies", " m\u00f6glich ist, auch anonym nutzen.", " Wir setzen bei Ihrem Besuch ein Cookie, dieser wird von Ihrem Browser auf der Festplatte", " Ihres Computers f\u00fcr die Dauer von maximal 3 Tagen abgespeichert.", " Die Nutzung unserer Websiten gilt als Ihre Zustimmung", " zum Setzen von Cookies durch uns.", " Unsere Cookies enthalten keinerlei personenspezifische Informationen: Ihre", " Privatsph\u00e4re bleibt gesch\u00fctzt. Normalerweise akzeptiert Ihr Browser Cookies", " automatisch, aber Sie k\u00f6nnen die Einstellungen Ihres Browsers auch \u00e4ndern, um", " dies zu vermeiden.", " Kundenmeinungen", " ... zu den Lernmethoden der Sprachkurse", " \"Mit Ihrem Sprachkurs bin ich sehr zufrieden und es macht mir viel Freude, damit zu lernen.", " Mir gef\u00e4llt die \u00fcbersichtliche Art des Aufbaus und die vielen M\u00f6glichkeiten, die es gibt, um das Lernen leicht und abwechslungsreich zu machen.", " Echt super ist, dass man die Sprache nach Wunsch so oft h\u00f6ren kann wie man m\u00f6chte. Auch die M\u00f6glichkeit, sich die Vokabeln auf Karteikarten auszudrucken ist prima.", " Auf jeden Fall m\u00f6chte ich den Experten, die den Kurs ausgearbeitet haben, ein dickes Dankesch\u00f6n sagen!!! So macht das Erlernen neuer Sprachen Spa\u00df! \" (Heidrun Bender)", " \"Die verschiedenen Lernm\u00f6glichkeiten sind toll! Sie bieten f\u00fcr jeden Lerntypen etwas. Vorallem die M\u00f6glichkeit Lernk\u00e4rtchen", " auszudrucken war neu f\u00fcr mich und ist genial! Es ist auch ganz einfach zum Drucken, so dass Vor- und R\u00fcckseite gut aufeinander passen! Die realen Situationen erleichtern", " das Lernen, weil S\u00e4tze aus dem Alltag motivieren eine Sprache zu lernen. Das Lernen ist jederzeit abwechslungsreich, weil ich so viele verschiedene M\u00f6glickeiten habe,", " mir die Sprache beizubringen.\" (Stefanie Mischler)", " \"Der Vokabeltrainer ist einsame klasse!!! So macht lernen richtig Spa\u00df! Es ist super, dass man die W\u00f6rter so oft", " wiederholen mu\u00df, bis man sie richtig getippt hat. Super finde ich auch, dass man in beiden Sprachen abgefragt wird. Mal so, mal so, wie man es gerade will.", " So merkt man sich die W\u00f6rter garantiert! Die Texte sind sehr sch\u00f6n gew\u00e4hlt, einfach aus dem Leben gegriffen, f\u00fcr jeden verst\u00e4ndlich,", " sinnvoll und f\u00fcr den allgemeinen Umgang sehr n\u00fctzlich. Ich finde auch ganz toll, dass man die Texte Zeile f\u00fcr Zeile anh\u00f6ren kann, bzw. die Vokabeln einzeln", " so oft anh\u00f6ren kann, wie man will. Das Programm ist leicht zu bedienen. Einfach CD rein und schon kann's losgehen. Sehr sch\u00f6n!\" (Melanie D\u00f6ring)", " \"Mir hat besonders gut gefallen, dass ich mehrere M\u00f6glichkeiten / verschieden Wege zur Auswahl habe,", " mir einen Themenschwerpunkt zu erarbeiten. Dies gilt gerade beim Erwerb der Vokabulars. Hier kann ich meinen pers\u00f6nlichen Lernstil w\u00e4hlen.", " Auch die \u00dcbersicht zur Eingabe einiger d\u00e4nischer Buchstaben, die da sie im Deutschen nicht vorhanden sind, auch nicht auf meiner Tastatur zu", " finden sind, ist klasse!! Die Grammatik\u00fcbersicht ist gut strukturiert und setzt kein Fachwissen vorraus, sodass", " auch Einsteiger damit arbeiten k\u00f6nnen (Beispiele vereinfachen das Verst\u00e4ndnis).\" (Nicole Opitz)", " \"Das Vokabel-Lernen ist sehr gut strukturiert und macht viel Spa\u00df! Die Aussprache kann man damit toll lernen!", " Es macht viel mehr Spa\u00df als mit einem Buch zu arbeiten (weil man sich durch mogeln bei den \u00dcbungen nicht selbst behupsen kann ;o) )", " Die Langzeitged\u00e4chtnis-Methode ist absolut klasse und reicht im Grunde als einzige Test-Methode aus.\" (Sarah Franke)", " \"Am Besten finde ich, dass ich jedes Wort und jeden Satz anklicken und anh\u00f6ren kann! Das war mein gr\u00f6\u00dftes Problem- die Aussprache.", " Au\u00dferdem finde ich die L\u00fcckentexte sehr hilfreich.", " Bei meinem ersten dachte ich das klappt nie und war erstaunt, wieviel ich wusste!", " Ich legte eigentlich mehr wert auf das Sprechen und dachte mir, das das Schreiben zu kompliziert w\u00e4re und ich es ja nicht wirklich ben\u00f6tige.", " Mittlerweile bin ich sehr froh, die Sprache sprechen und schreiben zu k\u00f6nnen!", " Vielen Dank!\" (Car\u00e9n Pietrzak)", " \"Am besten gef\u00e4llt mit die Vokabel-Lernfunktion, vor allem Langzeit- und Ultra-Langzeitmethode mit Texteingabe.", " Hierbei kommt es ja auch auf die Rechtschreibung an, nicht nur auf blankes Vokabelwissen bzw. -aufsagen.", " Auch die unterschiedlichen Lernfunktionen sind beeindruckend.\" (Hartmut Kallweit)", " Kundenmeinungen", " ... zur Langzeitged\u00e4chtnis-Lernmethode", " \"Die Langzeit- und Ultralangzeit Methode zum Erlernen der Vokabeln hat mich besonders beeindruckt,", " da ich nicht erwartet hatte, auch nach l\u00e4ngerer Pause die Worte noch auf Abruf parat zu haben.", " Dabei hat zum Verst\u00e4ndnis der Lernmethode die Erl\u00e4uterung der psychologischen Hintergr\u00fcnde", " bzw. die Systematik der Ged\u00e4chtnisleistung erheblich beigetragen.\" (J\u00fcrgen Reiner)", " \"Ich nutze den Sprachkurs intensiv seit ca. 4 Monaten.", " Als angenehm empfinde ich die M\u00f6glichkeit die Vokabeln in der Langzeitmethode", " regelm\u00e4\u00dfig zu wiederholen. Es macht mir Spa\u00df, da das Programm hartn\u00e4ckig bleibt,", " bis die Vokabel korrekt eingegeben wurde. Auch die M\u00f6glichkeit der Sprachausgabe", " der jeweiligen Vokabel ist prima.\" (Jen\u00f6 F\u00f6ldi)", " \"Besonders effizient finde ich die Langzeitlernmethode zum Abspeichern der Vokabeln in das Langzeitged\u00e4chtnis. Dabei wird ein Ehrgeiz entwickelt, der einen immer weiter treibt.", " Auch die Seiten mit versteckten Vokabeln sind sehr gut f\u00fcr einen schnellen \u00dcberblick und schnelles Wiederholen geeignet.", " Sehr unterst\u00fctzend ist in der Langzeitmethode auch das Einblenden der letzten sieben Falscheingaben.\" (Lothar Beckmann)", " \"Besonders gut gefallen mir die Vokabel-Trainingsmethoden. Hier n\u00fctze ich vor allem die der Ultralangzeitmethode.", " Die M\u00f6glichkeit Multiple Choice oder Eingabe sind mir am liebsten. Mit dieser Methode konnte ich einen raschen Vokabelaufbau erzielen.", " Die Verbindung der Schreibweise, sowie der richtigen Aussprache durch die Tonausgabe, empfinde ich als ausschlaggebend f\u00fcr raschen Lernerfolg.", " Die Aufbereitung der verschiedenen Lektionen ist gut und einfach abzurufen. Hier finde ich es vor allem n\u00fctzlich, dass man sich jede einzelne Sequenz vorspielen lassen kann.\" (Sonja Nolte)", " \"Auf der Grundlage bereits vorhandener, allerdings fast vergessener Grundkenntnisse", " ist es mir in k\u00fcrzester Zeit gelungen, wieder Zugang zur Sprache zu bekommen.", " Ausschlaggebend hierf\u00fcr ist ganz sicher der klare, logische Aufbau des Sprachkurses,", " die M\u00f6glichkeit auf verschiedenste Weise im Programm zu agieren - hierbei ist vor allem", " die Erfolgskontrolle zu erw\u00e4hnen sowie die Langzeitged\u00e4chtnis Trainingsmethode.\" (Alexander-Ren\u00e9 Grahovac)", " \"Als t\u00e4glichen Abschlu\u00df nehme ich immer Vokabeln lernen mit der Ultra-langzeitmethode.", " Was Spa\u00df macht und meistens ein Erfolgserlebnis bringt, wodurch ich mich im Kauf ihrer Software best\u00e4tigt sehe.", " F\u00fcr mich hat dieser Kurs einen zus\u00e4tzlichen Lernschub gebracht, weil er abwechslungsreich gestaltet ist.", " Sehr gut finde ich auch, dass der Kurs auf allen Betriebssystemen l\u00e4uft,", " weil ich als Linux-Nutzer doch oft in der Software eingeschr\u00e4nkt bin.\" (Dietmar Heinrich)", " \"Mich hat besonders das Lernen in der Langzeit- und Ultralangzeitmethode positiv \u00fcberrascht.", " Da alle Vokabeln und Dialoge von Muttersprachlern aufgenommen wurden, klingt alles sehr realit\u00e4tsnah.", " Alles in einem ein gut gelungener Sprachkurs.\" (Erwin Appold)", " \"Besonders gut hat mir die Lernmethode mit dem Langzeitged\u00e4chtnis gefallen.", " Die Eingabe am PC geht wesentlich schneller, als handschriftlich.", " Au\u00dferdem ist sie \"unbestechlich\", das hei\u00dft jeder Fehler, auch bei Akzenten,", " wird registriert, und die Speicherung auf den unterschiedlichen Stufen erm\u00f6glicht mir", " eine effektive Wiederholung der W\u00f6rter wie auch der Texte nach dem Prinzip der Lernkartei.", " F\u00fcr mich pers\u00f6nlich ist das Sprachenlernen zu einem richtigen Hobby geworden,", " ich sehe es nicht als stures Lernen, sondern eher als Freizeitvergn\u00fcgen an.\" (Angelika Heinrich)", " \"Besonders gut hat mir am ausgew\u00e4hlten Sprachkurs gefallen, dass er sehr logisch aufgebaut ist.", " Die Dialoge sind auch f\u00fcr Anf\u00e4nger gut zu verstehen und nachzuvollziehen.", " Die sonstigen M\u00f6glichkeiten, die Vokabeln in verschiedenen Varianten und auf verschiedene", " Arten zu erlernen (m\u00fcndlich, schriftlich) sind sehr gut geeignet,", " diese auch wirklich im Langzeitged\u00e4chtnis zu speichern und auch Monate sp\u00e4ter", " noch abrufen zu k\u00f6nnen. Der Kurs hat mir pers\u00f6nlich ein gro\u00dfes Grundverst\u00e4ndnis der Sprache gebracht.\" (Stephanie Merker)", " \"Die M\u00f6glichkeit, sich einen individuellen Lehrplan zusammenzustellen und die M\u00f6glichkeit,", " sich den gesamten Kurs auszudrucken, sind sehr positiv. Die Vielfalt der Lehrmaterialien ist sehr gut.", " Beim Vokabeln lernen nach der Langzeitmethode entscheidet man sich einmal f\u00fcr ein bestimmtes Tagespensum,", " danach l\u00e4uft der Vorgang weitgehend automatisiert ab, das hei\u00dft, wenn man einmal startet, zieht man das Pensum auch durch.", " Das hilft auch \u00fcber kleine Durststrecken hinweg.", " Und allein die M\u00f6glichkeit, sich das t\u00e4gliche Lernpensum in kleine Abschnitte aufzuteilen, macht diesen Kurs auch \"machbar\".\" (Klaus Liedke)", " \"Die logische und \u00fcbersichtliche Gliederung finde ich ansprechend und die M\u00f6glichkeit mit Hilfe der Langzeitmethode", " immer wieder an den Lernerfolg vom Vortag ankn\u00fcpfen zu k\u00f6nnen, motiviert mich schnell weiter zu lernen.", " ich habe bereits den Basiskurs erworben und dehr gute Erfahrungen mit der Ultralangzeitmethode gemacht.", " Die st\u00e4ndige Arbeit des Teams an der Weiterentwicklung der Produkte kann man selbst von au\u00dfen gut verfolgen -", " das spricht mich zus\u00e4tzlich an, da ich tats\u00e4chlich das Gef\u00fchl habe mit Ver\u00e4nderungs- und Verbesserungsvorschl\u00e4gen", " als Kunde ernst genommen zu werden. Gut gef\u00e4llt mir auch das Grammaktik Glossar und die vielen zus\u00e4tzlichen Infos \u00fcber Land und Leute.\" (Sonja Baudisch)", " Kundenmeinungen", " ... zu den Tagesaufgaben", " \"Die Tagesaufgaben sind f\u00fcr mich das absolute Highlight der Lernsoftware und erm\u00f6glichen mir ein strukturiertes Lernen.", " Sowohl das Vokabeltraining als auch die Textaufgaben kann ich so sehr schnell und anhaltend lernen.", " Auch die verschiedenen Arten des Vokabeltrainings und die unterschiedlichen Lernmethoden \u00fcberzeugen mich.", " Vor allem die Texteingabe und die automatische \u00dcberpr\u00fcfung des Wissens erm\u00f6glichen es mir,", " schnell und effektiv zu lernen.\" (David Schartner)", " \"Das Tageslernprogramm macht Freude, da es leicht abzuarbeiten und abwechselungsreich ist.", " Ich benutze besonders gern die Ultralangzeitlernmethode, sowie die Blitzwiederholung.", " Sehr gut auch die Aufarbeitung und Darstellung der Grammatik.", " Mit diesem Kurs kann ich t\u00e4glich weiterlernen und m\u00f6chte auch noch weitere Sprachen so lernen.\" (Beathe L\u00fcbke)", " \"Besonders gut gefallen mir die Tagesaufgaben. Das ist ein Anreiz, t\u00e4glich zu lernen,", " oder wenn man mal nicht so viel Zeit hat, da\u00df man zumindest diese Tagesaufgaben durcharbeitet.", " Was mir auch sehr gut gef\u00e4llt, ist die Auswahl der verschiedenen M\u00f6glichkeiten zu lernen.", " Z.B. erstmal die Vokabeln anschauen, dann mittels verstecktem Text lernen", " und dann \u00fcber den Test abfragen und intensiv lernen.\" (F. Ohle)", " \"Ich kann mein Lerntempo gut selber einteilen. Die Tagesaufgaben gefallen mir besonders,", " da ich damit auch immer den notwendigen Druck zum Lernen habe.", " Durch die verschiedenen Lernmethoden werden offensichtlich auch unterschiedliche", " Gehirnbereiche aktiviert, so dass das Lernen bei mir dadurch auch recht nachhaltig geschieht.\" (T. Berger)", " \"Besonders gut gefallen mit die Tagesaufgaben, und dass ich durch die Wiederholungen", " immer genau dort weitermachen kann, wo ich stehengeblieben bin.", " Es vergeht wirklich fast kein Tag, an dem ich nicht am PC sitze und wenigstens meine", " Vokabeln wiederhole.", " Ich habe jetzt noch keine hundert Tage gelernt und schon \u00fcber 1000 Worte im Langzeitged\u00e4chtnis.", " Ich m\u00f6chte mich herzlich f\u00fcr diesen Kurs bedanken, der mir so viel Freude bereitet und mich weit voranbringt.", " Seit ich Anfang des Jahres auch noch die MP3 gefunden habe und so auch unterwegs versorgt bin,", " bin ich rundum zufrieden.\" (Ines Illig)", " \"Besonders gut gefallen mir die Tagesaufgaben. Das ist eine neue Qualit\u00e4t des Sprachenlernens.", " Ich werde es probieren jedes jahr eine neue Sprache zu lernen. Besonders gef\u00e4llen mir auch die", " st\u00e4ndigen Aufmunterungen und Lerntipps. Ohne die Lerntipps h\u00e4tte ich sicherlich l\u00e4ngere", " Lernzeiten und weniger Erfolgserlebnisse.\" (Fritz Mayr)", " \"Besonders gut gef\u00e4llt mir, dass die \"Lektionen\" in Tagesaufgaben eingeteilt sind,", " ich aber unabh\u00e4ngig hiervon mein Pensum auch selbst frei w\u00e4hlen kann.", " So wird deas Lernen f\u00fcr mich nie langweilig.", " Gut finde ich auch, das die Sprecher offensichtlich Muttersprachler sind und von Anfang", " an kleine Texte angeboten werden, die man sich dann nach und nach erarbeiten kann.\" (G\u00fcnter Rummel)", " \"Ich hatte vorher keine Vorkenntnisse in dieser Sprache, daher musste ich bei null beginnen.", " Durch die \u00dcbungen der Tagesaufgaben fand ich einen schnellen Einstieg.", " Das Lerntempo ist sehr variabel und man kann so bestimmen wie schnell man vorankommt.", " Die einzelnen \u00dcbungen sind sehr abwechslungsreich, so dass einem auch nicht langweilig wird.", " Toll ist, dass zwischen Vokabel und Textaufgaben unterschieden wird.", " Der riesige Umfang des Kurses macht ihn f\u00fcr Anf\u00e4nger als auch f\u00fcr Fortgeschrittene sehr interessant.", " Eine klare Empfehlung, besonders f\u00fcrs Vokabelnlernen.\" (Sven Schlimme)", " \"Besonders gut gef\u00e4llt mir, das man sich Tagesaufgaben zusammenstellen kann.", " Die Mischung aus Vokabeln, Textaufgaben, Grammatikaufgaben und allgegemeine Aufgaben ist perfekt zusammengestellt.", " Man beh\u00e4lt auf eine l\u00e4ngere Zeit die Lust am lernen. Man wird nicht \u00fcber- bzw. unterfordert.", " Durch die M\u00f6glichkeit, die eigene Punktebewertung online zu stellen, erh\u00e4lt man auch die M\u00f6glichkeit sich mit anderen zu vergleichen.", " So entsteht eine Art \"Wettkampf\".\" (Claudia Sawitsch)", " Kundenmeinungen", " ... zum Aufbau und Inhalt der Sprachkurse", " \"Ich sch\u00e4tze die Systematik im Aufbau, die \u00dcbersichtlichkeit zum Anklicken der Titel,", " die M\u00f6glichkeit Gew\u00fcnschtes ausdrucken zu k\u00f6nnen und die Korrekturhilfe. Als vorteilhaft erweist sich im Weitern die akustische Hilfe durch das", " Vorsprechen der W\u00f6rter und das Format des Kurses als Disc! Das Produkt entspricht meinen Erwartungen!\"", " \"Der Kurs hat au\u00dferordentlich nachhaltig zur Erweiterung meines Wortschatzes beigetragen.", " Besonders hilfreich ist meines Erachtens die M\u00f6glichkeit, Texte zu h\u00f6ren und dadurch die eigene Aussprache immer mehr zu verbessern.", " Dies tr\u00e4gt nat\u00fcrlich ganz wesentlich dazu bei, um im Umgang mit \"Muttersprachlern\" immer sicherer zu werden.", " Die Methodik, mittels welcher man sich den Wortschatz aneignen kann finde ich hervorragend.", " Sie ist zugleich ein fantastisches Training f\u00fcr das Gehirn.\" (Josef Zoderer)", " \"Die Aufteilung in kleine, gut zu schaffende Lerneinheiten gef\u00e4llt mir besonders gut. Das es sich wirklich auch um anwendbare Vokabeln", " f\u00fcr den \u00c4nf\u00e4nger handelt ist mir sehr sympatisch, da ich die Sprache nur f\u00fcr den Urlaubsgebrauch erlernen m\u00f6chte. Die verschiedenen M\u00f6glichkeiten", " der Lernkontrolle finde ich auch sehr sch\u00f6n. Ebenso, dass ich mir die Vokabeln ganz einfach zum Lernen ausdrucken kann.", " Alles in allem finde ich dieses Programm wirklich sehr Bedienerfreundlich.", " Selbst ich, immerhin schon 43 Jahre alt, komme gut klar ohne eine Anleitung lesen zu m\u00fcssen.\" (Tobias Schluck)", " \"Die Lektionen sind sehr vielseitig, es ist sehr gut, dass mann alles ausdrucken kann gerade zum \u00fcben sehr wichtig.", " Da wir uns auf unsere Ausreise vorbereiten, konnten wir uns mit diesen Lektionen gut vorbereiten. Kann ich nur weiterempfehlen.\" (Ute Schubert)", " \"Bei Ihrem Kurs sind die kurzen, nicht zu schwierigen Lektionen sehr motivierend. Sie spornen mich zum Durchhalten an,", " denn sie sind wirklich im Selbstlernprinzip gut zu bew\u00e4ltigen. Sehr gut finde ich die vielf\u00e4ltigen Testm\u00f6glichkeiten. Es ist sehr angenehm, bei jeder \u00dcbung immer wieder die", " M\u00f6glichkeit zu haben, das Wort oder den Satz nochmals anzuh\u00f6ren, so pr\u00e4gt sich die Aussprache viel besser ein.\" (Claudia Penzel)", " \"Die Sprachbeispiele sind alltagstauglich und lohnen zu lernen.", " Man kann sich innerhalb kurzer Zeit einen relevanten Wortschatz aneignen, der dann zum aufbauenden Weiterlernen motiviert.", " Die Sprachausgabe ist zudem realistisch, gut verst\u00e4ndlich und l\u00e4sst einen am Sprachgef\u00fchl teilhaben.\" (G\u00fcnther Losansky)", " \"Der Aufbau ist klar gegliedert und alles leicht verst\u00e4ndlich dargestellt. Besonders gut gef\u00e4llt mir die akustische Aussprache.", " Die Vokabeltests sind ebenfalls sehr wertvoll, da man sich nicht beschummeln kann. Es wird so lange wiederholt bis es sitzt.\" (Uta Blanke)", " \"Ich finde besonders gut, dass man mit verschiedenen Methoden arbeiten kann, wie abdecken von W\u00f6rtern, Multiple Choice, Quick Show,", " diverse L\u00fcckentexte etc. und dass man Parameter einstellen kann, z.B. wieviele neue Worte man dazulernen m\u00f6chte oder dass man die", " L\u00fcckentexte beeinflussen kann. Auch dass immer \u00fcberall mit dem Ton gearbeitet werden kann finde", " ich im Arabischen besonders wichtig, da man ja von der Schrift/Umschrift als Nichtkenner nicht auf die Aussprache schlie\u00dfen kann.", " Auch finde ich die positiven Bilder und affirmativ wirkenden Texte gut.", " Toll finde ich auch Ihre Unterst\u00fctzung in lerntechnischer Hinsicht!", " Und auch den verst\u00e4ndlich abgefassten Grammatik- und Kulturteil finde ich toll.\" (djembeplus Musikstudio Markus Brechb\u00fchl)", " \"Mir gef\u00e4llt besonders gut, dass es so viele unterschiedliche Lernmethoden gibt.", " Dadurch, dass jeder Satz beziehungsweise jede Vokabel auch als Audio Datei vorliegt, kann ich viel besser meine korrekte Ausprache kontrollieren als mit Lautschrift.", " Falsche, nicht gewusste Vokabeln werden so lange abgefragt, bis sie \"sitzen\".", " Auch die druckbaren Karteik\u00e4rtchen zum unterwegs lernen sind super.", " Die Themen der einzelnen Lektionen sind aus allen wichtigen Bereichen und daher alltagstauglich.\" (Jasmin Gro\u00dfkreuz)", " \"Das Lernen der Vokabeln und S\u00e4tze geschieht auf vielf\u00e4ltige Art und Weise.", " Ich habe das Gef\u00fchl, ich komme gut voran, obwohl mir kein Lehrer gegen\u00fcber sitzt. Als Fremdsprachenlehrerin lerne ich au\u00dferdem neu Lernwege kennen.\" (Lina Reimer)", " \"Die Oberfl\u00e4che des Kurses wurde geschickt weiterentwickelt. Vorallem die Einf\u00fchrung und die Erl\u00e4uterung der vielf\u00e4ltigen M\u00f6glichkeiten,", " sich je nach Lerntyp dem Kurs zu widmen, halte ich f\u00fcr sehr gelungen. Die Teilung in Vokabelteil, Text (Verst\u00e4ndnis und Zusammenh\u00e4nge) sowie der", " umfangreiche Grammatikteil halte ich auch f\u00fcr gelungen. Man kann je nach Laune und Arbeitsverm\u00f6gen w\u00e4hlen, womit man sich besch\u00e4ftigen m\u00f6chte.", " Alles in allem ein gutes Konzept.\" (Erik Larisch)", " Kundenmeinungen", " ... zu allgemeinen Themen", " \"Ich bin sehr zufrieden mit dem Sprachkurs. Er ist leicht zu h\u00e4ndeln und gibt Informationen f\u00fcr Bereiche, die man im Ausland braucht. Besonders die Arbeit mit den Vokabeln erscheint mir erfolgreich. Mir scheint Ihre Art der Umgangs mit Sprache auch gut f\u00fcr das sp\u00e4tere Alter geeignet zu sein, da das Arbeitstempo v\u00f6llig selbst zu bestimmen ist und die Lernbereiche nach angewandter Didaktik und Methodik an das Denkverm\u00f6gen - eben auch im Alter - richtig angepasst sind. Die Abwicklung mit Zahlung und Sendung fand ich unproblematisch und z\u00fcgig. Ich bin mit Ihrem Angebot durch und durch zufrieden.\" (Frauke Martens)", " \"Ich habe den Sprachkurs als Geburtstagsgeschenk f\u00fcr meinen Neffen bestellt und er ist damit sehr zufrieden. Mein Neffe ist 11 Jahre alt und der Sprachkurs ist eine tolle Unterst\u00fctzung und Erg\u00e4nzung zum Schulunterricht.\" (Edith Nu\u00dfbaumer)", " \"Gut finde ich, da\u00df das Programm direkt von der CD startet und den Rechner nicht durch Eintr\u00e4ge in die Registry bzw. Installationsroutinen belastet. um Umgang mit der Software: Ich bin Fortgeschrittener und frische meine Kenntnisse gerne auf. Deshalb bevorzuge ich die Auswahlmethode, da mich das Eintippen der L\u00f6sungen zu lange aufhalten w\u00fcrde.\" (Klaus Mehrmann)", " \"Da ich nun die M\u00f6glichkeit habe, auch nachts im Bett zu lernen, lerne ich wirklich regelm\u00e4\u00dfig.", " Es ist angenehm, nicht stupide vor einem Lehrbuch zu sitzen, sondern einen Ansprechpartner zu haben, jemanden reden zu h\u00f6ren.\" (Kathrin Wilkens)", " \"Den Vokabeltrainer habe ich immer im Auto, da kann ich auch in der Mittagspause mal ein paar Vokabeln pauken.\" (Claudia Bell)", " \"Bisher hat mir der Kurs in soweit geholfen, dass ich schon eine Menge der Sprache verstehe und einem Gespr\u00e4ch teils gut folgen kann.", " Jetzt geht es daran, die Satzstellung zu perfektionieren und an der Aussprache zu feilen. Was aber auch mit dem Programm eher leicht gehen sollte.", " Alles in allem Macht Lernen mit dem Program Spa\u00df und f\u00fchrt zum Erfolg.\" (Costa Zivic)", " \"Sogar meine Tochter (10 Jahre) hat gefallen an der Sprache gefunden und lernt nun flei\u00dfig mit! Das ist nat\u00fcrlich grandios,", " weil sie sehr viel schneller lernt als ich und ich dadurch noch eine zus\u00e4tzliche Herausforderung habe.\" (Else Lindner)", " Kundenmeinungen", " ... zum Preis-/Leistungsverh\u00e4ltnis", " \"Besonders gut gefallen haben mir an dem Sprachkurs die Langzeit- und die Ultralangzeit- Lernmethode.", " Ausserdem der sehr ausf\u00fchrliche Grammatikteil sowie die Einteilung der Kapitel. So ist es m\u00f6glich, sich bestimmte Vokabeln, die man am wichtigsten erachtet zuerst zu lernen.", " Sehr zufrieden bin ich auch mit den Audiodateien, die es einem ziemlich erleichtern, die Auspsarche zu lernen ... ob beim Autofahren oder beim Sport.", " Auch der Preis hat mich sehr \u00fcberrascht... meiner Meinung nach ein echter Kn\u00fcller.", " Gro\u00dfes Kompliment!\" (Sascha Leismann)", " \"Die Vokalbelabfrage gef\u00e4llt mir besonders, da nicht Gekonntes entsprechend h\u00e4ufig wiederholt wird.", " Au\u00dferdem kenne ich kein vergleichbares Angebot, das Vokabeln auf so vielf\u00e4ltige Weise trainiert", " (Karteikarten, Audio, Diktat usw.). Das Preis-Leistungsverh\u00e4ltnis ist umwerfend!", " Sonst bezahlt man f\u00fcr einfache Audiokurse oft schon mehr. Doch ich lerne besser durch Schreiben bzw.", " Eintippen der W\u00f6rter. Die kurzen Wiederholungssequenzen sind sehr n\u00fctzlich!", " Da ich bereits mit dem T\u00fcrkisch-Kurs gute Erfahrungen gemacht hatte, habe ich auch gleich den", " Aufbaukurs Spanisch zum Basiskurs dazu bestellt.\" (Sarah Kleine)", " \"Danke f\u00fcr das ausgezeichnete Preis-Leistungs-Verh\u00e4ltnis.\" (Viktor Komarek)", " \"M\u00f6chte hiermit best\u00e4tigen, dass ich mit der Sprachkurs- CD sehr zufrieden bin.", " Das Leistungsverh\u00e4ltnis Qualit\u00e4t / Preis ist absolut gerechtfertigt. Die CD ist einfach in der Handhabung, wobei das Visuelle und auch das Akustische", " gro\u00dfe Beachtung findet. Das Lernen hiermit wird einfach gemacht und man kann schnell erkennbare Fortschritte erzielen. F\u00fcr Einsteiger sehr zu empfehlen.\" (Oswald Oberlechner)", " \"Ich finde, es gibt kein besseres Programm und schnell und effektiv Vokabeln zu lernen.", " Preisleistung stimmt auch.\" (Melanie Koch)", " \"Die Vielfalt der Lernm\u00f6glichkeiten gef\u00e4llt mir au\u00dferordentlich gut.", " F\u00fcr diesen Preis eine wahnsinnig gute Leistung.", " Ich denke vor allem an den Flei\u00df von Sprechern und Programmierern.\" (Sabine Gl\u00fcckauf)", " \"Da der Kurs sehr einfach handzuhaben ist und eine Strukturierung aufweist,", " die ihresgleichen suchen mu\u00df, hatte ich schon nach k\u00fcrzester Zeit sicht- und h\u00f6rbare Erfolge.", " Durch die Mitgabe der MP3-Dateien kommt auf l\u00e4ngeren Auto- oder Zugfahrten sicher keine Langeweile mehr auf!", " Und so nebenbei ist auch der Wiederholungseffekt erkennbar.", " Alles in Allem ein gelungener Kurs und ein sehr faires und gutes Preis Leistungs Verh\u00e4ltnis!\" (Wilfried Ebert)"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Es ist mindestens eine Revolution. Darunter machen es die 120 Internet-Experten im weitl\u00e4ufigen Kellergeb\u00e4ude in der N\u00e4he des Times Square in New York nicht. Alles wird sich \u00e4ndern, da sind sie sich sicher. Sehr bald. Die Wirtschaft, die Medien, die Politik, die Art, wie Menschen miteinander sprechen und wor\u00fcber sie sprechen. Und w\u00e4hrend hier vor 500 Besuchern aus aller Welt die dramatischen Auswirkungen neuer Informationstechnologien f\u00fcr die Menschheit diskutiert werden, l\u00f6st ihre praktische Anwendung eine wirkliche Revolution aus.", "Aus Teheran kommen im Minutentakt Nachrichten per Twitter und Facebook. Die Opposition im Iran bedient sich nach den offensichtlich manipulierten Wahlergebnissen der sozialen Netzwerke im Internet, um ihrer Verzweiflung Ausdruck zu geben, gegen das Unrecht zu k\u00e4mpfen und von den Verh\u00e4ltnissen im Land live zu berichten. Dadurch werden auch die mutigsten Thesen der Web-Vision\u00e4re best\u00e4tigt \u2013 hier, im 10.000 Kilometer entfernten New York. Alle Konferenzteilnehmer sprechen nur noch von der \u201eTwitter-Revolution\u201c im Iran. Denn um den Web-Nachrichtendienst Twitter geht es hier bei der Konferenz \u201e140 characters\u201c vor allen Dingen. Kolumnist Andrew Keen aus London steht auf der B\u00fchne und stellt die Frage des Tages. Wie ver\u00e4ndern soziale Netzwerke im Internet die Verteilung von Macht? Er ist sich sicher, dass die Macht auf unserer Erde durch Netzwerke wie Twitter und Facebook neu aufgeteilt wird.", "Politik, gro\u00dfe Unternehmen und Organisationen werden laut Keen in Zukunft weniger, einzelne Menschen mehr davon haben. Jeder kann zu jedem Thema im Netz sehr schnell eine gro\u00dfe Gemeinschaft versammeln, die mit Wissen und Geschick an einer gemeinsamen Sache arbeiten will. Einzelne Menschen werden auf diese Weise in Zukunft zu machtvollen Marken mit starker Magnetwirkung \u2013 wenn es nach Keen geht. Und ein paar dieser faszinierenden Leute kann man auf der Konferenz treffen.Weinh\u00e4ndler Gary Vaynerchuck aus New Jersey ist zum Beispiel einer der neuen, machtvollen \u201edigitalen Barone\u201c, wie sie hier genannt werden.", "Videos von Weinproben", "Aus seinem f\u00fcr amerikanische Ohren schwerg\u00e4ngigen Namen hat er inzwischen eine weltweite Marke gemacht. Und alles durch den geschickten Einsatz von Gemeinschaften im Web. Erst waren es ein paar Videos mit seinen Weinproben auf einer Website. Dann kamen Twitter, Facebook und Livestreams dazu. Jetzt hat Vaynerchuck einen Vertrag \u00fcber zehn B\u00fccher unterschrieben, tritt in wichtigen Sendungen im nationalen US-Fernsehen auf und hat mit seinem Bruder eine Beratungsfirma gegr\u00fcndet, um anderen Unternehmen im Internet auf die Beine zu helfen. Wein verkauft er auch noch. Ziemlich guten sogar. Und Vaynerchuck wei\u00df, worauf es sozialen Netzwerken ankommt. \u201eMan muss sich um die Leute k\u00fcmmern. Nur dann k\u00fcmmert man sich wirklich um sein Gesch\u00e4ft.\u201d", "Hier geht es um Begeisterung f\u00fcr sein eigenes Produkt, pers\u00f6nlichen Einsatz und gute Portion Unterhaltung. Das k\u00f6nnen wir von ihm lernen, wenn wir Erfolg in den sozialen Netzwerken haben wollen.Aber wo der quirlige Vaynerchuck lediglich \u00fcber Gesch\u00e4ft redet, denken andere schon viel weiter. Jack Dorsey, der Mitbegr\u00fcnder und Vorsitzende von Twitter, sieht in der neuen Technik viel mehr. F\u00fcr ihn ist Twitter ein Werkzeug der Demokratie. Wenn es nach ihm geht, r\u00fccken wir alle n\u00e4her zusammen an den Lagerfeuern des Internet, die Welt wird kleiner, alles wird transparenter, wir haben direkten Zugang zu allen anderen Menschen, sogar zu Regierungen. Die bekannte Web-Autorin Maegan Carberry stimmt zu: \u201eTwitter wird das neue Instrument, um Leute zusammen zu bringen, die \u00e4hnliche Interessen haben.\u201c Sie hofft, dass unser Blick durch die Netzwerke objektiver wird. Dass die Menschen weltweit mehr Verst\u00e4ndnis f\u00fcreinander haben werden. Und auch Autorin Laura Fitton ist \u00fcberzeugt davon, dass Menschen auf Twitter eher bereit sind, andere Standpunkte anzuerkennen. Der Schlusssatz von Laura Fitton ist schwer zu \u00fcbersetzen und geh\u00f6rt fast schon in den Bereich des Glaubens: \u201eTwitter is powered by love.\u201c", "Treibstoff ist die Liebe", "Vielleicht so: Der Treibstoff von Twitter ist die Liebe. Amen. Und wem das alles zu abgehoben erscheint, der wird anschlie\u00dfend von drei Twitter-M\u00fcttern auf den Boden der Tatsachen zur\u00fcckgeholt. Sie erz\u00e4hlen, wie hart es ist, sich zwei Jahre um S\u00e4uglinge zu k\u00fcmmern, wie schnell man im trauten Heim vereinsamen kann und wie soziale Netzwerke im Netz helfen k\u00f6nnen, Kontakte zu pflegen und kreativ und gl\u00fccklich zu bleiben. Auch wenn zwischen Windeln, Waschmaschine und Einkauf nur Zeit f\u00fcr die 140 Zeichen ist, die auf Twitter pro Mitteilung h\u00f6chstens erlaubt sind. Es ist ein weiter Bogen, der hier von den Unruhen im Iran zu den Problemen der M\u00fctter in den amerikanischen Vororten gespannt wird. Und f\u00fcr all diese Bereiche stellt Twitter ein Instrument dar? Ist dieses kleine Werkzeug wirklich so m\u00e4chtig? Ja, best\u00e4tigen die Experten und greifen zum besseren Verst\u00e4ndnis in die Geschichte der Kommunikation. Das Telefon hat immer nur zwei Menschen verbunden. B\u00fccher, Fernsehen, Radio und Zeitungen haben einen Absender und viele Empf\u00e4nger. Zum ersten Mal in der Geschichte der Informationstechnologie gibt es jetzt die M\u00f6glichkeit, dass jeder Mensch Absender und Empf\u00e4nger gleichzeitig sein kann. Auch Gruppen von Menschen. Sie verbinden sich schnell zu m\u00e4chtigen Organisationen auf Twitter. Und das alles live. In Echtzeit, wie die Leute hier sagen.", "Und wenn man sich die Entwicklung in Teheran anschaut, ist da tats\u00e4chlich etwas dran. Es gibt auch Skeptiker auf dem Treffen der Twitter-Fans. Autor Steve Rubel sagt, dass alles in f\u00fcnf Jahren wieder vorbei sein kann. Nichts h\u00e4lt heute l\u00e4nger als f\u00fcnf Jahre. Wir sollten jetzt schon nach dem neuen Trend Ausschau halten. Rubel selbst hat hat ihn nat\u00fcrlich schon l\u00e4ngst entdeckt. Das n\u00e4chste soziale Netzwerk wird gesamte Internet sein. Das \u201eoffene Netz\u201c. Die sozialen Komponenten von Facebook und Twitter werden in alle Bereiche des Web sickern. Freunde werden CDs auf Amazon, Artikel auf Webseiten und Wein in Onlineshops empfehlen. Alle Websites werden sich f\u00fcr pers\u00f6nliche Kommentare und Links der User \u00f6ffnen m\u00fcssen, weil es die Leute so wollen. Die Kontrolle der Wenigen wird aufgehoben. Jeder bekommt Einfluss auf das Ganze.", "Aber das alles kann nur in demokratischen Gesellschaften funktionieren, sagt Brad Fidler von der Universitiy of California: \u201eWir brauchen unsere demokratischen Freiheiten, damit soziale Netzwerke im Internet \u00fcberhaupt funktionieren k\u00f6nnen. Twitter bildet unser freiheitliches System ab.\u201c Dann gibt es weltweit ja noch einiges zu tun.Bleibt nur zu hoffen, dass Twitter helfen kann, den Menschen im Iran die Chance zu einer neuen Wahl zu verschaffen, die ihren Namen auch verdient. Dann h\u00e4tte sich die ganze Aufregung um eine Plattform im Internet, die bisher nur eine verschwindend kleine Minderheit von Leuten nutzt, schon mehr als gelohnt. Am Abend treffen sich ein paar Konferenzteilnehmer in einem kleinen Diner. Das Bier flie\u00dft und die Stimmung ist ausgelassen. Hinter dem Tresen arbeitet emsig ein Mexikaner, der Mann am Empfang ist Italiener, die Bedienung Russin. Wissen diese Menschen etwas vom neuen Netz, das uns alle verbindet? Ahnen sie, was bei Twitter gerade passiert? Wissen sie, wo der Iran liegt? Wahrscheinlich nicht. Aber es wird sie alles einholen. Sehr bald. Wenn man den Rittern des Web, dem Orden der Twitterianer glauben m\u00f6chte."], "labels": ["1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Vertrauensvoll sicher.", "Finden Sie Ihren BAYERWALD-Fachhandelspartner in Ihrer N\u00e4he.", "Bares Geld sparen und den Sommer genie\u00dfen. Mit der Sommeraktion erhalten Sie auf die SAFE-Serie, den BAYERWALD\u00ae- Tresorbandfenstern, ab einem Warenwert von 7.000.- einen Rabatt in H\u00f6he von 5 Prozent*.", "Zus\u00e4tzlich erhalten Sie zwei Badet\u00fccher - nur solange Vorrat reicht.", "Den neuen BAYERWALD Fenster-Prospekt finden Sie hier auf unserer Website als Bl\u00e4tterkatalog, sowie als Download im PDF-Format.", "Jetzt noch gr\u00f6\u00dfere Auswahl bei Aluminiumt\u00fcren mit und ohne Lichtausschnitt.", "Weitere Infos mit Modellabbildungen im PDF-Dokument und Bl\u00e4tterkatalog.", "Haust\u00fcren-Prospekt als PDF und als Bl\u00e4tterkatalog.", "Sonnenschutz-Prospekt als PDF und als Bl\u00e4tterkatalog.", "Jubil\u00e4umshaust\u00fcren-Prospekt 2020 als PDF und als Bl\u00e4tterkatalog.", "Jetzt hei\u00dft es entspannt durchatmen. BAYERWALD\u00ae setzt f\u00fcr Sie in der Fensterproduktion eine spezielle und neuartige Zukunftstechnologie ein. Die einzigartige, luftreinigende Glasbeschichtung Active Coating\u00ae erm\u00f6glicht eine permanent reine Luft auch dann, wenn die Fenster geschlossen sind.", "BAYERWALD\u00ae bietet unter Fensterherstellern das beste Preis-Leistungs-Verh\u00e4ltnis und wurde daf\u00fcr von FOCUS Money im Rahmen der Studie Preissieger 2017 mit dem Pr\u00e4dikat Gold ausgezeichnet. Mit 100 von 100 m\u00f6glichen Punkten ist BAYERWALD\u00ae zugleich Branchensieger. Die Studie wurde von Deutschland-Test, einer Marke von FOCUS Money, durchgef\u00fchrt.", "Damit bei Ihnen das nicht passiert..... Bayerwald Fenster!"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": [" CFD sind komplexe Instrumente und gehen wegen der Hebelwirkung mit dem hohen Risiko einher, schnell Geld zu verlieren. 76,4% der Kleinanlegerkonten verlieren Geld beim CFD-Handel mit diesem Anbieter. Sie sollten \u00fcberlegen, ob Sie verstehen, wie CFD funktionieren und ob Sie es sich leisten k\u00f6nnen, das hohe Risiko einzugehen, Ihr Geld zu verlieren.", " CFD sind komplexe Instrumente und gehen wegen der Hebelwirkung mit dem hohen Risiko einher, schnell Geld zu verlieren. 76,4% der Kleinanlegerkonten verlieren Geld beim CFD-Handel mit diesem Anbieter. Sie sollten \u00fcberlegen, ob Sie verstehen, wie CFD funktionieren und ob Sie es sich leisten k\u00f6nnen, das hohe Risiko einzugehen, Ihr Geld zu verlieren.", " Diese Webseite verwendet Cookies, die f\u00fcr die Funktionalit\u00e4t der Seite erforderlich sind. Sie dienen zur Verbesserung der Navigation und des Erlebens der Webseite so wie zum Analysieren ihrer Nutzung. Sie helfen auch bei unseren Marketingbem\u00fchungen.", " Um mehr zu erfahren, sehen Sie bitte unsere Cookie-Richtlinie und/oder Cookie-Einstellungen", " Cookie-Einstellungen", " Diese Cookies verfolgen die Surfgewohnheiten Ihrer Plus500 Webseiten-Protokolle, um zielgerichtete (interessenbasierte) Werbung zu liefern. Sie werden auch verwendet, um die Anzahl der Aufrufe einer Anzeige zu begrenzen und die Effektivit\u00e4t von Werbekampagnen zu messen. Sie werden normalerweise von Werbenetzwerken mit unserer Erlaubnis platziert. Sie erinnern sich, dass Sie unsere Webseite besucht haben und diese Informationen werden mit anderen Organisationen, wie z.B. Online-Verlagen, geteilt."], "labels": ["1", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Besser sp\u00e4t als nie!", "Treffender lie\u00dfe sich wohl die Saison 2019 nicht ank\u00fcndigen. So sp\u00e4t wie noch nie starten wir in die Saison 2019. In diesem Jahr sind wir auf folgenden Veranstaltungen vertreten:", "07. September 2019: Lichterfest B\u00f6hmepark Soltau", "Wie in jedem Jahr wird der B\u00f6hmepark in Soltau in ein riesiges Lichtermeer verwandelt und jede Menge Musik und Kleinkunst l\u00e4dt zum verweilen ein. Mehr Informationen zum Lichterfest sind hier zu finden.", "02. Oktober 2019: Rosenbornteich Harsefeld", "Unser letzter Auftritt in Harsefeld ist mittlerweile mehrere Jahrzehnte her. Zum 1050j\u00e4hrigen Stadtjubil\u00e4um sind wir im Rosenbornteich in der N\u00e4he der Eissporthalle Harsefeld zu Gast. Der Feiertag am 03.10. garantiert eine lange Veranstaltung.", "Ver\u00f6ffentlicht unter Startseite, Termine |", "Am n\u00e4chsten Wochenende sind die Leuchtenden Font\u00e4nen seit 8 Jahren wieder einmal in Bayern zu Gast. Im Rahmen des Festwochenendes der Freiwilligen Feuerwehr Penzing werden wir am Freitag, 07.09. am Penzinger Badesee auftreten.", "Ver\u00f6ffentlicht unter Startseite, Termine |", "Zu einem Auftritt, der bis dato in dieser Form noch nie stattgefunden hat, m\u00f6chten wir euch im Oktober einladen: Halloween meets Leuchtende Font\u00e4nen.", "Vom 14.10. \u2013 30.10. sind wir jeweils Freitags, Sonnabends und Sonntags abends im Heide-Park Resort Soltau zu Gast. Im gro\u00dfen See direkt neben dem Flug der D\u00e4monen werden wir in einer imposanten Show mit vielen \u00fcberraschenden Elementen zu bestauen seien.", "Was es bei der Veranstaltung sonst noch alles spannendes zu entdecken gibt, findet ihr hier.", "Ver\u00f6ffentlicht unter Allgemein, Startseite, Termine |", "Auch in diesem Jahr durften wir wie schon viele Mal davor im Rahmen der Er\u00f6ffnungsveranstaltung \u201eDer See brennt\u201c das Amelinghausener Heidebl\u00fctenfest 2016 miter\u00f6ffnen.", "Und doch war es in diesem Jahr f\u00fcr uns etwas ganz besonderes. Spontan hatte sich ein Filmteam des NDR angek\u00fcndigt um uns bei unseren Arbeiten und nat\u00fcrlich auch beim abendlichen Auftritt zu begleiten. Hier ein paar bildliche Eindr\u00fccke vom Lopausee.", "Und hier der Videobeitrag zu unserer Wasserorgel aus dem NDR f\u00fcr die Sendung \u201eHallo Niedersachsen\u201c.", "Danke an das NDR-Team, die Amelinghausener und alle G\u00e4ste. Wir hatten ein super Wochenende und hoffen das euch unsere Show gefallen hat!", "Ver\u00f6ffentlicht unter Allgemein, Presse, Startseite |", "Kaum begonnen, so neigt sich die Saison 2015 auch schon wieder dem Ende zu. Aber vorher steht noch ein ganz wichtiger Auftritt an: Wir gastieren in unserer Heimatstadt.", "Am 05. September sind die Leuchtenden Font\u00e4nen im Rahmen des Soltauer Lichterfestes gleich dreimal im heimischen B\u00f6hmepark zu bestaunen. Wenn auch nicht mehr mit der kompletten technischen Anlage (dies ist auf Grund der Teichgr\u00f6\u00dfe nicht m\u00f6glich), so m\u00f6chten wir allen G\u00e4sten doch ein sch\u00f6nes Erlebnis aus Wasser, Licht und Musik bieten.", "Zwischen den Auftritten stehen wir nat\u00fcrlich gern f\u00fcr Fragen oder Anmerkungen zur Verf\u00fcgung.", "Mehr Informationen zum Soltauer Lichterfest finden Sie hier.", "Ver\u00f6ffentlicht unter Startseite, Termine |", "Rund 5000 Besucher verfolgen vom Ufer aus gebannt das Spektakel aus Licht, Klang und Wasser, das der Verein \u201eLeuchtende Font\u00e4nen\u201c der Freiwilligen Feuerwehr Soltau auf den Lopausee zaubert.", "L\u00fcneburger Landeszeitung zur Veranstaltung \u201eDer See brennt 2015\u201c", "Ver\u00f6ffentlicht unter Allgemein, Presse, Startseite |", "Mit einem sehr sch\u00f6nen ersten Wochenende sind wir in die Saison gestartet. Wir haben zwar noch nie soviel Neben und Dunst auf dem Amelinghausener Lopausee gesehen, aber p\u00fcnktlich zur Show verzog sich der Vorhang und das Publikum konnte die Auff\u00fchrung begeistert verfolgen.", "Ein paar sch\u00f6ne Bilder und auch ein Video sind hier bei der L\u00fcneburger Landeszeitung zu sehen.", "Ver\u00f6ffentlicht unter Allgemein, Presse, Startseite |", "Lange haben wir uns in diesem Winter vorbereitet, vieles wurde \u00fcberarbeitet, erneuert oder repariert. \u00dcbermorgen ist es nun endlich soweit:", "Wir starten in die Saison 2015.", "Wie bereits in den letzten Jahren werden in Amelinghausen bei der Auftaktveranstaltung \u201eDer See brennt\u201c des Heidebl\u00fctenfestes zu Gast sein. Wir freuen uns \u00fcber viele begeisterte Zuschauer, die den Abend -wie eigentlich jedes Jahr- zu einer Riesenfete werden lassen!", "Alle weiteren Termine f\u00fcr dieses Jahr sind hier zu finden.", "Ver\u00f6ffentlicht unter Startseite, Termine |", "Die neue Saison naht, die technische Anlage wird bereits langsam wieder aus dem Winterschlaf erweckt.", "Alle, die ihren Terminkalender jetzt schon einmal gut bef\u00fcllen m\u00f6chten, finden unsere festen Auftritte unter Auftritte 2015", "Ver\u00f6ffentlicht unter Startseite, Termine |", "Wie so oft in den vergangenen Jahren durften wir auch in diesem Jahr wieder im Rahmen der Veranstaltung \u201eDer See brennt\u201c zum Auftakt des Heidebl\u00fctenfestes in Amelinghausen auftreten.", "Trotz der anf\u00e4nglichen Regenschauer am Abend f\u00fcllte sich das Seeufer zusehends, je n\u00e4her der Einbruch der Dunkelheit kam. So konnten wir unsere Show vor einem mit Publikum gut gef\u00fcllten Ufer beginnen. Die Begeisterung steigerte sich von St\u00fcck zu St\u00fcck, und sp\u00e4testens bei Helene Fischers \u201eAtemlos\u201c war der Bann gebrochen und der Gro\u00dfteil der Besucher sang und tanzte mit.", "Uns hat es auch in diesem Jahr wieder sehr viel Spa\u00df gemacht! Wie bereits in der Ank\u00fcndigung beschrieben, war es in dieser Saison unser einziger Auftritt und so kommt die n\u00e4chste Show in 2015!", "Unter folgendem Link ist eine Video\u00fcbersicht des gesamten Abends zu sehen, in der wir nat\u00fcrlich auch vorkommen:", "http://www.lzplay.de/videos/2382 Ver\u00f6ffentlicht unter Allgemein, Startseite, Termine |"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "0", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0"]}, {"text": [" Fragen zur Sicherheit?", " Alle Informationen und Anleitungen f\u00fcr einen sicheren Museumsbesuch finden Sie unter \u00abN\u00fctzliche Informationen rund um Ihren Besuch\u00bb.", " Adresse", " Kunsthaus Z\u00fcrich", " Heimplatz 1", " 8001 Z\u00fcrich", " In Google Maps \u00f6ffnen", " \u00d6ffnungszeiten", " Di, Fr\u2013So 10\u201318 Uhr", " Mi, Do 10\u201320 Uhr", " Alle \u00d6ffnungszeiten", " Besucherinformationen", " Von Garderobe \u00fcber Hygiene bis WLAN: Alle Informationen, die Ihren Besuch erleichtern, \u00fcbersichtlich geb\u00fcndelt.", " Mehr erfahren", " Kunstgenuss garantiert", " Dank internationaler Kooperationen, hochkar\u00e4tiger Leihgaben aus privatem Besitz und eigener Meisterwerke, kann das Kunsthaus jedes Jahr zahlreiche Ausstellungen von internationalem Format pr\u00e4sentieren. Entdecken Sie unser Programm online.", " Tickets und Preise", " Kombiticket", " Erwachsene", " Erm\u00e4ssigt*", " Bis 16 Jahre & Mitglieder", " Ausstellungsticket \u00abSchall und Rauch\u00bb", " Erwachsene", " Erm\u00e4ssigt*", " Bis 16 Jahre & Mitglieder", " Sammlungsticket", " Erwachsene", " Erm\u00e4ssigt*", " Bis 16 Jahre & Mitglieder", " * Erm\u00e4ssigungen", " Gratis ins Kunsthaus", " - Kinder und Jugendliche bis einschliesslich 16 Jahre", " - Schulklassen Schweiz (bis 20 Jahre)", " - Kunststudierende Schweiz (Kunst & Kunstgeschichte)", " - Vollzeitstudierende der ZHDK", " - Gruppen von Studierenden der Universit\u00e4ten, ETH/EPFL und Fachhochschulen Schweiz", " - Gruppen von Lernenden von Berufs- und Fachschulen Schweiz", " - Rollstuhlfahrer/innen inkl. Begleitperson", " - KulturLegi-Inhaber/innen Kanton Z\u00fcrich", " - ICOM-Mitglieder", " Mittwochs ist der Eintritt in die Sammlung f\u00fcr alle gratis!", " Reduzierter Tarif", " - Gruppen ab 20 Personen", " - Gruppen von Studierenden und Schulklassen aus dem Ausland", " - Studierende, Lernende, Sch\u00fcler/innen einzeln", " - AHV- Bez\u00fcger/innen (nur mittwochs)", " - IV-Bez\u00fcger/innen", " - Z\u00fcrich Card", " Legi-Abend: Donnerstags, 18\u201320 Uhr: CHF 5.\u2013 Eintritt Sammlung und Ausstellungen. F\u00fcr Studierende, Sch\u00fcler/innen und Lernende mit g\u00fcltigem Ausweis (z.B. Legi).", " Gruppen und Schulklassen auf Voranmeldung: info@kunsthaus.ch, +41 44 253 84 84", " Aktuell im Kunsthaus", " Schall und Rauch. Die wilden Zwanziger", " Schreiben ist Kunst", " Muster f\u00fcr die Zukunft", " Kunsthaus-Restaurant und Caf\u00e9", " Geniessen Sie Tee, Kaffee und andere K\u00f6stlichkeiten in unserem Caf\u00e9 oder im Kunsthaus-Restaurant. Ob Business-Lunch, Dinner oder Sonntagsbrunch \u2013 das Kunsthaus Restaurant ist zu allen Tageszeiten f\u00fcr Sie ge\u00f6ffnet.", " Zum Kunsthaus-Restaurant", " Der Museumsshop", " Auf der Suche nach einem Andenken an Ihren Museumsbesuch, einem originellen Geschenk oder Literatur zum Vertiefen? Im Kunsthausshop werden Sie f\u00fcndig. Von Ausstellungskatalogen und Kunstb\u00fcchern \u00fcber Plakate bis hin zu modischen Accessoires.", " Schulen und Bildung", " Rund um unsere Ausstellungen und die Sammlung bieten wir F\u00fchrungen und Workshops f\u00fcr Horte, Kindergartengruppen, Schulklassen aller Typen und Altersstufen, Lehrpersonen sowie Universit\u00e4ts- und Hochschulgruppen an. Entdecken Sie unsere Angebote im Bereich der Kunstvermittlung.", " Mehr erfahren", " Veranstaltungen f\u00fcr Familien", " Familienworkshop: Farben- und Formenwirbel", " Villa Kun(s)terbunt"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1"]}, {"text": [" voeux 2015", " 3CR Concept vous souhaite une ann\u00e9e 2015 sous le signe du d\u00e9veloppement.", " Salon DOMOTICA N\u00eemes", " Domotica, un salon pour rendre la domotique accessible \u00e0 tous", " Dans le cadre des Journ\u00e9es Nationales de la Domotique 2014, l\u2019association Promotelec organise \u00e0 N\u00eemes du 21 au 23 novembre un salon d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la domotique : Domotica. Le 21 novembre apr\u00e8s-midi, une demi-journ\u00e9e sera r\u00e9serv\u00e9e aux professionnels. Les 22 et 23 novembre, le salon sera d\u00e9di\u00e9 au grand public.", " Solution d'aide au maintien \u00e0 domicile", " 3CR Concept propose sont nouveau Pack Libert\u00e9 S\u00e9curit\u00e9 Autonomie :", " Votre foyer c\u2019est : vos souvenirs, vos habitudes, vos rep\u00e8res, des relations humaines avec l\u2019entourage. Tout un environnement dont vous voulez profiter le restant de votre vie\u2026", " La central d\u2019alarme du pack permet l\u2019\u00e9volution de votre dispositif vers la mise en place de diff\u00e9rents syst\u00e8mes d\u2019alerte-assistances tel que : d\u00e9tecteur de mouvement, de fum\u00e9e, tirette douche, pilulier etc\u2026", " Pour plus d'information Consulter notre documentation ou nous faire une demande de devis en ligne.", " 2014 les qualifications arrivent", " Les qualifications arrivent", " La qualification professionnelle est la reconnaissance de la capacit\u00e9 technique d\u2019une entreprise \u00e0 r\u00e9aliser des travaux dans une activit\u00e9 donn\u00e9e, \u00e0 un niveau de technicit\u00e9 d\u00e9fini. \u00bb", " La mission de QUALIBAT est de fournir aux prescripteurs et donneurs d\u2019ordre, publics, institutionnels ou particuliers, un maximum d\u2019informations pour leur permettre de choisir avec justesse et objectivit\u00e9 leurs partenaires travaux. L\u2019attribution d\u2019une qualification implique une \u00e9valuation des capacit\u00e9s techniques, humaines et financi\u00e8res des entreprises. C\u2019est pourquoi chaque candidature fait l\u2019objet de proc\u00e9dures rigoureuses soumises au contr\u00f4le d\u2019un organisme tiers.", " 3CR Concept rejoint ECOBATP LR", " 3CR Concept rejoint ECOBATP LR", " Les missions d'ECOBATP LR", " Cr\u00e9\u00e9 en 2008, ECOBATP LR est le Centre de Ressources R\u00e9gional de la Construction, la R\u00e9novation et l\u2019Am\u00e9nagement Durables en Languedoc-Roussillon ouvert \u00e0 l\u2019ensemble des professionnels au niveau du b\u00e2timent, du quartier, de la ville et du cadre de vie.", " Membre de la FFD", " Pr\u00e9sentation de la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de la domotique", " Pr\u00e9sentation KNX", " Pr\u00e9sentation de la GTC de Frontignan", " Le chantier de la maison de retraite Anatole France de Frontignan, s\u2019inscrit dans un plan pluriannuel de travaux de r\u00e9novation engag\u00e9e par la ville dans ses maisons de retraite.", " Ce chantier consiste en la restructuration de la Gestion Technique Centralis\u00e9e (GTC) install\u00e9e en 1995, qui avait pour fonction de proposer une gestion contr\u00f4l\u00e9e des consommations \u00e9lectriques pour pouvoir passer de trois \u00e0 un tarif jaune et ainsi r\u00e9aliser des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie.", " En conservant le c\u00e2blage existant l\u2019entreprise a mis en place une nouvelle GTC qui permet des d\u00e9lestages intelligents de la consommation des \u00e9quipements ce qui permet, dor\u00e9navant, de g\u00e9rer les commandes des \u00e9quipements tels que les radiateurs \u00e9lectriques, les climatiseurs (split syst\u00e8me) et les ballons d\u2019Eau Chaude Sanitaire (ECS) gr\u00e2ce au protocole KNX.", " Pr\u00e9sentation ICI", " Page 1 sur 3"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["|Wie schon oft gesagt wurde, ist die Atmosph\u00e4re sehr angenehm. Frau Strobel gibt viel Feedback, sodass gerade beim Einsprechthema 'Mut gefasst' werden kann - wenn man das sicher kann gibt es viel Nicken. Insgesamt ist es viel wert, sich vorher Gedanken zu machen und sich auch mal zu fragen, wozu die Sachen so gut sind - diagnostik hat tats\u00e4chlich einen sinn;) bei den Vergleichen auch m\u00f6gliche Kriterien \u00fcberlegen und schon \u00fcber Gemeinsamkeiten und Unterschiede nachdenken - das hilft auch beim Lernen. Sie erwartet nichts unm\u00f6gliches und ist bei den Vergleichen gut zufrieden zu stellen. wenn ihr was wichtiges fehlt fragt sie und liefert sehr gute Stichworte-sie geht denke ich davon aus, dass man \u00fcber Fragen nachdenken muss und nicht jeder L\u00f6sungsaspekt sofort parat sein muss (v.a. bei der Anwendung oder vertiefenden Fragen). Den Beisitzer bekommt man w\u00e4hrend der Pr\u00fcfung eigentlich gar nicht mit. ||1. UM: |", "- Einsprechthema: Hypag.Fr.Strobel hat vor dem Ende reingefragt, aber das w\u00e4re sowieso noch von mir gekommen. bezog sich auf notwendige schleife d. \u00dcberpr\u00fcfung fr\u00fcherer F\u00e4lle. Au\u00dferdem Modelleigenschaften deskriptiv, isomorph und f\u00fcr institutionelle Entscheidungen. Anwendungen von Hypag: Wichtig: Trainings -> Der Wottawa-Pr\u00fcfungstext reicht!", "- Vgl. mit Linse", "- Anwendung: Unternehmen mit versch. Filialen, Leitung mit subjektivem Gef\u00fchl, verschiedener Qualit\u00e4t der Filialleiter: Wie k\u00f6nnte man das Gef\u00fchl pr\u00fcfen? (Bezug zu UM) z.B: Hypag und Linse nutzen um zu schauen, wie ENtscheidungen getroffen werden, Linse nutzen f\u00fcr das Pr\u00fcfen der genutzten Kriterien f\u00fcr Personalauswahl oder Produktauswahl, Grundrate bei Selektionsentscheidungen pr\u00fcfen (z.B. Qualit\u00e4t d. VOrauswahl)", "2. TSV:", "- Testdefinition", "- Soziale Erw\u00fcnschtheit, was mir einf\u00e4llt. Definition, Mglk. der Kontrolle, Verhindern, Ignorieren. Muss man es \u00fcberhaupt verhindern --> ZH z.B: mit Berufserfolg. Positives an soz.Erw\u00fcnschtheit", "- Was tun Tests mit soz. Erw\u00fcnschtheit --> FPI-R O-Skala,PRF-D Infrequenzskala. Neo-PI-R fragt nach Ehrlichkeit d.BEantwortung. LMI: bei Konstruktion faking-good und -bad Bedingung: Rauswurf der Items, die dadurch beeinflusst wurden", "- obj. PK-Tests: Was ist das, m\u00f6gliche Items. Ich denke, das m\u00fcsste man nicht wissen... Aber es gibt einen zur Leist.motivation, man kann ja gut bewerten, welche Ziele man sich setzt und wie man z.B: auf Konkurrenz reagiert. Hier wei\u00df ich nicht mehr alles, auf jeden Fall ging es in die Tiefe. Daf\u00fcr Vgl. nur ansatzweise hins. soz.Erw\u00fcnschtheit", "3. TSV: AC-was wei\u00df ich dazu. Definition, Standards mit kurzen Erkl\u00e4rungen. Bedeutung und Grund f\u00fcr Standard zu VOrauswahl/Vorinfo der Teilnehmer. Was wei\u00df ich zur G\u00fcte - hab empir. Befunde zu Kontent-, Konstrukt- und Pr\u00e4d.Validit\u00e4t gesagt. Inkrementelle auch. Da liegen niedrige Werte vom AC auch daran, dass z.T. Intelligenztests Teil von ACs sind und die Inkrementelle Validit\u00e4t mit Bezug zu Intell.tests berechnet wurde.", "Vergleich SI und AC - da hatte sie nichts zu beanstanden, ich wei\u00df aber nicht mehr, was ich gesagt habe. au\u00dfer, dass SI GEsamtwert bildet, AC aber schon wieder hinsichtl. der ANforderungen bewertet, bevor Gesamturteil gebildet wird - niedr. Konvergente Validit\u00e4t beim AC spricht aber daf\u00fcr, dass es bei beiden doch auf dasselbe hinausl\u00e4uft.", "Anwendung: Wegen der langen Soz.Erw\u00fcnschtheitthematik hier Bezug zu SV und TSV (Der Pr\u00fcfer hat also auch im Pr\u00fcfungs-H\u00fcrdenmodell gewisse Freiheiten. Es war aber am Ende auch genug Zeit f\u00fcr die ANwendung,um nach beidem zu fragen) Junger Mann kommt und m\u00f6chte Eignungsberatung hinsichtlich Architekturstudium-Vater/Gro\u00dfvater waren Architekten, kann er das auch? Ich sollte einen Untersuchungsplan erstellen, der SV und TSV enth\u00e4lt. Hab ein EOG als MMI gew\u00e4hlt (u.a. wegen Fundiertheit und in dem Fall halte ich die Fragen zu Berufsinteresse und -wahl f\u00fcr sehr wichtig). SV: WIT, weil gut fundiert und Wissensfragen. In der Diskussion \u00fcber deren INhalt ergab sich, dass sie v.a. Schulwissen als Ma\u00dfstab haben und gute Werte f\u00fcr allg.gutes Wissen auf dem Schullevel sprechen, auch wenn die Wissensbereiche nicht unmittelbar wichtig f\u00fcr Architektur sind. Hab noch den Bis-4 wegen der Operation E gesagt. Dort sind die Normen aber kritisch. WIll der Bewerber das Studium nur wegen der Familie und besitzt die F\u00e4higkeiten nicht, muss man ihm evtl. schlechte Werte r\u00fcckmelden, die demotivieren. Au\u00dferdem sinnvoll: der Expolorix.", "Viel Erfolg!"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": [" CZ | EN | FR | TR | JP | CN", " Statistiken: 20011 der Wettk\u00e4mpfer", " 100212 der Ergebnisse", " 100212 der Ergebnisse", " Karate Records Komplette Ergebnisse und Ranglisten von Karate", " KarateRec.com", " Wettk\u00e4mpfer und ihre Erfolge :", " Alle -", " upload .", " Bezeichnung:", " Clubs: Montenegro / KK Gor\u0161tak Kola\u0161in", " Land: Montenegro", " Medaille: 2x 1x", " Reihenfolge in Ranglisten:", " Kategorie Position Welt 1252. kumite frauen -50kg (Welt) 171. kumite frauen -53kg (Welt) 192. kumite frauen -55kg (Welt) 61. kumite frauen 16-17 jahre -51kg (Welt) 14. kumite frauen 16-17 jahre -57kg (Welt) 32.", " |Bezeichnung:|", " |Clubs:||Montenegro / KK Gor\u0161tak Kola\u0161in|", " |Land:||Montenegro|", " Suzana Mirkovi\u0107", " Medaille: 2x 1x", " Reihenfolge in Ranglisten:", " |Kategorie||Position|", " |Welt||1252.|", " |kumite frauen -50kg (Welt)||171.|", " |kumite frauen -53kg (Welt)||192.|", " |kumite frauen -55kg (Welt)||61.|", " |kumite frauen 16-17 jahre -51kg (Welt)||14.|", " |kumite frauen 16-17 jahre -57kg (Welt)||32.|", " |Position||Turnier||Disziplin||Datum||Punkte|", " |5.||Karate 1 World Cup - Thermana-Lasko 2013||kumite frauen -55kg||16.03.2013||16|", " |1.||Akademick\u00e9 ME 2011||kumite frauen -55kg||21.07.2011||120|", " |7.||ME senior\u016f 2009||kumite frauen -50kg||08.05.2009||25|", " |7.||Podgorica Open 2007||kumite frauen -53kg||15.12.2007||5|", " |7.||ME dorostu a junior\u016f 2007||kumite frauen 16-17 jahre -57kg||09.02.2007||25|", " |1.||Grand Prix Croatia 2007||kumite frauen 16-17 jahre -57kg||20.01.2007||18|", " |3.||ME dorostu a junior\u016f 2006||kumite frauen 16-17 jahre -51kg||17.02.2006||100|", " |Gesamt:||309|", " Druck"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": [" - Seite 34", " Veranstaltung", " Datum", " Preis", " Erhalten", " MLB (Baseball) (Baseball) New York Yankees - Houston Astros", " New York City, NY, USA - Yankee Stadium", " 22 Sep 2020,", " 03:00", " 03:00", " Preisvielfalt", " MLB (Baseball) (Baseball) Chicago White Sox - Cleveland Indians", " Chicago, IL, USA - Guaranteed Rate Field", " 22 Sep 2020,", " 03:00", " 03:00", " Preisvielfalt", " MLB (Baseball) (Baseball) Baltimore Orioles - Tampa Bay Rays", " Baltimore, MD, USA - Oriole Park at Camden Yards", " 22 Sep 2020,", " 03:00", " 03:00", " Preisvielfalt", " MLB (Baseball) (Baseball) San Francisco Giants - Arizona Diamondbacks", " San Francisco, CA, USA - AT&T Park", " 22 Sep 2020,", " 03:00", " 03:00", " Preisvielfalt", " MLB (Baseball) (Baseball) Kansas City Royals - Detroit Tigers", " Kansas City, MO, USA - Kauffman Stadium", " 22 Sep 2020,", " 03:00", " 03:00", " Preisvielfalt", " MLB (Baseball) (Baseball) St. Louis Cardinals - Milwaukee Brewers", " St. Louis, MO, USA - Busch Stadium", " 22 Sep 2020,", " 03:00", " 03:00", " Preisvielfalt", " MLB (Baseball) (Baseball) Texas Rangers - Oakland Athletics", " Arlington, TX, USA - Globe Life Park (formerly Rangers Ballpark In Arlington)", " 22 Sep 2020,", " 03:00", " 03:00", " Preisvielfalt", " MLB (Baseball) (Baseball) Miami Marlins - Cincinnati Reds", " Miami, FL, USA - Miami Ballpark", " 22 Sep 2020,", " 03:00", " 03:00", " Preisvielfalt", " MLB (Baseball) (Baseball) Colorado Rockies - Los Angeles Dodgers", " Denver, CO, USA - Coors Field", " 22 Sep 2020,", " 03:00", " 03:00", " Preisvielfalt", " MLB (Baseball) (Baseball) Philadelphia Phillies - New York Mets", " Philadelphia, PA, USA - Citizens Bank Park", " 22 Sep 2020,", " 03:00", " 03:00", " Preisvielfalt", " MLB (Baseball) (Baseball) Pittsburgh Pirates - Chicago Cubs", " Pittsburgh, PA, USA - PNC Park", " 22 Sep 2020,", " 03:00", " 03:00", " Preisvielfalt", " MLB (Baseball) (Baseball) Los Angeles Angels of Anaheim - Seattle Mariners", " Anaheim, CA, USA - Angel Stadium", " 22 Sep 2020,", " 03:00", " 03:00", " Preisvielfalt", " MLB (Baseball) (Baseball) San Diego Padres - Minnesota Twins", " San Diego, CA, USA - PETCO Park", " 22 Sep 2020,", " 03:00", " 03:00", " Preisvielfalt", " MLB (Baseball) (Baseball) Atlanta Braves - Washington Nationals", " Atlanta, GA, USA - SunTrust Park", " 22 Sep 2020,", " 03:00", " 03:00", " Preisvielfalt", " ATP Tour - Tennis (Tennis) Tennis: St. Petersburg Open: Finale", " Sankt Petersburg, Russland - Sibur Arena", " 22 Sep 2020,", " 14:00", " nicht endg\u00fcltig", " 14:00", " nicht endg\u00fcltig", " MLB (Baseball) (Baseball) Boston Red Sox - Toronto Bl\u00fc Jays", " Boston, MA, USA - Fenway Park", " 23 Sep 2020,", " 03:00", " 03:00", " Preisvielfalt", " MLB (Baseball) (Baseball) New York Yankees - Houston Astros", " New York City, NY, USA - Yankee Stadium", " 23 Sep 2020,", " 03:00", " 03:00", " Preisvielfalt", " MLB (Baseball) (Baseball) Chicago White Sox - Cleveland Indians", " Chicago, IL, USA - Guaranteed Rate Field", " 23 Sep 2020,", " 03:00", " 03:00", " Preisvielfalt", " MLB (Baseball) (Baseball) Baltimore Orioles - Tampa Bay Rays", " Baltimore, MD, USA - Oriole Park at Camden Yards", " 23 Sep 2020,", " 03:00", " 03:00", " Preisvielfalt", " MLB (Baseball) (Baseball) San Francisco Giants - Arizona Diamondbacks", " San Francisco, CA, USA - AT&T Park", " 23 Sep 2020,", " 03:00", " 03:00", " Preisvielfalt", " Seite34 von 130"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["30.04.2010 \u2013 Neue Entwicklung in Sachen Street View: Wie das Verbraucherschutzministerium meldet, hat Google offenbar in einem Gespr\u00e4ch mit Ministerin Ilse Aigner (CSU) zugesagt, die umstrittenen Stra\u00dfenansichten f\u00fcr den Online-Kartendienst Google Maps erst online zu stellen, wenn die Widerspr\u00fcche von B\u00fcrgern vollst\u00e4ndig ber\u00fccksichtigt seien. Die betreffenden Wohnungen, H\u00e4user und G\u00e4rten sollen demnach komplett unkenntlich gemacht\u2026\u2026.Lesen Sie den ganzen Bericht bei Heise.de", "30.04.2010 Werbeanrufe sind verboten, das ist nichts \u201cNeues\u201d, doch Callcenter haben Wege gefunden, die gesetzlichen Bestimmungen zu umgehen. Wollen Sie Ruhe vor Werbeanrufen? F\u00fcr knapp 100 \u20ac pro Jahr , so wird versprochen, kann man das haben. Aber wer steckt dahinter?\u2026..Lesen Sie den ganzen Bericht bei Konsumer.info", "28.04.2010 Verkauf teurer F\u00e4lschungen unter bekanntem Markennamen", "Anbieter: monclerdaunenjacke.com", "Vorgang: Im Internet wimmelt es von H\u00e4ndlern, die F\u00e4lschungen vertreiben und dabei immer professioneller vorgehen. Besonders dreist ist, wenn sie sich als autorisierte Verk\u00e4ufer eines Markenprodukts ausgeben und ihre Internet-Adressen den Namen des bekannten Herstellers beinhalten, um einen seri\u00f6sen Anschein zu erwecken. Wie OpSec Security in diesem Monat gemeldet wurde, scheint dies auch die Masche des Betreibers der Seite monclerdaunenjacke.com\u2026..Lesen Sie bei das-schwarze-schaf.com den ganzen Bericht.", "28.04.2010", "Die AL/Die Gr\u00fcnen R\u00f6dermark wird am Samstag den 8. Mai 2010 das Plus-Energiehaus der TU Darmstadt in Frankfurt besuchen und eine F\u00fchrung von den Mitarbeitern der Technischen Universit\u00e4t Darmstadt erhalten\u2026..Weiteres auf der Web-Seite der AL/Die Gr\u00fcnen.", "27.04.2010 WISO hat schon oft dar\u00fcber berichtet, wie man den Stromanbieter richtig wechselt. Doch immer wieder scheitern Kunden und wissen nicht warum\u2026.Sehen Sie das Video bei Konsumer.info", "26.04.2010 Am 25. Dezember 2009 etwa lie\u00dfen orkanartige B\u00f6en Deutschlands Windkraftanlagen auf Hochtouren laufen. Da die Kraftwerke nicht schnell genug heruntergeregelt werden konnten, war auf einmal mehr Strom verf\u00fcgbar als nachgefragt wurde. An der deutschen Stromb\u00f6rse in Leipzig hatte das absurde Folgen: Der Strompreis drehte ins Minus. Abnehmer von Elektrizit\u00e4t verdienten zeitweise bis zu 230 Euro pro Megawattstunde. Insgesamt konnten Stromk\u00e4ufer gut 14 Millionen Euro auf ihren Konten gutschreiben\u2026.Lesen Sie den ganzen Bericht bei spiegel.de", "25.04.2010 Die Idee der Eisherstellung ist eigentlich eine logische Schlussfolgerung, denn der Bauernhof Lenhardt produziert seit Generationen frische Milch. Und bekanntlich ist dieses Produkt die Hauptzutat f\u00fcr Eis. \u201eDie Milchpreise haben in der j\u00fcngsten Vergangenheit verr\u00fcckt gespielt, das hat uns als Milchbetrieb schon getroffen\u201c, erz\u00e4hlt J\u00f6rg Lenhardt, der sich haupts\u00e4chlich um die Eisproduktion auf dem Bauernhof seines Vaters Herbert k\u00fcmmert. Also begannen die \u00dcberlegungen \u00fcber eine neue Einnahmequelle. \u201eDa sind wir auf die Franchise-Idee mit dem \u201aBauernhofeis\u2018 gesto\u00dfen\u201c, so Lenhardt. Seinen Ursprung hat das Bauernhof-Eis in Holland\u2026\u2026Lesen Sie den ganzen Artikel bei op-online.de", "25.04.2010 \u2013 Drumherum wartet ein Rahmenprogramm, zu dem unter anderem ein verkaufsoffener Sonntag geh\u00f6rt. Peter M\u00fcller und Dieter H\u00fcllmandel organisieren das Fest mit dem besonderen Flair im Auftrag des Gewerbevereins. Die Bachgasse wird am Muttertags-Wochenende f\u00fcr Autos gesperrt. Die Weinst\u00e4nde sind am Samstag ab 16 Uhr und am Sonntag ab 14 Uhr ge\u00f6ffnet. Aus R\u00fccksicht auf die Anwohner wird der Schankbetrieb am Samstag um 23 und am Sonntag um 22 Uhr eingestellt\u2026.Lesen Sie den ganzen Artikel bei op-online.de"], "labels": ["1", "1", "1", "0", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Herzlich willkommen auf der Seite", "vom Sozialen Netzwerk Calbe", "Auf einen Blick!", "Jahreshauptversammlung des Sozialen Netzwerkes Calbe", "15. 07. 2020: Liebe Mitstreiterinnen und Mitstreiter, unsere Jahreshauptversammlung soll am 30.Oktober, von 10.00 bis 12.00 Uhr im Rathaus Calbe stattfinden. Bitte Termin vormerken. Danke! im ... [mehr]", "Tafel-Ausgabe ab 1. April in Notbetrieb ge\u00f6ffnet!", "01. 04. 2020: Die Ausgabe hat in der Lessingstra\u00dfe 4 nur montags und mittwochs von 13 \u2013 14 Uhr ge\u00f6ffnet. Nutzer mit einem Tafel-Ausweis f\u00fcr dienstags und donnerstags k\u00f6nnen montags kommen. Nutzer ... [mehr]", "Integration-und Sachspendenzentrum", "18. 03. 2020: Aktuelle Information Auf der Grundlage der Landesverordnung \u00fcber Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung der Corona-Pandemie vom 17.03.2020 bleibt das \u201eIntegrations- und Sozialzentrum - ISC\u201c der GESAS ... [mehr]", "Verhalten aufgrund der Corona-Epidemie", "15. 03. 2020: Alle Veranstaltungen orientieren sich an den aktuellen Corona- Verhaltensregeln des Landes Sachsen-Anhalt. [mehr]", "Einsatzbilder", "Soziales Netzwerk Calbe", "Nebengeb\u00e4ude der Breite 44", "(\u00fcber den Hof)", "39240 Calbe (Saale)", "Tel: 039291- 49908 (AB)", "email:", "N\u00e4chste Veranstaltungen:"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": [" Grottiger Gesang, tumber Text, vulg\u00e4res Video - beste Bedingungen f\u00fcr einen Partykracher, der die Massen mitgr\u00f6len l\u00e4sst. Die M\u00fcnchner WG-Insassen Andi, Bille und Clemens alias ABC haben den unbedingten Willen zum Malle-Hit 2010: \"ABC der Liebe\".", " Wer dieses Jahr noch zum Ballermann will, Party machen, sollte sich vorsorglich schon mal folgende Liedzeilen merken: \"Das ist das ABC der Liebe, das Einmaleins vom Gl\u00fcck, komm schon, sag mir deinen Namen, du machst mich voll verr\u00fcckt.\"", " Diesen Meilenstein der Reimkunst verdankt die Welt den drei M\u00fcnchner Hochsch\u00fclern Andi Weber, Bille Heim und Clemens Bittner, die vor einigen Monaten bei Bier und Zigaretten am WG-Tisch versumpften und pl\u00f6tzlich eine Idee hatten: \"Wir schreiben den Malle-Hit 2010!\"", " Normalerweise sind derlei Vors\u00e4tze schon am n\u00e4chstenMorgen dem verkaterten Kopf wieder entwichen, aber bei Andi, Bille und Clemens war das anders: Die drei Studenten der Bayerischen Akademie f\u00fcr Fernsehen gr\u00fcndeten in Anspielung an ihre Vornamen, ganz wie einst Abba, die Band ABC und machten sich noch am n\u00e4chsten Tag an die kreative Arbeit - wobei das Schreiben des Refrains ungef\u00e4hr f\u00fcnf Mi nuten dauerte.", " Sauflied-Attacke: \"Wir wollen den Malle-Markt komplett aufmischen\"", " Herausgekommen ist nun ein an DJ \u00d6tzi erinnernder Bierzelt-Kracher mit dem Titel \"ABC der Liebe\", der wahrscheinlich erst nach drei Litern Sangria seine besondere Wirkung entfaltet. Der Song soll dem Partyvolk schnell samt Video (siehe unten) zug\u00e4nglich gemacht werden. \"Wir wollen den Malle-Markt komplett aufmischen\", sagt Bandmitglied Clemens.", " H\u00f6rt sich gro\u00dfm\u00e4ulig an, k\u00f6nnte aber funktionieren. Auf abcderliebe.com l\u00e4sst sich in einer ziemlich komischen Doku-Soap schon mal beobachten, wie hart die drei bei Gesangsunterricht, Tanztraining und Foto-Shooting an ihrer Mission arbeiten. Erste Kontakte zum Oberbayern, zum Megapark und zu anderen mallorquinischen Partyh\u00fctten, wo die Band ihren Song zum Besten geben will, sind auch schon gekn\u00fcpft.", " Ein erster Geheimauftritt wurde bereits mit frenetischen Zugaberufen quittiert. \"Das war allerdings ein kleines Problem\", sagt Clemens. \"Wir haben ja nur ein Lied.\""], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Alle Teile, die wir versenden, werden von unserer Speditionsabteilung von Personen mit langj\u00e4hriger Erfahrung gepr\u00fcft. Aufgrund dieser Erfahrung wissen wir auch, wo bei einigenetwas schief gehen kann.", "Ferner besitzen wir die Kenntniss um Ihr instand zu setzen. Ziel ist dabei immer, das wieder wie neu funktionieren zu lassen.", "Wir geben 3 Monate Gew\u00e4hrleistung auf Gebrauchtteile und 6 bis 12 Monate Gew\u00e4hrleistung auf general\u00fcberholte Ersatzteile.", "In Teilen Deutschlands und den Niederlanden liefern wir mit einem eigenen Lieferservice, au\u00dferhalb dieses Gebiets wird alles mit dem internationalen Transportunternehmen Schenker DB verschickt. Dadurch k\u00f6nnen wir eine gute und schnelle Lieferung garantieren und jede Sendung kann verfolgt und zur\u00fcckverfolgt werden. Wenn Sie bei der Bestellung eine Handynummer angeben, erhalten Sie von Schenker DB eine SMS mit der genauen Lieferzeit", "Wir nehmen auch Ihr altes Teil zur\u00fcck, da in vielen F\u00e4llen eine Anzahlung daf\u00fcr berechnet wurde. Die Anzahlung ist in unserem Angebot angegeben."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["In Th\u00fcrigen haben DIE LINKE, die SPD und B\u00fcndnis90/Die Gr\u00fcnen ihren Koalitionsvertrag f\u00fcr eine neue Regierung unter F\u00fchrung von Bodo Ramelow als Ministerpr\u00e4sident vorgelegt. Dazu erkl\u00e4rt der Pr\u00e4sident des Verbandes Deutscher Grundst\u00fccksnutzer (VDGN), Peter Ohm:", "Ein Thema, das viele Menschen in den St\u00e4dten und D\u00f6rfern Th\u00fcringens bewegt, sind die oftmals hohen Beitr\u00e4ge, die sie f\u00fcr den Ausbau von Stra\u00dfen zahlen m\u00fcssen. Insbesondere DIE LINKE hat sich in der Opposition f\u00fcr die Entlastung der Betroffenen bis hin zur Abschaffung der Stra\u00dfenausbaubeitr\u00e4ge eingesetzt. Auch im Landtagswahlkampf suggerierte DIE LINKE, f\u00fcr eine grunds\u00e4tzliche L\u00f6sung des Problems sorgen zu wollen. Davon scheint bei der Regierungspartei DIE LINKE wenig geblieben zu sein. Dem von ihr ausgehandelten Koalitionsvertrag ist das Thema nur wenige Zeilen mit blassem Inhalt wert. W\u00f6rtlich hei\u00dft es:", "\u201eEine Landesregierung soll im Dialog mit den Kommunalen Spitzenverb\u00e4nden und dem Dachverband der B\u00fcrgerinitiativen das Thema Stra\u00dfenausbaubeitr\u00e4ge auf die Tagesordnung setzen. Dabei soll u.a. diskutiert werden, welche Modelle der Erhebung von Stra\u00dfenausbaubeitr\u00e4gen anderer Bundesl\u00e4nder f\u00fcr Th\u00fcringen Vorbildcharakter haben, wie die Entscheidungskompetenz der Gemeinden gest\u00e4rkt, die Transparenz erh\u00f6ht und die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger nicht \u00fcber Geb\u00fchr belastet werden. Die Koalition plant, die r\u00fcckwirkende Erhebung von Stra\u00dfenausbaubeitr\u00e4gen zu begrenzen.\u201c", "Dieser Text entbehrt jeglicher wirklicher Festlegungen. Nicht einmal das Minimalziel ist explizit genannt, Sachsen zum Vorbild zu w\u00e4hlen, wo die Kommunen in freier Entscheidung auf Stra\u00dfenausbaubeitr\u00e4ge verzichten und bereits gezahlte Beitr\u00e4ge auch erstatten k\u00f6nnen. Angesichts dieses Koalitionsvertrages ist nicht zu erwarten, da\u00df sich die Th\u00fcringer Praxis bei den Stra\u00dfenausbaubeitr\u00e4gen wesentlich \u00e4ndert. DIE LINKE wird so viele entt\u00e4uschte W\u00e4hler zur\u00fccklassen."], "labels": ["1", "1", "1", "1"]}, {"text": [" Medizin", " Tai-Chi, Qigong und Baduanjin verbessern kardiovaskul\u00e4re Gesundheit", " Freitag, 11. M\u00e4rz 2016", " Shanghai Traditionelle chinesische \u00dcbungen wie Tai-Chi, Qigong und Baduanjin, die in China seit mehr als 2.000 Jahren praktiziert werden, haben laut einer Ver\u00f6ffentlichung im Journal of the American Heart Association (2016; 5: e002562) g\u00fcnstige Einfl\u00fcsse auf Herz und Kreislauf.", " Die langsamen meditativen Bewegungen, die allt\u00e4glich unz\u00e4hlige Chinesen auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen absolvieren, wurden von westlichen Sportmedizinern lange bel\u00e4chelt. Da bei den \u00dcbungen weder Puls noch Blutdruck ansteigen, konnten die \u00dcbungen keine Auswirkungen auf Herz- und Kreislauf haben.", " In China sehen Mediziner dies anders und Yu Liu, der an der Sporthochschule in Shanghai eine Schule f\u00fcr Kinesiologie leitet, d\u00fcrfte seine Kollegen in westlichen L\u00e4ndern durch die Ergebnisse einer Meta-Analyse \u00fcberraschen. \u00dcber mehr als f\u00fcnf Jahre haben die Forscher in internationalen Datenbanken insgesamt 35 randomisierte Studien mit insgesamt 2.249 Teilnehmern zusammengetragen.", " Sie kamen dabei zu dem Ergebnis, dass Patienten mit kardiovaskul\u00e4ren Vorerkrankungen ihren systolischen Blutdruck in Ruhe im Durchschnitt um mehr als 9,12 mm Hg und den diastolischen Blutdruck in Ruhe um mehr als 5 mm Hg senken k\u00f6nnen. Das sind, wie Hypertonologen wissen, keine banalen Unterschiede. Liu und Mitarbeiter verweisen hier auf andere Meta-Analysen, in denen ein R\u00fcckgang des Blutdrucks um 10/5 mm Hg langfristig die Zahl von Schlaganf\u00e4llen und Koronaren Herzerkrankungen um 41 Prozent beziehungsweise 22 Prozent gesenkt hat (BMJ 2009; 338: b1665).", " Die Analyse ergab ferner, dass Tai-Chi, Qigong und Baduanjin auch LDL-Cholesterin und Triglyzerid senken und den HDL-Cholesterinwert ansteigen lassen, wenn auch nur in geringem Ausma\u00df. Die traditionellen chinesischen \u00dcbungen hatten einen signifikanten Einfluss auf das B-natriuretische Peptid (BNP), was eine Schutzwirkung gegen eine Herzmuskelschw\u00e4che im Alter anzeigen k\u00f6nnte. Und die 6-Minuten-Gehstrecke, ebenfalls ein Marker f\u00fcr die kardiale Gesundheit, wurde in Studien um fast 60 Meter verl\u00e4ngert.", " Auch auf das Gem\u00fct haben Tai-Chi, Qigong und Baduanjin eine g\u00fcnstige Wirkung. R\u00fcckg\u00e4nge in der Hamilton-und der POMS-Skala zeigen an, dass Menschen mit Depressionen von den langsamen meditativen Bewegungen profitieren. Ein Einfluss auf Herzfrequenz, aerobe Fitness oder die Einsch\u00e4tzung in allgemeinen Gesundheitsfragen war dagegen nicht nachweisbar.", " zum Thema", " Auch die American Heart Association zeigt sich in einer Pressemitteilung von den Wirkungen der traditionellen chinesischen \u00dcbungen beeindruckt, f\u00fcgt dann aber hinzu, dass die Meta-Analyse Schw\u00e4chen aufweise. Die Einschlusskriterien der einzelnen Studien seien sehr unterschiedlich (was die gemeinsame Auswertung erschwert), viele Teilnehmer seien f\u00fcr ein Jahr oder weniger beobachtet worden. Und auch, dass die Ergebnisse der Studie meistens von den nicht verblindeten Studienleitern beurteilt wurden, weist auf m\u00f6gliche Verzerrungen hin, die die gesundheitlichen Auswirkungen vielleicht in einem einseitig g\u00fcnstigen Licht erscheinen lassen. \u00a9 rme/aerzteblatt.de", " am Donnerstag, 31. M\u00e4rz 2016, 23:19", " Es kann nicht sein, was nicht sein darf.", " Na welche \u00dcberraschung. Die westliche \"Zivilisation\" ignoriert, bel\u00e4chelt, ist begeistert, und zeigt auf das Loch in der chinesischen Mauer.", " Ist den westlichen \"Wissenschaftlern\" denn nichts mehr peinlich. Wie wurden Studienergebnisse der \"Zivilisation\" des Westens begeistert gefeiert, bis man dann leiser wurde und schlie\u00dflich den Schwanz einziehen musste? Pfui Teufel oder ... Pharma???", " Leserkommentare", " Um Artikel, Nachrichten oder Blogs kommentieren zu k\u00f6nnen, m\u00fcssen Sie registriert sein. Sind sie bereits f\u00fcr den Newsletter oder den Stellenmarkt registriert, k\u00f6nnen Sie sich hier direkt anmelden."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0"]}, {"text": [" Internationales Privatrecht", " Grundlagen", " Allgemeines", " . IPR: Summe der in einem Staat geltenden Normen, die f\u00fcr privatrechtliche Sachverhalte mit Auslandsbeziehungen besagen, welche Privatrechtsordnung zur L\u00f6sung herangezogen werden soll. Als reines Kollisionsrecht dient das IPR dazu, das anzuwendende Sachrecht, materielle Privatrecht, zu ermitteln.", " . Voraussetzung ist Sachverhalt mit Auslandsbeziehung:", " - Beteiligter hat fremde Staatsangeh\u00f6rigkeit", " - Beteiligter hat gew\u00f6hnlichen Aufenthalt im Ausland", " - streitgegenst\u00e4ndliche Sache ist im Ausland", " - zu beurteilendes Rechtsgesch\u00e4ft wurde im Ausland vorgenommen", " . Das IPR beruht tw auf innerstaatlichen Gesetzen wie dem IPRG oder dem IVVG (Internationales Versicherungsvertragsrecht f\u00fcr den EWR), tw auf Bestimmungen in Nebengesetzen (\u00a713a KSchG, 7 AHG), tw auf Staatsvertr\u00e4gen wie dem EV\u00dc, Haager Adoptions-, Testaments-, Stra\u00dfenverkehrs\u00fcbereinkommen.", " . Wesentliche Regelungsgrunds\u00e4tze:", " - St\u00e4rkste Beziehung im IPRG (Generalklausel des \u00a71/1)", " - Engste Verbindung im EV\u00dc (Art 4/1), allerdings sind die Ankn\u00fcpfungen des EV\u00dc nur widerlegliche Vermutung und k\u00f6nnen verdr\u00e4ngt werden durch engere Verbindung", " Begriffe", " . Ausweichklausel: Korrektur einer internationalprivatrechtlichen Falll\u00f6sung unter R\u00fccksicht auf die st\u00e4rkste Beziehung oder engste Verbindung.", " . Forum shopping: Wahl des Gerichtsortes, um mit Hilfe des IPR des Forumstaates zum f\u00fcr den eigenen Rechtsstandpunkt g\u00fcnstigsten Sachrecht zu gelangen.", " . Kollisionsrecht: IPR", " . Lex fori: Recht des Staates, in dem Gerichtsort/Beh\u00f6rde ist.", " . Lex loci actus: Recht des Staates, in dem streitgegenst\u00e4ndliche Handlung stattfand.", " . Lex rei sitae: Recht des Staates, in dem sich streitgegenst\u00e4ndliche Sache befindet.", " . Lois uniformes: V\u00f6lkerrechtliche Vertr\u00e4ge \u00fcber unbedingtes Einheitsrecht, die einschl\u00e4gige Bestimmungen des IPR verdr\u00e4ngen.", " . Sachrecht: Materielles Recht", " . Statut: Das Recht, das nach internationalprivatrechtlicher Beurteilung anzuwenden ist.", " Allgemeine Bestimmungen", " . Personalstatut der nat\u00fcrlichen Person (\u00a79 IPRG):", " - Staatsangeh\u00f6rigkeitsprinzip (\u2260 Wohnsitzprinzip des angels\u00e4chsischen Raums)", " - Bei Mehrstaatern ist ggf \u00f6sterreichische Staatsb\u00fcrgerschaft ausschlaggebend, sonst ist das Recht jenes Staates anzuwenden, zu dem die st\u00e4rkste Beziehung besteht.", " - F\u00fcr Staatenlose gilt Recht des gew\u00f6hnlichen Aufenthaltsortes, dh des Lebensmittel-punktes; der Ort, wo man ungezwungen vorwiegend verweilt.", " - F\u00fcr Fl\u00fcchtlinge gilt Recht des Wohnsitzes, subsidi\u00e4r des gew\u00f6hnlichen Aufenthalts.", " - Ob jemand die Staatsb\u00fcrgerschaft besitzt, ist nach dem Recht des betroffenen Staates zu beurteilen (zB franz Staatsb\u00fcrgerschaft ist nach franz Recht zu beurteilen).", " . Personalstatut der juristischen Person (\u00a710 IPRG):", " - Sitztheorie: Recht des Staates, in dem Rechtstr\u00e4ger den Sitz seiner Hauptverwaltung hat (\u2260 Inkorporationstheorie, Gr\u00fcndungstheorie des angels\u00e4chsischen Raums: Recht jenes Staates, der Rechtsf\u00e4higkeit verliehen hat).", " . Rechtswahl (\u00a711 IPRG):", " - Vereinbarung der Parteien, welche Rechtsordnung angewendet wird", " - Zul\u00e4ssig im Eheg\u00fcterrecht und Schuldrecht (au\u00dfer Arbeits- und Verbrauchervertr\u00e4ge)", " - Rechtswahl f\u00fchrt im Zweifel zur unmittelbaren Anwendung der Sachnormen des gew\u00e4hlten Rechts. Keine Anwendung der Kollisionsnormen.", " - Rechtswahl kann ausdr\u00fccklich oder konkludent erfolgen; ist Gerichtsverfahren anh\u00e4ngig, kann Rechtswahl nach IPRG ausdr\u00fccklich, nach EV\u00dc auch konkludent erfolgen. Teilrechtswahl ist zul\u00e4ssig (Recht ist nur auf Teil des Vertrages anzuwenden)", " - Wirksamkeit der Rechtswahl ist beim IPRG nach der lex fori, beim EV\u00dc nach dem gew\u00e4hlten Recht zu beurteilen.", " . Qualifikation, Vorfrage:", " - Qualifikation ist Subsumtion konkreter Sachverhalte in die Begriffskategorien der kollisionsrechtlichen Tatbest\u00e4nde. Rechtsbegriffe werden nach den Sachnormen des Forumstaates ausgelegt (str).", " - Qualifikation ersten Grades: Subsumtion unter das Kollisionsrecht des Forumstaates. Jenes verweist aufs eigene materielle Recht. Qualifikation erfolgt nach hM durch funktionelle Betrachtung, dh Gesamtbetrachtung aller ma\u00dfgeblichen Interessen.", " - Qualifikation zweiten Grades: Kollisionsrecht des Forumstaates verweist auf das Sach- und Kollisionsrecht eines anderen Staates. Wiederum ist eine Qualifikation des Sachverhaltes vorzunehmen.", " - Vorfrage: Tw setzt die Anwendung einer kollisionsrechtlichen Norm das Bestehen eines pr\u00e4judiziellen Rechtsverh\u00e4ltnisses voraus. Das Scheidungsstatut erfordert zB das Bestehen einer Ehe, welches zuvor gepr\u00fcft werden muss.", " . Verweisungsarten (\u00a75 IPRG):", " - Gesamtnormverweisung: Eine Verweisung des IPRG umfasst die Sach- und die Kollisionsnormen des fremden Rechts.", " - Sachnormverweisung: Sie f\u00fchrt ohne Umweg \u00fcber das fremde Kollisionsrecht zur Anwendung der Sachnormen des verwiesenen Rechts. So zB \u00a7\u00a78, 16 IPRG sowie generell im EV\u00dc.", " - Weiterverweisung: Fremdes Kollisionsrecht verweist aufs Recht eines Drittstaates.", " - R\u00fcckverweisung: Auch Renvoi. Fremdes Kollisionsrecht weist auf das Recht des ersten Staates zur\u00fcck. Es entsteht ein Teufelskreis. Daher kommen bei einer R\u00fcckverweisung unmittelbar die Sachnormen des ersten Staates zur Anwendung.", " . Ermittlung des fremden Rechts (\u00a7\u00a73, 4 IPRG):", " - Fremdes Recht ist von Amts wegen zu ermitteln und anzuwenden.", " - Hilfsmittel sind zB Ausk\u00fcnfte des BMJ und Sachverst\u00e4ndigengutachten, wobei auch fremde Jud und Lehre zu beachten sind, nicht nur fremder Gesetzeswortlaut.", " - Jedoch ist \u00f6sterr Recht anzuwenden, wenn Nachforschungen zu unzumutbaren Verz\u00f6gerungen f\u00fchren oder bei besonderer Eilbed\u00fcrftigkeit (daf\u00fcr n\u00f6tig: Antrag zur Erlassung einer Eilverf\u00fcgung) das fremde Recht nicht sofort feststellbar ist.", " . Eingriffsnormen:", " - Zwingende staatliche Lenkungsvorschriften, denen wg des \u00f6ffentlichen Anwend-ungsinteresses Vorrang vor internationalprivatrechtlichen Ankn\u00fcpfungen zukommt. Es entsteht eine Sonderankn\u00fcpfung. So zB Ausl\u00e4ndergrundverkehrsbestimmungen.", " - Art 7/1 EV\u00dc: Den zwingenden Bestimmungen des Rechts eines anderen Staates kann bei der Anwendung des Vertragsstatus Wirkung verliehen werden, wenn diese Staat mit dem Sachverhalt eine enge Verbindung aufweist und die Bestimmungen jenes Staates ohne R\u00fccksicht darauf anzuwenden sind, welchem Recht ein Vertrag unterliegt.", " Personenrecht", " . Rechts-, Gesch\u00e4ftsf\u00e4higkeit der nat\u00fcrlichen Person (\u00a712 IPRG):", " - Ausschlaggebend ist Personalstatut der betroffenen Person.", " - Erreichte Gesch\u00e4ftsf\u00e4higkeit geht durch Wechsel des Personalstatuts nicht verloren.", " - F\u00fcr Deliktsf\u00e4higkeit ist f\u00fcr Alters- und Statutsvoraussetzungen das Personalstatut, f\u00fcr den individuellen Geisteszustand das Deliktsstatut ausschlaggebend.", " . Rechts-, Handlungsf\u00e4higkeit der juristischen Person (\u00a710 IPRG):", " - Ausschlaggebend ist Personalstatut, dh Recht des Sitzstaates.", " - Personalstatut regelt Erwerb und Verlust, Umfang und Wirkung der Rechtsf\u00e4higkeit sowie Fragen der inneren und \u00e4u\u00dferen Organisation (Gesellschaftsstatut).", " - Bei einer Sitzverlegung muss Rechtsf\u00e4higkeit auch dem neuen Sitzrecht entsprechen. So dies bei Sitzverlegung in der EU nicht der Fall ist, kann ein Versto\u00df gg die Niederlassungsfreiheit vorliegen. Nach hM muss es bei Sitzwechsel zwischen zwei EU-Staaten zur Anwendung der Gr\u00fcndungstheorie kommen.", " - Frage der Registereintragung richtet sich nach dem Sachrecht des Registerortes.", " . Namensrecht (\u00a713 IPRG):", " - Fragen \u00fcber Familien-, Vor-, Pseudonymnamen etc sind nach dem Personalstatut im Zeitpunkt der Namensfeststellung zu l\u00f6sen.", " - Laut VwGH kommt es nach einem Wechsel des Personalstatus zu keiner neuen Beurteilung von vor dem Statutenwechsel vorgenommenen Namens\u00e4nderungen.", " Formvorschriften", " . Die Form einer Rechtshandlung ist unabh\u00e4ngig vom zugrunde liegenden Gesch\u00e4ftsstatut zu pr\u00fcfen. Im \u00a78 IPRG ist allgemeines Formstatut, besondere Formvorschriften bestehen ua gem \u00a716 f\u00fcr Eheschlie\u00dfungen, nach dem Haager Testaments\u00fcbereinkommen f\u00fcr letztwillige Verf\u00fcgungen.", " . Form ist gem \u00a78 IPRG und Art 9/1 EV\u00dc alternativ zu beurteilen nach", " - dem Recht des zugrunde liegenden Gesch\u00e4ftes (lex causae)", " - der Ortsform (lex loci actus)", " . Bei Distanzgesch\u00e4ften l\u00e4sst es das EV\u00dc gen\u00fcgen, dass der Vertrag entweder nach der lex causae, oder alternativ nach dem Recht eines der beiden Staaten, in denen sich die Partner bei Abgabe der Willenserkl\u00e4rungen befinden, formg\u00fcltig ist. Nach dem IPRG gilt hingegen lex causae oder Recht des Staates, in dem die Erkl\u00e4rung abgegeben wird.", " Familienrecht", " . Eherecht:", " - Sachliche Ehevoraussetzungen (\u00a717 IPRG):", " * Sind getrennt f\u00fcr jeden Partner nach dem Personalstatut im Zeitpunkt der Eheschlie\u00dfung zu beurteilen.", " * Sachliche Voraussetzungen sind zB Ehef\u00e4higkeit, Ehehindernisse usw", " * Einseitige Voraussetzungen (Ehegesch\u00e4ftsf\u00e4higkeit, -M\u00fcndigkeit) sind nur nach dem Personalstatut der betroffenen Person zu beurteilen.", " * Zweiseitige Voraussetzungen (zB Doppelehe, Staatsb\u00fcrgerschaftsehe) sind nach den Personalstatuten beider Brautleute zu beurteilen.", " * Rechtsfolgen der Missachtung sind nach der verletzten Rechtsordnung zu beurteilen und umfassen die gesamte Ehe. H\u00e4ngt Rechtsfolge von Geltend-machung ab und macht nur einer geltend, entscheidet nur dieses Recht; werden beide Rechtsfolgen ausgel\u00f6st, entscheidet die ehefeindlichere Wirkung.", " - Form der Eheschlie\u00dfung (\u00a716 IPRG):", " * Form: Au\u00dferer Ablauf der Eheschlie\u00dfung, zB Trauungsorgan, Anwesenheit der Brautleute, Zeugen, Beurkundung.", " * Bei Inlandstrauungen sind \u00f6sterr Formvorschriften relevant.", " * Bei Auslandstrauungen entscheidet das Personalstatut jedes der beiden Verlobten oder die Formvorschrift des Ortes der Eheschlie\u00dfung.", " * Rechtsfolgen der Missachtung richten sich nach jeweiliger Rechtsordnung und erfassen die gesamte Ehe. Ggf ist ehefeindlichere Wirkung ma\u00dfgebend.", " - Pers\u00f6nliche Ehewirkungen (\u00a718 IPRG): Richtet sich der Reihe nach nach", " * dem gemeinsamen Personalstatut im Zeitpunkt der Geltendmachung;", " * dem letzten gemeinsamen Personalstatut, so es einer beibehalten hat;", " * dem Staat, in dem beide Ehegatten ihren gew\u00f6hnlichen Aufenthalt haben;", " * dem Staat, wo letzter gemeinsamer gew\u00f6hnlicher Aufenthalt war.", " * Dies nennt man Ehewirkungsstatut oder \"Kegelsche Leiter\".", " * Pers\u00f6nliche Ehewirkungen: zB Treue- und Beistandspflicht, Unterhalt.", " - Eheg\u00fcterrecht (\u00a719 IPRG):", " * Richtet sich nach der ausdr\u00fccklichen Parteienvereinbarung, welche jederzeit m\u00f6glich ist. Es besteht keine Einschr\u00e4nkung der Auswahl der anwendbaren Rechtsordnung.", " * Mangels Rechtswahl ist das Recht jenes Staates ma\u00dfgebend, das zur Zeit der Eheschlie\u00dfung f\u00fcr die pers\u00f6nlichen Rechtswirkungen ma\u00dfgebend ist.", " * G\u00fcterrechtsstatus des \u00a719 IPRG bestimmt vertragliches wie auch gesetzliches Eheg\u00fcterrecht, da beides idR aufeinander abgestimmt ist.", " * Bei g\u00fcterrechtlichen Vereinbarungen ist die Form nach \u00a78 IPRG, die allg Gesch\u00e4ftsf\u00e4higkeit nach \u00a719 IPRG zu beurteilen.", " - Voraussetzungen, Wirkungen der Scheidung (\u00a720 IPRG):", " * Sind nach dem Rechts zu beurteilen, das im Zeitpunkt der Scheidung f\u00fcr die pers\u00f6nlichen Rechtswirkungen der Ehe ma\u00dfgebend ist.", " * \"Voraussetzungen\" der Scheidung iSd \u00a720 sind nur materiellrechtliche Voraussetzungen, zB Gr\u00fcnde der Scheidung, Einvernehmen etc. Die Art des Scheidungsverfahrens richtet sich nach dem Recht des Gerichtsortes.", " * \"Wirkungen\" iSd \u00a720 sind zB nachehelicher Unterhalt, Verschuldensfrage, Entgelt f\u00fcr Mitwirkung am Erwerb, Widerruf von Schenkungen. Folgen f\u00fcr den Namen sind nach \u00a713, Widerverheiratungsm\u00f6glichkeit nach \u00a717, Aufteilung der ehelichen Ersparnisse nach \u00a719 zu beurteilen.", " * Kann Ehe nach dem berufenen Recht nicht geschieden werden, oder liegt kein Ankn\u00fcpfungspunkt des \u00a718 vor, ist Scheidung nach dem Personalstatut des klagenden Ehegatten im Zeitpunkt der Scheidung zu beurteilen.", " . Kindschaftsrecht:", " - Eheliche Abstammung (\u00a721 IPRG):", " * \u00a721 erfordert \"Personalstatut der Ehegatten\", dh als Vorfrage ist Bestehen der Ehe zu kl\u00e4ren.", " * Voraussetzungen der Ehelichkeit zu kl\u00e4ren nach dem Recht jenes Staates, dem die Ehegatten bei der Geburt oder, so die Ehe aufgel\u00f6st wurde, bei der Aufl\u00f6sung der Ehe angeh\u00f6rten. Haben Ehegatten unterschiedliche Staatsb\u00fcrg-erschaft, ist Personalstatut des Kindes bei der Geburt ma\u00dfgebend.", " * \u00a721 umfasst Ehelichkeitsfeststellung ebenso wie Ehelichkeitsbestreitung.", " - Legitimation durch Heirat (CIEC-Abkommen):", " * Legitimation der Ehe ist nach dem Heimatrecht von Vater oder Mutter zu beurteilen (Sachnormverweisung).", " * dem CIEC-Abkommen konkurrierende Verweisungsnormen gehen vor, so sie f\u00fcr die Legitimation g\u00fcnstiger sind. In \u00d6 gibt es solche aber nicht mehr.", " - Legitimation durch Ehelicherkl\u00e4rung (\u00a7\u00a723, 24 IPRG):", " * Zu beurteilen nach dem Personalstatut des Vaters bzw nach dessen Tod nach seinem Personalstatut im Todeszeitpunkt.", " * Ist nach dem Personalstatut des Kindes eine Zustimmung des Kindes oder Dritter notwendig, ist auch dieses Recht ma\u00dfgebend.", " * \u00a723 betrifft beh\u00f6rdliche wie auch private Ehelicherkl\u00e4rungen.", " * Wirkungen einer Rechtsverletzung regelt das verletzte Recht.", " * Wirkungen der Ehelichkeit bzw Legitimation ist nach dem Personalstatut des Kindes zu beurteilen.", " - Adoption (\u00a726 IPRG):", " * Voraussetzungen nach dem Personalstatut des Annehmenden zu beurteilen.", " * Ist nach dem Personalstatut des Kindes die Zustimmung des Kindes oder Dritter notwendig, ist auch dieses Recht ma\u00dfgebend.", " * Haben involvierte Personen unterschiedliche Personalstatute, m\u00fcssen alle deren Voraussetzungen kumulativ erf\u00fcllt sein.", " * Sind Annehmender und Angenommener Angeh\u00f6riger eines Vertragsstaates des Haager Adoptions\u00fcbereinkommens und haben sie in einem solchen Staat ihren gew\u00f6hnlichen Aufenthalt, so wird das Recht jenes Staates angewendet, wo der Annehmende seinen gew\u00f6hnlichen Aufenthalt hat.", " - Uneheliche Abstammung und Wirkungen (\u00a725 IPRG):", " * Sachliche Voraussetzungen der Feststellung der unehelichen Vaterschaft bzw der Bestreitung der Vaterschaft sind nach dem Personalstatut des Kindes bei der Geburt zu beurteilen.", " - Kindesunterhalt (Haager Unterhaltsstatut\u00fcbereinkommen):", " * Gilt f\u00fcr gesetzliche Unterhaltsanspr\u00fcche unter 21-j\u00e4hriger Kinder, die ihren gew\u00f6hnlichen Aufenthalt in einem Mitgliedsstaat haben. Unterhaltsrechte wie auch die Vorfrage der Vaterschaft sind nach dem Recht des Staates des gew\u00f6hnlichen Aufenthalts des Kindes zu beurteilen.", " * Au\u00dferhalb des Haager Unterhaltsstatut\u00fcbereinkommens ist f\u00fcr Anspr\u00fcche ehelicher Kinder das Personalstatut des Kindes ausschlaggebend (\u00a724 IPRG), ebenso bei unehelichen Kindern (\u00a725 IPRG).", " Erbrecht", " . Abhandlungsjurisdiktion:", " - Bei der Nachlassseparation wird zwischen dem beweglichen und unbeweglichen Verm\u00f6gen unterschieden.", " - Der \u00f6sterr Jurisdiktion unterliegt", " * Nachlass \u00f6sterr Staatsangeh\u00f6riger: Inl\u00e4ndisches unbewegliches sowie in- und ausl\u00e4ndisches bewegliches Verm\u00f6gen;", " * Nachlass von Ausl\u00e4ndern: Inl\u00e4ndisches unbewegliches Verm\u00f6gen, ausnahm-sweise inl\u00e4ndisches bewegliches Verm\u00f6gen;", " * Nachlass von Staatenlosen, Fl\u00fcchtlingen: Inl\u00e4ndisches bewegliches und unbewegliches Verm\u00f6gen.", " . Erbrechtliche Ankn\u00fcpfungen:", " - Erbrecht:", " * Erbstatut: Rechtsnachfolge wird nach dem Personalstatut des Erblassers im Todeszeitpunkt beurteilt.", " * Bei Pflichtteilsanspr\u00fcchen wird nach hM ein Teilnachlass, der einer anderen Abhandlungsjurisdiktion unterliegt, zur Berechnungsgrundlage herangezogen, so die \"Erben\" an den Teilnachl\u00e4ssen erbrechtliche Befugnisse erworben haben und das ausl\u00e4ndische Gericht nicht ohnedies dasselbe Erbrecht anwendet.", " * Formvorschriften von Verf\u00fcgungen von Todeswegen nach \u00a7\u00a78, 30 IPRG", " * Modus des Erbschaftserwerbs nach \u00a728/2 IPRG", " * Staatliches Heimfallsrecht nach \u00a729 IPRG", " * Erwerbsf\u00e4higkeit nach \u00a712 IPRG.", " - Testierf\u00e4higkeit:", " * Testierf\u00e4higkeit richtet sich nach dem Personalstatut des Erblassers im Zeitpunkt der Rechtshandlung, hilfsweise jedoch nach dem Personalstatut im Zeitpunkt des Todes, so die Verf\u00fcgung sonst ung\u00fcltig w\u00e4re.", " - Formvorschriften:", " * Formvorschriften vom Erbvertrag oder Erbverzicht nach \u00a78 IPRG, somit Formvorschrift des Ortes oder des nach \u00a730 IPRG berufenen Rechts.", " * F\u00fcr Testamente und Kodizille gilt das Haager Testaments\u00fcbereinkommen, das als loi uniform innerstaatliches Kollisionsrecht ist und daher auch dann anzuwenden ist, wenn der Erblasser keinem Vertragsstaat angeh\u00f6rt. Es sind die Sachnormen anzuwenden", " ~ des Errichtungsortes oder", " ~ des Staates, dessen Zugeh\u00f6rigkeit der Erblasser im Errichtungs- oder Todeszeitpunkt hatte oder", " ~ des Ortes, an dem Erblasser bei der Errichtung oder beim Tod seine Wohnsitz oder gew\u00f6hnlichen Aufenthalt hatte oder", " ~ bei Immobilien Ort der belegenen Sache (lex rei sitae).", " - Erbschaftserwerb:", " * Hat Nachlassbehandlung in \u00d6 stattgefunden, richtet sich Erwerb nach \u00f6sterr Recht.", " * Der sachenrechtliche Erwerbsmodus bei Liegenschaften muss jedoch immer dem Lageortsrecht entsprechen.", " Sachenrecht", " . Gem \u00a731 ist Erwerb und Verlust dinglicher Rechte nach dem Recht jenes Staates zu beurteilen, in dem sich die Sache bei Vollendung des dem Erwerb zu Grunde liegenden Sachverhaltes befindet.", " . Als Vorfrage ist zu pr\u00fcfen, wann nach dem Recht des jeweiligen Staates Eigentum \u00fcbergeht. In \u00d6 zB nach \u00dcbergabe, in Frankreich aber mit Perfektion des Titelgesch\u00e4fts.", " . Dann ist zu pr\u00fcfen, ob die f\u00fcr den Eigentumserwerb oder -Verlust erforderlichen Voraus-setzungen des jeweiligen Ortes erf\u00fcllt sind.", " . Ma\u00dfgeblichkeit des Belegenheitsstatutes wird jedoch bei Kauflieferungen \u00fcber die Grenze durchbrochen, wenn hier kein Eigentum \u00fcberginge: In \u00d6 wird Kaufvertrag mit Franzosen geschlossen, \u00dcbergabe der Sache erfolgt aber in Frankreich. In \u00d6 war also Titel (kein Modus, daher kein Eigentum), in F Modus (aber kein Titel, daher kein Eigentum). Man unterstellt daher, dass \u00dcbereignungswille des Titelgesch\u00e4fts weiter besteht, sodass mit Grenz\u00fcberschritt Eigentum \u00fcbergeht.", " . Eingetretene Rechts\u00e4nderung wird durch nachherigen Wechsel des Lageortes nicht mehr r\u00fcckwirkend beeinflusst.", " . \u00a7\u00a731 ff sind Gesamtverweisungen.", " . Ein dem Eigentumserwerb zugrunde liegender schuldrechtlicher Titel muss getrennt von den \u00a7\u00a731 ff nach dem EV\u00dc gepr\u00fcft werden.", " Au\u00dfervertraglicher Schadenersatz", " . Deliktsstatut:", " - Nach \u00a748 ist das Recht des Handlungsortes anzuwenden.", " - Besteht f\u00fcr die Beteiligten aber eine st\u00e4rkere Beziehung zum Recht ein und desselben anderen Staates, so ist dieses Recht ma\u00dfgebend.", " - Das Deliktsstatut des \u00a748 IPRG gilt nur f\u00fcr deliktische Haftung.", " - Bei Anspruchsgrundlagenkonkurrenz zwischen vertraglichem und deliktischem Schadenersatz sind beide nach dem Schuldstatut zu beurteilen.", " - Eine Rechtswahl ist nachtr\u00e4glich m\u00f6glich.", " - Die Deliktsf\u00e4higkeit wird bez\u00fcglich der Alters- und Statusvoraussetzungen nach dem Personalstatut, bez\u00fcglich des individuellen Geisteszustandes nach dem Deliksstatut beurteilt.", " - Ersatzanspr\u00fcche, die aus der Verletzung schuldrechtlicher Sonderbeziehungen resultieren, sind nach dem Schuldstatut des verletzten Rechtsverh\u00e4ltnisses zu beurteilen.", " . Haager Stra\u00dfenverkehrsabkommen:", " - Regelt die au\u00dfervertragliche Zivilrechtshaftung bei Verkehrsunf\u00e4llen, an denen mindestens ein Fahrzeug beteiligt ist.", " - Als innerstaatliches Kollisionsrecht \u00d6sterreichs ist es von der Erfordernis der Gegenseitigkeit unabh\u00e4ngig (wie das Testaments\u00fcbereinkommen).", " - Grunds\u00e4tzlich gilt das Recht des Unfallortes.", " - Haben sowohl der Sch\u00e4diger, als auch der Gesch\u00e4digte eine enge Beziehung zum Zulassungsstaat, ist uU dessen Recht anzuwenden.", " - Bei mehreren Verletzten muss getrennt gepr\u00fcft werden, ob das Recht des Zulassungsstaates anzuwenden ist oder das des Unfallortes.", " . Unlauterer Wettbewerb:", " * Gem \u00a748 IPRG richten sich Anspr\u00fcche aus unlauterem Wettbewerb nach dem Recht jenes Staates, in dem sich der Wettbewerb auswirkt. Es gilt also das Marktortsprinzip, nicht das Handlungsortsprinzip.", " * Haben Beteiligte st\u00e4rkere Beziehung zu ein und demselben anderen Staat, ist dessen Recht anzuwenden.", " * Im Rahmen des neuen E-Commerce-Gesetzes gilt jedoch das Herkunftslandprinzip. Es ist das Recht jenes Landes anzuwenden, in dem sich der Anbieter niedergelassen hat.", " Bereicherungsrecht", " . Es gilt gem \u00a746 IPRG das Recht des Staates, in dem die Bereicherung eintritt.", " . Beruht Bereicherung jedoch auf der Grundlage eines Rechtsverh\u00e4ltnisses, so die sind Sachnormen jenes Staates ma\u00dfgebend, dessen Sachnormen das Rechtsverh\u00e4ltnis regeln.", " . Selbiges gilt sinngem\u00e4\u00df f\u00fcr den Ersatz f\u00fcr Aufwendungen, die ein anderer h\u00e4tte t\u00e4tigen m\u00fcssen.", " Schuldrecht", " . Rechtsquellen:", " - EV\u00dc: R\u00f6misches oder Europ\u00e4isches Schuldvertrags\u00fcbereinkommen", " - IVVG: BG \u00fcber internationales Versicherungsvertragsrecht f\u00fcr den EWR", " . EV\u00dc:", " - Anwendungsbereich, Auslegungsmethoden:", " * Das EV\u00dc ist ein zwischen den Mitgliedsstaaten der EU geschlossener multilateraler Staatsvertrag. Er ist self-executing und bedarf daher keiner weiteren Umsetzung ins innerstaatliche Recht. Als v\u00f6lkerrechtlicher Vertrag geht das EV\u00dc gem \u00a753 IPRG diesem vor, jedoch hat \u00d6 in Widerspruch stehende Teile des IPRG angepasst oder aufgehoben.", " * Bestimmungen des EV\u00dc sind zwecks Vereinheitlichung in allen Vertragsstaaten gleich auszulegen; zust\u00e4ndig hierf\u00fcr ist der EuGH.", " * EV\u00dc wird durch konkurrierende v\u00f6lkerrechtliche \u00dcbereinkommen eingeschr\u00e4nkt, insb durch das UNK, internationale Transport\u00fcbereinkommen sowie Kollisionsnormen EG-rechtlichen Unsprungs (\u00a713a KSchG!).", " * Als loi uniform kommt EV\u00dc auch dann zur Anwendung, wenn Verweisung in das Recht eines Nichtvertragsstaates f\u00fchrt.", " * Anwendungsbereich des EV\u00dc sind vertragliche Schuldverh\u00e4ltnisse, so der Sachverhalt Verbindungen zum Recht verschiedener Staaten aufweist. Ausdr\u00fccklich ausgenommen sind aber ua", " ~ Rechts-, Gesch\u00e4fts-, Handlungsf\u00e4higkeit der nat\u00fcrlichen Person", " ~ Schuldvertr\u00e4ge am Gebiet des Erbrechts, Testamente usw", " ~ Schuldvertr\u00e4ge, die auf eherechtlichen Verh\u00e4ltnissen beruhen", " ~ Verpflichtungen aus Wechseln, Schecks und Wertpapieren", " ~ Gesellschaftsrecht, Vereinsrecht, Recht der jur Person", " ~ Gr\u00fcndung von Trusts", " ~ Versicherungsvertr\u00e4ge, au\u00dfer R\u00fcckversicherungsvertr\u00e4ge", " - Verh\u00e4ltnis zum UNK:", " * Das UNK verdr\u00e4ngt als v\u00f6lkerrechtlicher Vertrag tw das EV\u00dc", " * Anwendungsbereich des UNK:", " ~ Beide Vertragspartner haben Niederlassung in verschiedenen Vertragsstaaten (autonome Ankn\u00fcpfung). Bestehen mehrere Niederlassungen, ist die mit der engsten Verbindung zum Vertrag ausschlaggebend.", " ~ Hat ein Partner Niederlassung in Nicht-Vertragsstaat, ist mit dessen IPR Rechtsordnung zu suchen; verweist das IPR auf das Recht eines Staates des UNK, ist Letzteres anzuwenden (Vorschaltl\u00f6sung).", " - Verweisungstechnik:", " * Immer Sachnormverweisungen; im IPRG hingegen idR Gesamtverweisung.", " * Materiell-rechtliche Bestimmungen des verwiesenen Rechts sind daher unmittelbar anzuwenden.", " - Vertragsstatut:", " * Gem Art 8/1 sind das Zustandekommen und die Wirksamkeit des Vertrages \u00fcber das Vertragsstatut zu beurteilen.", " * Misst Rechtsordnung dem Schweigen eines Partners Erkl\u00e4rungswert zu, kann der Partner das Recht des Staates seines gew\u00f6hnlichen Aufenthaltsortes anwenden, so hier Schweigen keinen Erkl\u00e4rungswert enth\u00e4lt.", " * Geltungsbereich des Art 10 umfasst insb", " ~ Erf\u00fcllung des Vertrages", " ~ Auslegung", " ~ Folgen der Nichterf\u00fcllung", " ~ Erl\u00f6schen, Verj\u00e4hrung", " * F\u00fcr Art und Weise der Erf\u00fcllung ist das Recht jenes Staates, in dem die Erf\u00fcllung erfolgt, zu ber\u00fccksichtigen.", " * Formfragen sind nach Art 9 zu beurteilen", " * Einschr\u00e4nkungen des Vertragsstatutes erfolgen durch Art 16 (ordre public) und Art 7 (Eingriffsnormen).", " - Rechtswahl:", " * Ma\u00dfgebendes Recht kann jederzeit ausdr\u00fccklich oder konkludent gew\u00e4hlt werden, den ganzen Vertrag, oder Teile dessen betreffen (Teilrechtswahl).", " * Erfolgt die Vereinbarung nach Vertragsabschluss, werden Rechte Dritter und die Formg\u00fcltigkeit des Vertrages nicht ber\u00fchrt.", " * Unterschiede zur Rechtswahl nach dem IPRG:", " ~ Materielle Wirksamkeit der Rechtswahlvereinbarung wird nicht nach der lex fori, sondern nach dem gew\u00e4hlten Recht beurteilt.", " ~ Rechtswahl nach Anh\u00e4ngigkeit des Verfahrens kann schl\u00fcssig erfolgen.", " - Ankn\u00fcpfung ohne Rechtswahl:", " * Allgemeine Regel:", " ~ Recht jenes Staates ma\u00dfgebend, zu dem Vertrag engste Verbindung hat.", " ~ Nach Art 4/2 wird vermutet, dass engste Verbindung zu dem Staat besteht, in dem die Leistende Partei im Zeitpunkt des Vertragsabschlusses ihren gew\u00f6hnlichen Aufenthalt hat bzw die jur Person ihre Sitz der Verwaltung.", " ~ Wird Vertrag bei beruflicher oder gewerblicher T\u00e4tigkeit geschlossen, besteht engste Verbindung zu dem Staat, in dem Hauptniederlassung der leistenden Partei ist oder eine andere Niederlassung, wenn die Leistung in deren Staat erbracht werden soll.", " ~ Ausweichklausel des Art 4/5: Aus der Gesamtheit der Umst\u00e4nde kann sich ergeben, dass Vertrag engere Verbindung mit einem anderen Staat aufweist. Dann ist dessen Recht anzuwenden; uU nur auf einen Teil des Vertrages.", " ~ Hat Teil des Vertrages engere Beziehung zu anderem Staat, und l\u00e4sst sich der Teil vom Rest des Vertrags trennen, ist auf den Teil das Recht des anderen Staates anzuwenden.", " * Sonderankn\u00fcpfungen:", " ~ Dingliche Rechte und Nutzungsrechte an Grundst\u00fccken (Art 4/3): Engste Verbindung zu dem Staat, in dem Liegenschaft belegen ist. Aber dispositiv.", " ~ G\u00fcterbef\u00f6rderungsvertr\u00e4ge (Art 4/4): Engste Verbindung zu dem Staat, in dem der Bef\u00f6rderer beim Vertragsabschluss seine Hauptniederlassung hat, so in dem Staat auch Verlade- und Entladeort ist sowie die Hauptniederlassung des Absenders.", " ~ Verbrauchervertr\u00e4ge (Art 5): Das sind Vertr\u00e4ge \u00fcber Lieferung beweglicher Sachen oder Erbringung von Dienstleistungen, so diese der Verbraucher nicht zu beruflichen oder gewerblichen Zwecken verwendet. Ausgenommen sind aber nach Abs 4 Bef\u00f6rderungsvertr\u00e4ge und best Dienstleistungen, au\u00dfer aber Pauschalreisen.", " Mangels Rechtswahl ist bei Erf\u00fcllung der Voraussetzungen des Abs 2 das Recht jenes Staates ma\u00dfgebend, in dem der Verbraucher seinen gew\u00f6hnlichen Aufenthalt hat. Ausweichklausel des Art 4/5 gilt nicht.", " Rechtswahl ist zul\u00e4ssig; nicht aber, wenn dem Verbraucher der Schutz der zwingenden Bestimmungen des Rechts seines gew\u00f6hnlichen Aufenthalts entzogen wird, und alternativ", " Angebot oder Werbung in diesem Staat vorausging oder Verbraucher erforderliche Rechtshandlung f\u00fcr den Vertragsabschluss dort t\u00e4tigte;", " Vertragspartner des Verbrauchers oder sein Vertreter Bestellung des Verbrauchers in diesem Staat entgegennahm;", " Der Vertrag Verkauf von Waren betrifft und Verbraucher von diesem Staat ins Ausland gereist ist, um dort die Bestellung aufzugeben und der Verk\u00e4ufer die Reise zu diesem Zweck herbeigef\u00fchrt hat.", " ~ Arbeitsvertr\u00e4ge (Art 6): Mangels Vereinbarung wird engste Verbindung zu dem Staat vermutet, in dem AN in Erf\u00fcllung des Vertrages gew\u00f6hnlich seine Arbeit verrichtet; so er dies in verschiedenen Staaten macht, dann ist der Staat ma\u00dfgebend, wo der AG seine Niederlassung hat. Ausweichklausel der engeren Verbindung besteht.", " Rechtswahl zul\u00e4ssig, so dem AN nicht der Schutz der zwingenden AN-Schutz-bestimmungen entzogen wird, der nach der \u00fcber das Arbeitsvertragsstatut ermittelten Rechtsordnung bestehen w\u00fcrde.", " ~ Zession (Art 12): Verpflichtungen zwischen Zedent und Zessionar sind nach dem Recht zu beurteilen, das f\u00fcr das Vertragsstatut der zugrunde liegenden Verpflichtungen ma\u00dfgebend ist. F\u00fcr \u00dcbertragbarkeit der zedierten Forderung und Verh\u00e4ltnis Zessionar zu Schuldner ist das Recht ma\u00dfgebend, dem die \u00fcbertragene Forderung unterliegt. F\u00fcr eine Legalzession gilt das f\u00fcr die Verpflichtung des Dritten ma\u00dfgebende Recht.", " - Formstatut (Art 9):", " * Wie im IPRG Ankn\u00fcpfung der Formerfordernisse getrennt vom Vertragsstatut", " * Bei einseitigen Gesch\u00e4ften: Anwendung der lex causae oder des Staates, in dem das Gesch\u00e4ft vorgenommen wurde.", " * Bei mehrseitigen:", " ~ Vertragspartner sind im selben Staat: Form des Staates, wo der Vertrag abgeschlossen wird ist ma\u00dfgebend.", " ~ Vertragspartner sind in verschiedenen Staaten: Form des auf den Vertrag materiellrechtlich anzuwendenden Rechts oder Recht eines der beiden Staaten, wo die Partner sind, ist ma\u00dfgebend.", " * F\u00fcr Verbrauchervertr\u00e4ge ist Recht jenes Staates ma\u00dfgebend, in dem Verbraucher gew\u00f6hnlichen Aufenthalt hat. Bei Liegenschaften das Recht des Staates, in dem das Grundst\u00fcck liegt.", " * Art 9 EV\u00dc ist als Sachnormverweisung konzipiert (\u2260 \u00a78 IPRG)", " * Unterschied EV\u00dc zu IPRG vor allem bei Distanzgesch\u00e4ften", " - Eingriffsnormen (Art 7):", " * Gem Art 7/1 EV\u00dc kann bei der Anwendung des Vertragsstatuts den zwingenden Bestimmungen des Rechts eines anderen Staates, mit dem der Sachverhalt eine enge Beziehung aufweist, Wirkung verliehen werden, so diese Bestimmungen nach dem Recht dieses Staates ohne R\u00fccksicht darauf anzuwenden sind, welchem Recht der Vertrag unterliegt.", " * ,Enge Beziehung' zu einem fremden Staat liegt vor, wenn Vertrag in diesem Staat zu erf\u00fcllen ist oder eine Partei dort ihren Aufenthalt oder Sitz hat.", " * Zwingende Bestimmungen der lex fori sind jedoch nicht Gegenstand des Art 7/1, da der Vorrang von Eingriffsnormen aus dem Geltungswillen der jeweiligen Rechtsvor-schrift resultiert.", " * Typische \u00f6sterr Eingriffsnormen sind \u00a77/2 AVRAG, \u00a711/2 TNG, \u00a76 KSchG sowie \u00a7\u00a7864a und 879/3 ABGB.", " . Internationales Vertragsrecht au\u00dferhalb des Anwendungsbereiches des EV\u00dc:", " - F\u00fcr vom sachlichen Anwendungsbereich des EV\u00dc ausgenommene Schuldverh\u00e4ltnisse liegen Sonderankn\u00fcpfungen vor.", " - So keine Sonderregeln, sowie f\u00fcr au\u00dfervertragliche Schuldverh\u00e4ltnisse gilt \u00a735 IPRG.", " - Konkurrierende v\u00f6lkerrechtliche oder EG-bezogene Kollisionsnormen verdr\u00e4ngen die Bestimmungen des EV\u00dc.", " - Dies ist vor allem \u00a713a KSchG f\u00fcr Verbrauchervertr\u00e4ge mit Auslandsbezug:", " * Rechtswahl zugunsten des Rechts eines Nichtvertragsstaates des EWR-Abkommens ist tw nicht g\u00fcltig, so es f\u00fcr den Verbraucher ung\u00fcnstiger ist als das Recht, das ohne Rechtswahl ma\u00dfgebend w\u00e4re.", " * Dies gilt aber nur, wenn ohne Rechtswahl das Recht eines Staates anzuwenden w\u00e4re, der Vertragsstaat des EWR-Abkommens ist.", " * \u00a76 KSchG, \u00a7\u00a7864a und 879 Abs 3 sind zum Schutz des Verbrauchers ohne R\u00fccksicht darauf anzuwenden, welchem Recht der Vertrag unterliegt.", " . Versicherungsvertr\u00e4ge nach IVVG:", " - Liegt versichertes Risiko nicht in einem Mitgliedsstaat der EU, ist das EV\u00dc anzuwenden.", " - Liegt versichertes Risiko in einem Mitgliedsstaat der EU, ist das IVVG anzuwenden.", " * Rechtswahl ist zul\u00e4ssig.", " * Mangels Rechtswahl besteht st\u00e4rkste Beziehung:", " ~ Bei Lebensversicherungen zu dem Staat, in dem das Risiko zur Zeit des Vertragsabschlusses belegen ist.", " ~ Bei anderen Versicherungen zu dem Staat der Risikobelegenheit zur Zeit des Vertragsabschlusses (Vermutung).", " Haupt | F\u00fcgen Sie Referat | Kontakt | Impressum | Datenschutz", " Literatur:", " Dreimal Romeo und Julia - William Shakespeare", " Death of a Salesman by Arthur Miller", " Friedrich H\u00f6lderlin Leben und Werk", " FAUST von Johann Wolfgang Goethe", " Jakob Wassermann\u00b4s - Der Fall Maurizius", " Geographie:", " Die Ehe des Herrn Mississippi", " Der Monsun", " Gr\u00fcnde f\u00fcr die Aridit\u00e4t der Sahara", " Produktionsfaktor GRUND - BODEN", " Die Staaten der USA", " Geschichte:", " NATO - North Atlantic Treaty Organization", " Arc de Triomphe", " Geschichte - Das Tagebuch der Anne Frank", " DIE AUFKL\u00c4RUNG 1700 - 1770", " Aqu\u00e4dukte im alten Rom"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": [" Spenglerei \u25cf Flachd\u00e4cher \u25cf Steild\u00e4cher \u25cf Prefa - Produkte", " Willkommen bei Ihrem Dachprofi", " Spenglerei Pfaffelmoser", " Sie planen einen Umbau oder einen Zubau an Ihr bestehendes Haus, den Einbau von Dachfenstern oder m\u00f6chten zus\u00e4tzlichen Wohnraum schaffen durch den Aufbau von Dachgaupen?", " Dann sind Sie hier richtig! Wir sch\u00fctzen Ihr wertvolles Heim durch eine wind- und wetterfeste H\u00fclle: Dachaufbauten jeder Art und Fassaden aus Metall bzw. Sandwich-Elementen sind unsere Dom\u00e4ne.", " Stellenangebote", " Zur St\u00e4rkung unseres Teams suchen wir f\u00fcr die kommende Saison ab ca. M\u00e4rz 2020 (witterungsabh\u00e4ngig)", " Spengler Facharbeiter m/w", " Anforderungen:", " - abgeschlossene Ausbildung als Spengler", " - Verl\u00e4sslichkeit", " - Teamf\u00e4higkeit", " - Selbst\u00e4ndiges und verantwortungsbewusstes Arbeiten", " - Fachwissen und Erfahrung hinsichtlich allg. Spenglerarbeiten und PREFA Produkten", " Wir bieten:", " - Vollzeitbesch\u00e4ftigung", " - abwechslungsreiche T\u00e4tigkeiten", " - Entlohnung: ab EUR 2800 brutto/Monat", " (Terminvereinbarung unter Tel. Nr. +43/676/3593446). Kontakt", " 100% Handarbeit: Rose aus Kupfer und Messing gefertigt", " Fassaden www.prefa.com Dachdeckerei", " Wir haben 100 Jahre Dacherfahrung; profitieren Sie davon!"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "0", "1"]}, {"text": [" Wir freuen uns, dass Sie sich f\u00fcr unser Restaurant interessieren.", " Wir arbeiten best\u00e4ndig daran, f\u00fcr unsere G\u00e4ste ein breites und abwechlungsreiches Angebot bereit zu halten. Dabei gebietet es die Tradition, die Qualit\u00e4t unserer Speisen und die au\u00dfergew\u00f6hnliche Atmosph\u00e4re von Gut Schwarzenbruch zu erhalten und - wo es m\u00f6glich ist - zu verbessern.", " Viel Freude beim Betrachten w\u00fcnschenIhre Schwarzenbrucher", " Wir verwenden Cookies, um Ihnen den bestm\u00f6glichen Service zu gew\u00e4hrleisten. Die Auswahl der Cookies k\u00f6nnen Sie dabei selbst entscheiden. Bitte beachten Sie, dass auf Basis Ihrer Einstellungen m\u00f6glicherweise nicht mehr alle Funktionalit\u00e4ten der Seite zur Verf\u00fcgung stehen. Weiterf\u00fchrende Informationen finden Sie in unserer Datenschutzerkl\u00e4rung.", " Cookies, die wir verwenden", " Hier k\u00f6nnen Sie Ihre Cookie-Einstellungen verwalten.", " Notwendig", " ci_session", " Zweck: Gew\u00e4hrleistung einer sicheren SitzungArt des Cookies und Vorhaltedauer: Erstanbieter-Sitzungscookie \u2013 wird nach 2 Stunden gel\u00f6scht", " bt_privacy_policy_set", " Dienst: Einwilligung in die Nutzung von CookiesZweck: Speichert Ihre Cookie-Einstellungen (damit Sie nicht erneut befragt werden)Art des Cookies und Vorhaltedauer: Best\u00e4ndiges Erstanbietercookie, 7 Tagen", " Cookies von Drittanbietern", " Auf einigen unserer Seiten zeigen wir Inhalte externer Anbieter an, z.B. YouTube, Facebook und Twitter.", " Um Zugriff auf diese externen Inhalte zu erhalten, m\u00fcssen Sie erst die Nutzungsbedingungen der Anbieter akzeptieren. Dazu z\u00e4hlt auch ihre Cookie-Politik, die sich vollst\u00e4ndig unserer Kontrolle entzieht.", " Wenn Sie diese Inhalte nicht aufrufen, werden auch keine Drittanbietercookies auf Ihrem Ger\u00e4t gespeichert.", " Diese Dienste von Drittanbietern entziehen sich jeglicher Kontrolle aus unserer Seite. Die Anbieter k\u00f6nnen ihre Nutzungsbedingungen sowie den Zweck und die Verwendung von Cookies jederzeit \u00e4ndern.", " YouTube | Google Maps | Google | Twitter | Facebook", " So verwalten Sie Cookies", " Verwaltung Site-spezifischer Cookies", " Wenn Sie wissen m\u00f6chten, welche Site-spezifischen Cookies gespeichert wurden, pr\u00fcfen Sie die Datenschutz- und Cookie-Einstellungen Ihres bevorzugten Browsers.", " Cookies blockieren", " In den meisten modernen Browsern k\u00f6nnen Sie einstellen, dass keine Cookies auf Ihrem Ger\u00e4t abgelegt werden sollen. Der Nachteil ist, dass Sie jedes Mal, wenn Sie eine Website erneut besuchen, manuell Einstellungen vornehmen m\u00fcssen. Einige Dienste und Funktionen d\u00fcrften dann nicht richtig funktionieren (z. B. Anmeldung mit Ihrem Profil)."], "labels": ["1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Die Diskussion war Gift, \u00e4hnlich hilfreich wie etwa die Verletzung s\u00e4mtlicher Stammkr\u00e4fte. Die ARD berichtete kurz vor dem WM-Auftakt der deutschen Nationalmannschaft, eine Opposition im deutschen Handball plane die Inthronisierung des Kieler Coaches Alfred Gislason als Bundestrainer. Die Diskussion ging nat\u00fcrlich zu Lasten des aktuellen Nationaltrainers Martin Heuberger, der seit seiner Amts\u00fcbernahme nur wenige positive Ergebnisse liefern konnte.", "Egal, wie gro\u00df der Wahrheitsgehalt dieser Gedankenspiele ist - sie setzten den Bundestrainer vor dem WM-Auftaktspiel gegen Brasilien noch mehr unter Druck. Heuberger sah deshalb nach dem Spiel ziemlich erleichtert aus: Seine Mannschaft hatte Au\u00dfenseiter Brasilien nach anf\u00e4nglichen Schwierigkeiten locker 33:23 besiegt und f\u00fcr einen \u00fcberraschend guten Start ins WM-Turnier gesorgt.\"Ich hatte schon ein mulmiges Gef\u00fchl im Magen\", erkl\u00e4rte Heuberger anschlie\u00dfend, \"aber insgesamt war es ein ordentlicher Auftakt. Riesen-Kompliment an die Mannschaft, sie war heute fokussiert.\"", "Auch Kapit\u00e4n Oliver Roggisch sagte: \"Wir waren ein bisschen nerv\u00f6s, vor allem die jungen Spieler wussten manchmal nicht, wo sie stehen. Die zweite Halbzeit war daf\u00fcr schon ganz ordentlich.\"", "Die Brasilianer waren zum Auftakt ein Gegner, den normalerweise auch die deutsche Junioren-Nationalmannschaft besiegen muss. Diesen Gegner m\u00fcsse man sogar schlagen, wenn die Mannschaft direkt vom Mallorca-Urlaub kommt, unkte Fernsehexperte Bob Hanning. Apropos Hanning: Vor dem WM-Auftaktspiel wurde ebenfalls bekannt, dass der Manager der F\u00fcchse Berlin f\u00fcr das Amt des DHB-Vizepr\u00e4sidenten kandidieren will. \"Ich stelle meine Arbeitskraft zur Verf\u00fcgung\", erkl\u00e4rte Hanning gener\u00f6s. M\u00e4chtig was los beim deutschen Handballbund.", "Offensive Brasilianer", "Die Brasilianer agierten mit einer sehr offensiven 3-2-1-Formation. F\u00fcr die deutschen Nationalspieler insofern ungewohnt, dass die Variante zwar im deutschen Jugendbereich verst\u00e4rkt gelehrt wird, sich auf dem hohen Niveau in der Bundesliga jedoch nie durchgesetzt hat.", "Das deutsche Team begann \u00fcberaus nerv\u00f6s. Es gelang zwar h\u00e4ufig, die Brasilianer durch schnelles Verlagern oder Anspiele an den Kreis auseinanderzuspielen. Die Chancenverwertung bot jedoch Anlass zur Sorge - allein Adrian Pfahl, der sonst so treffsichere R\u00fcckraummann aus Gummersbach, zielte in den ersten neun Spielminuten gleich viermal daneben. Pfahl wurde daraufhin ausgewechselt. Nach zehn Minuten lag das deutsche Team 3:5 zur\u00fcck."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": [" Ich akzeptiere die Verarbeitung meiner personenbezogenen Daten f\u00fcr Marketing- und Werbeaktivit\u00e4ten (einschlie\u00dflich Newsletter und Werbeaktionen \u00fcber Produkte und Dienstleistungen von UpCommerce).", " Sie k\u00f6nnen Ihre Einwilligung jederzeit widerrufen, indem Sie eine E-Mail an privacy@upcommerce.com", " senden oder Ihre Nachricht abbestellen.", " W\u00fcnschen Sie eine einmalige Erfahrung? Autorisieren Sie den Benutzerprofil und Sie bekommen Empfehlungen \u00fcber Waren je nach Ihrem Browserverlauf und Eink\u00e4ufe auf der Website.< br />", " Sie k\u00f6nnen Ihre Einwilligung jederzeit widerrufen, indem Sie eine E-Mail an privacy@upcommerce.com", " senden oder Ihre Nachricht abbestellen.", " - Gebiete mit * sind obligatorisch", " - ** you must mark one of the two options ( I agree or I do not agree). You can either agree or not to continue"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["English Consumers are often worried because they do not have accurate information. more_vert", "Der Verbraucher ist oft beunruhigt, weil er keine genauen Informationen erh\u00e4lt.", "English But he was worried that all we seem to be doing is trading opinions about this. more_vert", "Aber er war beunruhigt dar\u00fcber, dass wir dar\u00fcber nur Meinungen auszutauschen scheinen.", "English We are worried because the accused do not have the right to mount a defence. more_vert", "Wir sind beunruhigt, weil diesen nicht das Recht gew\u00e4hrt wird, sich zu verteidigen.", "English and I'm a little worried about this cold affecting our battery efficiency. more_vert", "und ich bin etwas beunruhigt, da\u00df die K\u00e4lte unsere Batterien angreifen k\u00f6nnte.", "English We are also worried by the recent increase in the number of political detentions. more_vert", "Wir sind au\u00dferdem sehr besorgt \u00fcber den j\u00fcngsten Anstieg der politischen Inhaftierungen.", "English This is an area of European policy that a lot of citizens are very worried about. more_vert", "Dies ist ein Bereich europ\u00e4ischer Politik, \u00fcber den sich viele B\u00fcrger gro\u00dfe Sorgen machen.", "English I am a little worried that the British Government may be leant on by the Americans. more_vert", "Mich beunruhigt ein wenig, da\u00df die britische Regierung von den Amerikanern bekniet wird.", "English It is worried about the impact of illegal fish on price in the North of Scotland. more_vert", "Er ist besorgt \u00fcber die Auswirkungen illegalen Fischs auf den Preis im Norden Schottlands.", "English Russia is very worried about the threat of terrorism, and rightly so. more_vert", "Russland ist \u00fcber die terroristische Bedrohung sehr besorgt, und das zu Recht.", "English I have some sympathy with the Poles and others who are worried about this. more_vert", "Patienteninformationen m\u00fcssen meines Erachtens garantiert zuverl\u00e4ssig und objektiv sein.", "English Return rate -- the one that Soros was so worried about -- 97 percent. more_vert", "Die R\u00fccklaufquote -- die Soros solche Sorgen gemacht hatte -- liegt bei 97 Prozent.", "English In fact, we were rather worried about their administration and distribution. more_vert", "Vielmehr hegten wir eine gewisse Besorgnis im Hinblick auf ihre Verwaltung und Verteilung.", "English That is why we are so worried that all our hopes are destined to be dashed. more_vert", "Deshalb bef\u00fcrchten wir so sehr ein Scheitern aller unserer Hoffnungen.", "English Senegalese fishermen are worried by EU fishing operations in their waters. more_vert", "Die senegalesischen Fischer sind beunruhigt \u00fcber den Fischfang der EU in ihren Gew\u00e4ssern.", "English I am worried also because when we talk about new initiatives, we talk about somersaults. more_vert", "K\u00f6nnen Sie mir sagen, welchen Mehrwert Ma\u00dfnahmen zur R\u00fcckf\u00fchrung von Einwanderern haben?", "English But I also worried that part of it was that I was then a young woman. more_vert", "Aber ich bef\u00fcrchtete auch, dass es daran lag, dass ich eine junge Frau war.", "English We are worried about the burden on smalland medium-sized businesses. more_vert", "Wir sind zudem \u00fcber die Belastung kleiner und mittlerer Unternehmen besorgt.", "English I was hopeful of this, but am now growing increasingly worried . more_vert", "Ich war in dieser Hinsicht voller Hoffnung, bin aber jetzt zunehmend beunruhigt.", "English No profits on the back of people who are worried about their weight or health. more_vert", "Keine Profite auf dem R\u00fccken von Menschen, die sich um ihr Gewicht oder ihre Gesundheit sorgen.", "English But we are a little worried given that all the free trade areas are coming together. more_vert", "Angesichts der Verschachtelung all der Freihandelszonen kommt allerdings etwas Besorgnis auf."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["|Neueste Bilder|", "|Zuletzt kommentiert|", "|Tom Krey mit Ikarus Schmitz ... und Tsch\u00fcss ! in Bad M\u00fcnstereifel|", "Bei der Ausstellung \u201cWurzeln und Fl\u00fcgel\u201d der Open Air Ausstellung 2020 in der Stadt Bad M\u00fcnstereifel beteiligt sich Tom Krey mit seinem Gem\u00e4lde \u201cIkarus Schmitz ... und Tsch\u00fcss !\u201d", "Das Bild in Acryl auf Leinwand von 2020, 80 x 80 cm gro\u00df, wurde von einer Fach \u2013 Jury neben 29 anderen ausgew\u00e4hlt.", "Es wurde auf eine 2 m x 2 m gro\u00dfe Plane gedruckt und von Mai bis Oktober im Stadtgebiet Bad M\u00fcnstereifel pr\u00e4sentiert. Im November 2020 werden die Planen versteigert.", "Die Intension zum Werk:", "Ikarus Schmitz, dem flugbegeisterten Spross der in der Eifel weit verbreiteten und stark verwurzelten Familie Schmitz, ist es endlich gelungen, seine Konstruktion, den mit einem Wasserstoffmotor", "angetriebenen \u201cHeli \u2013 Helm\u201d, flugtauglich zu machen. Ein gro\u00dfer Schritt f\u00fcr die Menschheit !", "|17. HONERATHER SKULPTUREN SYMPOSION|", "|Eifeler Atiliertage(EAT) 2019|", "|WELTBILDER TEIL 3|", "Vernissage am Sonntag, den 1. September 2019 um 15.00 Uhr", "F\u00f6rderverein Maler der Eifel", "Dreiborner Stra\u00dfe 22", "53937 Schleiden-Gem\u00fcnd", "Anthropoz\u00e4n (1)", "Analoge Mittelformatfotografie", "Die Ausstellung ist bis 23. November 2019 jeweils freitags, samstags und sonntags von 13 \u2013 18 Uhr ge\u00f6ffnet.", "|Tom Krey ist diesen Sommer mit seinen Gem\u00e4lden in drei jurierten Ausstellungen vertreten|", "|weiterlesen \u2026|", "Tom Krey ist diesen Sommer mit seinen Gem\u00e4lden in drei jurierten Ausstellungen vertreten. In der Jahresausstellung der EVBK in Pr\u00fcm zeigt er erstmals ein Gem\u00e4lde in v\u00f6llig neuer Maltechnik.", "Zur 62. Internationalen Jahresausstellung der Europ\u00e4ischen Vereinigung Bildender K\u00fcnstler (EVBK) in Pr\u00fcm wurde sein Gem\u00e4lde \u201eFeldweg\u201c (100 x 140 cm) ausgew\u00e4hlt. Dies ist f\u00fcr Tom Krey seit 1996 bereits die 17. Annahme durch die internationale Jury der EVBK. Der \u201eFeldweg\u201c ist ein Gem\u00e4lde in seiner neuesten Maltechnik, die von ihm \u00d6lpixel-Technik getauft wurde. Mit diesem Gem\u00e4lde in der Jahresausstellung der EVBK wird seine neue Maltechnik erstmals einem gr\u00f6\u00dferen Publikum pr\u00e4sentiert. Seine neue Maltechnik feiert diesen Sommer damit eine Premiere.", "Die \u00d6lpixel-Technik ist durch den \u00fcppigen pastosen Auftrag von \u00d6lfarbe charakterisiert. So entstehen haptische dreidimensionale Farbfl\u00fcgel und virtuose Farbvibrationen. Aus der N\u00e4he betrachtet bieten Gem\u00e4lde dieser Technik dem Betrachter vielf\u00e4ltige Farbereignisse, w\u00e4hrend sich aus der Entfernung das Motiv klar herauskristallisiert. Auf Striche und Linien verzichtet Tom Krey bei dieser Maltechnik komplett, die Farbe allein ergibt die Form \u2013 so gelingen ihm kontempor\u00e4re Landschaftsbilder."], "labels": ["0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1"]}, {"text": ["| |", "| |", "| |", "| Sommerurlaub: Wir machen bis September Urlaub. Bestellungen und Versand sind weiterhin", "m\u00f6glich (wenn auch etwas eingeschr\u00e4nkt), Supportanfragen k\u00f6nnen aber", "erst wieder n\u00e4chsten Monat beantwortet werden.|", "Ihr Warenkorb \u00dcberpr\u00fcfen Sie bitte noch einmal kurz die von Ihnen in den", "Warenkorb gelegten Artikel und die gew\u00e4hlte Zahlweise (\u00dcberweisung, PayPal).", "Wenn alles zu Ihrer Zufriedenheit ist, fahren Sie bitte mit der Bestellung fort", "(durch Anklicken des Knopfs 'kaufen', der eine zahlungspflichtige Bestellung einleitet).", "Falls Sie die Anzahl der bestellten Artikel oder die Zahlungsweise", "\u00e4ndern m\u00f6chten, geben Sie bitte die gew\u00fcnschte Menge direkt in das", "entsprechende Feld ein und klicken Sie auf den Knopf 'neu berechnen'.", "Falls ein Artikel aus dem Warenkorb genommen werden soll, tragen Sie bitte", "eine Null ein (neu berechnen nicht vergessen!). Wenn Sie Ihrer Bestellung weitere", "Artikel hinzuf\u00fcgen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie nat\u00fcrlich auch", "weiter in unserem Angebot st\u00f6bern.", "Anmerkung: Bei Bestellungen au\u00dferhalb der EU entf\u00e4llt die deutsche", "MwSt, die in den angegebenen Preisen bereits enthalten ist.", "(Wechselkurse werden jeden Werktag mindestens einmal aktualisiert)", "| |", "Artikel hinzugef\u00fcgt:", "Konverter IDE 2,5\" (44-pol. m.) auf Secure Digital (SD) Card"], "labels": ["0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0"]}, {"text": [" Das Rentier ist ein Renntier", " Das Rentier kann bis zu 70 km pro Stunde schnell werden. Jedes Jahr finden in Lappland und anderen nordskandinavischen Regionen Renntier-Rennen statt. Dabei stehen die \u201eReiter\u201c auf Langlauf-Skiern oder liegen auf einem Schlitten und werden von den gro\u00dfen Tieren gezogen.", " |Wie auf einer Pferderennbahn werden sogar Geldwetten auf den Favoriten eines Rennens abgeschlossen. Das Ren ist wie der Elch ein so genannter Trughirsch. Es kann eine Schulterh\u00f6he von \u00fcber einem Meter und eine K\u00f6rperl\u00e4nge von bis zu 2 m erreichen. Ein ausgewachsenes Tier wird bis zu 150 kg schwer. Anders als Elche, leben Rentiere in einem Rudel mit bis zu 100 Tieren. Die wild lebenden Rentiere in den n\u00f6rdlichsten Waldregionen Europas, Asiens und Nordamerikas wandern jedes Jahr viele hundert Kilometer auf immer gleichen Wegen.|", " Im Winter suchen sie den Schutz der W\u00e4ldern und im Sommer die satten Weiden auf. W\u00e4hrend dieser Wanderungen schlie\u00dfen sich Rudel zu gro\u00dfen Herden mit \u00fcber tausend Tieren zusammen.", " Die etwa 20 verschiedenen Rentierarten, die in den Gebieten und L\u00e4ndern um den Nordpol herum leben, unterscheiden sich nur gering voneinander. Jede Art hat sich ihrem Lebensraum angepasst. Waldrentiere haben ein massiges, abgeflachtes Geweih, das etwas k\u00fcrzer ist, als das der in der Tundra lebenden Rentierarten.", " Daf\u00fcr haben die gr\u00f6nl\u00e4ndischen Rentiere oder das Alaska-Karibu einen k\u00fcrzeren Kopf und ein langes, schlankes Geweih. Bei allen Rentierarten und als einzige Hirschart tragen auch die weiblichen Tiere ein Geweih, das jedoch kleiner ausf\u00e4llt als bei den m\u00e4nnlichen Tieren. Rentiere haben ein dichtes und langes Fell, das je nach Lebensraum grau-braun bis wei\u00df sein kann. Die Hufe der Tiere sind sehr breit und sie k\u00f6nnen ihre Zehen weit spreizen, deshalb rutschen sie auch auf Schnee nicht aus. Rentiere sind, was ihre Nahrung angeht, recht gen\u00fcgsam. Auf ihrem Speisezettel stehen Gr\u00e4ser, Laub, Baumrinde, Moose, Flechten, Kr\u00e4uter und Pilze.", " In Europa gibt es nur noch in Norwegen eine wilde Population.", " |Ren oder Karibu?|", " Der nordamerikanische Rentier wird Karibu genannt. Diesen Namen haben ihm die Indianer des nord\u00f6stlichen Waldlands gegeben.", " F\u00fcr viele V\u00f6lker der Arktis war und ist das Rentier ein wichtiger Nahrungslieferant. Rentiere werden wie K\u00fche gemolken, die Milch schmeckt s\u00fc\u00df. Das Fleisch der Tiere wird zu Steaks, Schnitzel, Braten oder einem Rentiereintopf verarbeitet. Getrocknet wird es als kleiner Imbiss gegessen. Aus dem warmen Fell werden, wie aus dem Leder, Kleidungsst\u00fccke und Schuhe hergestellt.", " Seit dem 17. Jahrhundert werden in Lappland Rentiere als Nutztiere in gro\u00dfen Herden gehalten und gez\u00fcchtet. Die kr\u00e4ftigen, halbzahmen Tiere werden als Arbeitstiere, die Lasten tragen und Schlitten ziehen k\u00f6nnen, eingesetzt. Als die meisten Saami noch Nomaden waren, war eine eigene Rentierherde der ganze Stolz und Reichtum einer Familie.", " F\u00fcr Schlauwebbis", " Die Ureinwohner Lapplands nennen sich selbst S\u00e1pmelas, wir nennen sie Saami oder Samen. Fr\u00fcher waren sie J\u00e4ger und Nomaden, heute sind die meisten Saami sesshaft und leben vor allem vom Fischfang und der Landwirtschaft. Lappland hei\u00dft auf samisch S\u00e1pmi. Es ist kein eigener Staat, sondern ein Gebiet, das aus den n\u00f6rdlichen Teilen Finnlands, Schwedens, Norwegens und angrenzenden Teilen Russlands besteht. Insgesamt leben dort rund 70.000 Saami. Seit 1986 hat S\u00e1pmi eine eigene Flagge, denn wie viele Urv\u00f6lker auch, k\u00e4mpfen die Saami um das \u00dcberleben ihrer Kultur und f\u00fcr mehr Mitspracherechte. In Norwegen, Finnland und Schweden gibt es bereits Saami-Parlamente, damit in diesen drei L\u00e4ndern nicht mehr \u00fcber die K\u00f6pfe der Ureinwohner hinweg politische Entscheidungen getroffen werden.", " Text: Nicole Potthoff", " Briefpapier| N\u00fctzliches f\u00fcr die Schule & Kita | Lesezeichenvorlagen | Urkunden| Medaillen", " Fragen??? |DSE|Impressum|info@kidsweb.de"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0"]}, {"text": [" |Ihre Quelle f\u00fcr internationale Prepaid-Karten und Telefonkarten. Mehr als 15,4 Millionen verkaufte Karten seit 1999.|", " |<Warenkorb||||", " |<||USA Ausgabe|", " |Deutsch|", " Wo wollen Sie anrufen?", " Sparen Sie bis zu 95%", " mit PREPAID-KARTEN", " Tarife", " Suche", " Suche", " Sichere", " Kasse", " Kasse", " PIN E-Mail", " augenblicklich!", " augenblicklich!", " - W\u00e4hlen ohne PIN", " - Schnellwahl", " - Wiederaufladbare auto", " - Global Access-Nummern", " MINUTEN", " unser letzter Blog", " Lesen Sie die neuesten spannenden Artikel von CallingCards.com.", " F\u00dcR UNTERNEHMEN", " Firmengro\u00dfkunden", " Globale Tarife f\u00fcr den Einsatz in Unternehmen konzipiert, Mitarbeiter reisen, mehr.", " Unternehmen zu Unternehmen (B2B)", " Eigenmarken, Partner, Gro\u00dfhandel, Werbeartikel Druck und vieles mehr.", " MEHR DIENSTLEISTUNGEN", " Global Family", " Unbegrenzter Anrufplan - nur $ 10 pro Monat", " ConferenceCalls.com", " Telefonkonferenzen mit 1,9 Cent / min. Kostenlose Demo", " Interpreter.com", " Telefon Dolmetscher in mehr als 170 Sprachen"], "labels": ["1", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "0", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Eingeschleppte Arten", "Forscher kartieren Wege der Bioinvasoren", "Vielbefahrene H\u00e4fen und Schifffahrtsrouten sind die wichtigsten Einfallstore fremder Tier- und Pflanzenarten. Die Meeresbewohner reisen mit Schiffen um die Welt - und gef\u00e4hrden das \u00f6kologische Gleichgewicht.", "Berlin - Gro\u00dfe H\u00e4fen weltweit und Hauptschifffahrtsrouten sind die Ballungszentren der Bioinvasion. Zu diesem Schluss kommt eine am Sonntag ver\u00f6ffentlichte Studie der Universit\u00e4ten Oldenburg und Bristol, welche die globalen Transportwege von per Schiff eingeschleppten Arten erkundete. Die Modellrechnungen zeigten \"alle die gleichen Hotspots und Hochrisikorouten f\u00fcr Bioinvasion an\", erkl\u00e4rte Michael Gastner, Biologe der University of Bristol.", "Meeresbewohner k\u00f6nnen in den Ballasttanks der Schiffe oder am Rumpf h\u00e4ngend binnen weniger Tage Regionen erreichen, in denen sie nicht zu Hause sind. Ein Beispiel daf\u00fcr ist die Zebramuschel, die es vom Schwarzen Meer bis in die Gro\u00dfen Seen Nordamerikas geschafft hat, wo sie erstmals 1988 nachgewiesen wurden. Die Muscheln sind sehr durchsetzungsf\u00e4hig und st\u00f6ren dadurch das biologische Gleichgewicht.", "Wahre \"Ballungszentren der Bioinvasion\" sind nach Angaben der Forscher aus Deutschland und Gro\u00dfbritannien schon aufgrund ihrer Verkehrsdichte Riesenh\u00e4fen wie Hongkong und Singapur, die zu den Top 3 der Welt z\u00e4hlen. Aber es ist nicht allein die Zahl der Schiffsbewegungen, die das Risiko des Einschleppens von Tieren und Pflanzen in Ballastwassertanks oder am Rumpf erh\u00f6ht. Das Expertenteam identifizierte zus\u00e4tzliche Faktoren, darunter den Schiffstyp sowie die Gegebenheiten am Start- und Zielpunkt.", "Hamburg auf Platz 14", "Containerschiffe etwa fahren schneller als \u00d6ltanker und k\u00f6nnten deshalb die Invasion von fremden Arten beschleunigen, erkl\u00e4rte die Universit\u00e4t Oldenburg zu der Untersuchung, die in der Fachzeitschrift \"Ecology Letters\" ver\u00f6ffentlicht wurde und auf der mathematischen Analyse von fast drei Millionen Schiffsbewegungen aus den Jahren 2007 und 2008 basiert. Entscheidend seien dar\u00fcber hinaus auch die Wassertemperaturen.", "So sei das Risiko des Einschleppens fremder Arten in der ebenfalls stark befahrenen Nordsee mit gro\u00dfen Seeh\u00e4fen wie Hamburg (Top 14 weltweit) relativ gering. Die gro\u00dfen Nordsee-H\u00e4fen seien zwar ebenfalls wichtige Zielpunkte f\u00fcr Schiffe aus Asien, die niedrigen Wassertemperaturen sorgten allerdings daf\u00fcr, dass aus w\u00e4rmeren Gebieten mitgereiste Tiere und Pflanzen weitaus geringere \u00dcberlebenschancen haben.", "\u00c4hnliche nat\u00fcrliche Bedingungen wie in der Nordsee gebe es lediglich an der US-Ostk\u00fcste mit ihren H\u00e4fen wie New York. \"Wir verglichen unsere Modellergebnisse mit Felddaten. Und tats\u00e4chlich, die meisten invasiven Arten, die in der Nordsee vorkommen, haben ihre Heimat an der nordamerikanischen Ostk\u00fcste\", erkl\u00e4rte der Oldenburger Biologe Hanno Seebens.", "Mit ihren Invasionsrisiko-Karten wollen die Forscher den Kampf gegen die Ausbreitung fremder Tiere und Pflanzen unterst\u00fctzen. Bioinvasoren k\u00f6nnen im schlimmsten Fall einheimische Arten verdr\u00e4ngen und ganze \u00d6kosysteme ver\u00e4ndern. Eine L\u00f6sung f\u00fcr das weltweite Problem haben die Experten bereits anzubieten. \"Der beste Schutz gegen Bioinvasion ist es, sie einfach nicht zuzulassen. Das bedeutet, dass potentielle Invasoren einfach nicht von Bord d\u00fcrfen\", erkl\u00e4rte Studienleiter Bernd Blasius aus Oldenburg. Das Ballastwasser auf Schiffen m\u00fcsse permanent mit Filtern, Chemikalien oder keimt\u00f6tendem UV-Licht gereinigt werden."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": [" Willkommen im Team Rahn!", " Infos zum Probetraining", " Kursbuchung f\u00fcr Mitglieder", " Liebe Sportfreunde,", " wir freuen uns wieder trainieren zu k\u00f6nnen. Wegen der aktuellen Corona Pandemie gibt es jedoch einige Regeln zu beachten, um Euch und uns zu sch\u00fctzen.", " 1. Kursteilnahme nur nach Anmeldung: Hierzu bitte \u00fcber die NoExcuse App oder in der Online Buchung mit der E-Mail-Adresse aus eurem Vertrag registrieren und den gew\u00fcnschten Kurs buchen. Falls ihr doch nicht kommen k\u00f6nnt, bitte unbedingt wieder abmelden. Bei Fragen hierzu schreibt uns an sportschule-rahn@gmx.de.", " 2. Nutzung der Sportschule nur w\u00e4hrend der Kurse: Bitte fr\u00fchestens 5 Minuten vor dem gebuchten Kurs erscheinen und anschlie\u00dfend sp\u00e4testens 5 Minuten nach Kursende die Sportschule wieder verlassen, um einen reibungslosen Ablauf zu erm\u00f6glichen. Ihr helft uns somit euch m\u00f6glichst viele Kurse anbieten zu k\u00f6nnen.", " 3. Training mit Kontakt in 4er Gruppen: Wir freuen uns wieder mit Kontakt trainieren zu k\u00f6nnen! Dies ist jedoch nur in 4er Gruppen erlaubt. Eure Trainer werden euch in Gruppen einteilen und dies dokumentieren. Bitte unterst\u00fctzt sie hierbei, indem ihr Euch feste Partner sucht. Haltet zu Leuten au\u00dferhalb der 4er Gruppe bitte 1,5m Abstand.", " 4. Maskenpflicht au\u00dferhalb des Trainings: Im Treppenhaus und den Umkleidekabinen herrscht Maskenpflicht. Sobald ihr mit dem Training beginnt, k\u00f6nnt ihr die Maske absetzen.", " 5. Keine Nutzung der Duschen m\u00f6glich: Wenn m\u00f6glich am besten bereits umgezogen zum Training kommen. Wem das nicht m\u00f6glich ist, kann auch die Umkleiden nutzen. Die Duschen m\u00fcssen leider weiterhin geschlossen bleiben. Toiletten stehen selbstverst\u00e4ndlich zur Verf\u00fcgung.", " 6. Verhalten au\u00dferhalb der Kurse: Bitte keine Handshakes und Umarmungen zur Begr\u00fc\u00dfung, ebenso keine Gruppenbildung in und vor der Sportschule. Auch hier gelten die offiziellen Hygieneregeln, was bedeutet 1,5m Abstand zu anderen Leuten zu halten.", " Wir freuen uns auf Euch!", " Seit 1906 ist es unsere Leidenschaft Kampfsport zu unterrichten. In unserer gemeinn\u00fctzigen Sportschule bieten wir verschiedene Kampfsport- und Kampfkunstarten an. Hier ist f\u00fcr jeden etwas dabei! Unsere Trainer sind sehr gut ausgebildet und erfahren. Sie unterrichten mit Leidenschaft und fachlichem K\u00f6nnen. Vom blutigen Anf\u00e4nger bis zum aktiven Wettk\u00e4mpfer ist jeder bei uns willkommen.mm", " Die beste Adresse f\u00fcr Kampfsport in Steglitz-Zehlendorf", " Hier findest Du uns: Nicolaistr. 13-15, 12247 Berlin"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": [" | | SAGEN.at FORUM | |", " | |", " | |", " | |Statistiken", " ||Registrierte Benutzer ||2,481", " ||Fotos ||63,220", " ||Kommentare ||56,104", " ||Aufrufe ||456,057,003", " ||Belegter Speicherplatz ||18,035.7Mb", " | || |", " | |", " | |Autor | |", " | |SAGEN.at", " Administrator", " Registriert: April 2005", " Wohnort: Innsbruck", " Beitr\u00e4ge: 29,817", " | |", " | |", " | |Fr Dezember 31, 2010 9:48am | |Wertung: 10.00", " | |", " Wunderbares Dokument!", " Hier die Erkl\u00e4rung von der Entstehung des Schwefelbades.", " Wolfgang (SAGEN.at)", " | | | |", " Alle Zeitangaben in WEZ +2. Es ist jetzt", " 14:06 Uhr."], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "0", "0", "0"]}, {"text": [" Weihnachtsk\u00fcsse und Socken", " Steffi, Helene, Kim und Co.: Promis im Netz zum Fest", " Aktualisiert:", " - 3 Kommentare", " - Feedback", " - Weitere", " Berlin - Helene Fischer, Steffi Graf, Kim Kardashian: Viele Promis lassen Fans an ihrem Fest teilhaben, verbreiten Weihnachtsbotschaften oder zeigen K\u00fcsse oder Geschenke.", " Schlagerstar Helene Fischer ver\u00f6ffentlichte bei Facebook ein kurzes Video, warb f\u00fcr ihre ZDF-Show am Abend des ersten Weihnachtstages und sagte unter anderem: \"Genie\u00dft dieses wundervolle Weihnachtsfest im Kreise eurer Liebsten, lasst euch beschenken, esst was Tolles...\"", " Ich w\u00fcnsche Euch und Euren Liebsten von ganzem Herzen ein wundersch\u00f6nes Weihnachtsfest! Eure Helene Posted by Helene Fischer on Donnerstag, 24. Dezember 2015", " Moderator und Modemacher Guido Maria Kretschmer zeigte einen gemalten Christbaum mit Geschenken bei Facebook und schrieb: \"Ich w\u00fcnsche Euch und Euren Lieben ein besinnliches & friedliches Weihnachtsfest!\"", " Ich w\u00fcnsche Euch und Euren Lieben ein besinnliches & friedliches Weihnachtsfest!Alles <3 & GuteEuer Guido Posted by Guido Maria Kretschmer on Donnerstag, 24. Dezember 2015", " Der Musiker Elton John zeigte bei Instagram ganz britisch gef\u00fcllte Socken seiner Familie: \"Christmas Eve and the stockings are ready!\"", " Christmas Eve and the stockings are ready! @davidfurnish #ShareTheLove #Christmas #ChristmasStockings", " Filmstar Elyas M'Barek zeigte sich mit Socken in der Hand und schrieb wohl ironisch: \"Ihr wi$$t, wer die Socken geowned hat. Frohe Weihnachten, ihr Gangstas!!\"", " Ihr wi$$t, wer die Socken geowned hat. Frohe Weihnachten, ihr Gangstas!! Posted by Elyas M'Barek on Donnerstag, 24. Dezember 2015", " \"Tatort\"-Star Jan Josef Liefers schrieb bei Facebook: \"Auch wenn Weihnachten diesmal auf einen herrlichen Fr\u00fchlingstag mit fast 14 Grad f\u00e4llt, werden wir alle ein hoffentlich fr\u00f6hliches und gl\u00fcckliches Fest feiern! Ich w\u00fcnsche Euch von Herzen gute Freunde, eine entspannte Familie und ja... holt Euch keinen Sonnenbrand\"", " Auch wenn Weihnachten diesmal auf einen herrlichen Fr\u00fchlingstag mit fast 14 Grad f\u00e4llt, werden wir alle ein hoffentlich... Posted by Jan Josef Liefers on Donnerstag, 24. Dezember 2015", " Fu\u00dfballweltmeister Mario G\u00f6tze postete bei Instagram einen Tannenbaum und einen Tisch mit Essen und St\u00e4bchen - jedoch ohne die beiden Menschen, die dort dinieren.", " Dinner #partofmario", " Fu\u00dfball-Star Lukas Podolski postete bei Facebook ein Tannenbaumbild mit den dreisprachigen W\u00fcnschen \"Frohe Weihnachten\", \"Merry Christmas\" und polnisch \"Weso\u0142ych \u015bwiat\".", " Frohe Weihnachten \ud83c\udffbMerry Christmas \ud83c\udffbWeso\u0142ych \u015bwiat \ud83c\udffb#poldi #family #merrychristmas Posted by Lukas Podolski on Donnerstag, 24. Dezember 2015", " Die in Italien lebende Moderatorin Michelle Hunziker w\u00fcnschte bei Facebook: \"Buona vigilia a tutti! Vi abbraccio forte\" (Guten Heiligabend an alle! Ich w\u00fcnsch euch viel Kraft)", " Buona vigilia a tutti! Vi abbraccio forte Posted by Michelle Hunziker on Donnerstag, 24. Dezember 2015", " US-Fernsehpromi Kim Kardashian postete bei Instagram ein Foto von sich und Geschwistern von Weihnachten 1986.", " 1986 Christmas", " S\u00e4nger Heino schrieb bei Facebook zu einem Foto von sich und seiner Frau Hannelore mit Sektgl\u00e4sern in der Hand: \"Zum \"Fest der Liebe\" m\u00f6chte ich mich einmal ganz besonders bei euch f\u00fcr eure Treue und Unterst\u00fctzung bedanken! Ihr seid einfach super! Genie\u00dft die freien Tage! Hannelore & Heino\"", " Ihr Lieben,Hannelore und ich w\u00fcnschen euch von Herzen ein erholsames Weihnachtsfest! Zum \"Fest der Liebe\" m\u00f6chte ich... Posted by HEINO on Donnerstag, 24. Dezember 2015", " \"Tatort\"-Schauspielerin Aylin Tezel posierte vor einem geschm\u00fcckten Tannenbaum und schrieb bei Facebook: \"Happy to be #home for #christmas Frohe Weihnachten euch allen!\"", " Happy to be #home for #christmas Frohe Weihnachten euch allen! Posted by Aylin Tezel on Donnerstag, 24. Dezember 2015", " Steffi Graf posierte im Schnee mit ihrem Mann Andre Agassi und schrieb bei Facebook: \"Wir w\u00fcnschen Euch allen eine frohe und friedvolle Weihnachtszeit.\"", " Wishing all of you a wonderful holiday filled with peace and happiness. Wir w\u00fcnschen Euch allen eine frohe und friedvolle Weihnachtszeit. Posted by Stefanie Graf on Donnerstag, 24. Dezember 2015", " Ex-Fu\u00dfballstar David Beckham ver\u00f6ffentlichte bei Instagram gleich mehrere Fotos zum Fest, unter anderem wie er seine Frau Victoria unter einem Mistelzweig k\u00fcsste (\"Kisses at Christmas are always the best ones...\").", " Kisses at Christmas are always the best ones... Kids took this picture of mum and dad obviously slightly \u263a\ufe0f\u263a\ufe0f\u263a\ufe0f\u263a\ufe0f @victoriabeckham @brooklynbeckham ... Merry Christmas", " Frohe Weihnachten - auch von den Stars!", " dpa"], "labels": ["0", "1", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "0"]}, {"text": ["Selbstst\u00e4ndig im Netz - Blog", "Du m\u00f6chtest selbstst\u00e4ndig sein und Geld im Internet verdienen? Dann bist du hier genau richtig.", "Ich bin seit mehr als 14 Jahren Selbstst\u00e4ndig im Netz und lebe mittlerweile von meinen eigenen Blogs und Websites. Ich liebe es selbstst\u00e4ndig zu sein und alles selbst in der Hand zu haben. In meinem Blog findest du unter anderem Hilfe bei Problemen w\u00e4hrend der Gr\u00fcndung und in der Selbstst\u00e4ndigkeit. Es gibt Praxis-Tipps, Schritt-f\u00fcr-Schritt-Anleitungen, Interviews mit Selbstst\u00e4ndigen, reale Beispiele, Tipps zu Einnahmequellen und vieles mehr. Ebenso findest du hier mein E-Book, in dem du erf\u00e4hrst, wie du selbstst\u00e4ndig Geld mit einer Nischenwebsite verdienen kannst. Regelm\u00e4\u00dfig Tipps gibt es im Newsletter und im Podcast."], "labels": ["1", "1", "1"]}, {"text": ["NEW YORK (dpa-AFX) - Der Anstieg der \u00d6lpreise sorgt f\u00fcr einen positiven Stimmungsumschwung bei den Investoren weltweit und d\u00fcrfte an diesem Freitag auch zur Antriebsfeder der Wall Street werden. Der Leitindex Dow Jones sollte es deshalb gleich zum Auftakt zur\u00fcck \u00fcber die psychologisch wichtige Marke von 16 000 Punkten schaffen. Der Broker IG taxierte den Dow Jones Industrial", "Der Preisverfall beim \"schwarzen Gold\" hatte in den vergangenen Wochen weltweit Konjunktursorgen gesch\u00fcrt und die Aktienm\u00e4rkte hin- und hergeworfen. Bereits am Vortag aber hatten sich die \u00d6lpreise nach Zahlen zu den US-Reserven wieder etwas berappelt und den US-Leitindex leicht anschieben k\u00f6nnen.", "Am Freitag nun gingen die Preise f\u00fcr die beiden wichtigsten Roh\u00f6lsorten WTI und Brent weiter kr\u00e4ftig in die H\u00f6he. Die Aktienm\u00e4rkte in Asien und Europa reagierten bereits mit Kursaufschl\u00e4gen und liefern der Wall Street nun gute Vorgaben.", "Aus dem Stimmungstief heraus holten die Anleger zuletzt auch die Hoffnungen auf weiteres Billiggeld der Europ\u00e4ischen Zentralbank. EZB-Chef Mario Draghi hatte am Vortag die Pr\u00fcfung weiterer geldpolitischer Lockerungen bei der kommenden Sitzung im M\u00e4rz in Aussicht gestellt.", "Marktanalyst Jasper Lawler von CMC Markets warnte jedoch, dass der \u00d6lpreis derzeit f\u00fcr die M\u00e4rkte die wichtigere Rolle spiele. Damit stehe die Erholung an den Aktienm\u00e4rkten auf einem recht holperigen Grund. Tats\u00e4chlich verweisen Experten darauf, dass es kaum Signale f\u00fcr eine nachhaltige Trendwende am \u00d6lmarkt gebe, der unter einem Angebots\u00fcberhang \u00e4chzt.", "An diesem Freitag fordern neben dem \u00d6l weitere US-Konjunkturdaten die Aufmerksamkeit der Anleger. So stehen kurz nach dem Handelsstart unter anderem der Markit Einkaufsmanagerindex f\u00fcr das Verarbeitende Gewerbe sowie Daten vom H\u00e4usermarkt an.", "Auf Unternehmensseite d\u00fcrften nach dem j\u00fcngsten \u00d6l-Preisanstieg die Aktien von \u00d6lmultis und Rohstoffkonzernen im Fokus stehen. Im europ\u00e4ischen Handel gl\u00e4nzten viele Branchentitel bereits mit Gewinnen.", "Anleger bei General Electric (GE)", "ISIN US2605661048 US6311011026 US78378X1072", "AXC0110 2016-01-22/14:57"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0"]}]