[{"text": ["Buena ocupaci\u00f3n en las Sierras de C\u00f3rdoba por las vacaciones de invierno", "Varias localidades serranas y la propia capital cordobesa ten\u00edan, este fin de semana, buenos niveles de ocupaci\u00f3n, en el comienzo de la segunda quincena de vacaciones, especialmente por visitantes de Buenos Aires y Santa Fe.", "Seg\u00fan una recorrida de T\u00e9lam y datos de la Agencia C\u00f3rdoba Turismo, en Villa Carlos Paz, el lugar de mayor capacidad receptiva, la ocupaci\u00f3n estaba por arriba del 70 por ciento, de las 30.000 plazas disponibles para esta \u00e9poca.", "En La Falda, donde hoy conclu\u00eda el Festival Nacional del Tango, hay un 90 por ciento de caba\u00f1as ocupadas, mientras que los hoteles de tres estrellas registran un promedio del 85 por ciento, en tanto que en los de dos, el nivel alcanza el 50 por ciento.", "En R\u00edo Ceballos, ciudad representativa de las sierras chicas, el nivel de reservas para la semana llega al 57 por ciento, tras un fin de semana con el 65 por ciento, pero se espera un aumento importante para el pr\u00f3ximo, cuando se dispute all\u00ed el Campeonato Nacional de Metegol.", "En Cosqu\u00edn, ciudad cabecera del Departamento Punilla, se desarrolla el Festival de Pe\u00f1as, que continuar\u00e1 s\u00e1bado y domingo pr\u00f3ximos, lo que marc\u00f3 un grado de ocupaci\u00f3n de 70 por ciento.", "En Mina Clavero, en el oeste provincial, las autoridades municipales calcularon una ocupaci\u00f3n del 65 por ciento y recibieron gran cantidad de consultas para los d\u00edas venideros en esa ciudad de Traslasierra.", "Alta Gracia, de la regi\u00f3n de Paravachasca, tuvo un exitoso fin de semana con 90 por ciento de ocupaci\u00f3n en hoteles y caba\u00f1as, con un promedio de pernoctaci\u00f3n de tres noches.", "Villa General Belgrano, en tanto, sede de la tradicional Fiesta del Chocolate Alpino, que se prolongar\u00e1 hasta el 29 de julio, alcanz\u00f3 alrededor de 80 por ciento, acorde con la calidad de la convocatoria.", "En tanto su vecina Santa Rosa de Calamuchita, que atrae con sus \"Sabores serranos\", combinaci\u00f3n de gastronom\u00eda regional con espect\u00e1culos musicales, logr\u00f3 una ocupaci\u00f3n del orden del 65 por ciento, lo que ha generado un intenso movimiento en la regi\u00f3n a los 100 kil\u00f3metros al sur de C\u00f3rdoba.", "Mientras que, en La Cumbrecita, tambi\u00e9n del Valle de Calamuchita, \u00fanico pueblo peatonal del pa\u00eds, cont\u00f3 con una ocupaci\u00f3n este s\u00e1bado y domingo del 90 por ciento.", "En el norte del Valle de Punilla, La Cumbre tambi\u00e9n tuvo un registro alto con el 70 por ciento de ocupaci\u00f3n.", "Por \u00faltimo, en la ciudad capital, C\u00f3rdoba, erigida en un verdadero baluarte del turismo, especialmente en esta \u00e9poca del a\u00f1o, el grado de ocupaci\u00f3n estuvo en un 65 por ciento y de acuerdo a los datos consignados, con visitantes de todo el pa\u00eds.", "Con nuestra suscripci\u00f3n digital disfrut\u00e1s de m\u00e1s de 300 art\u00edculos exclusivos por mes y naveg\u00e1s sin l\u00edmites nuestros sitios. Tenemos newsletters premium, una comunidad exclusiva para vos, descuentos con Club La Voz y m\u00e1s.", "M\u00e1s de Turismo", "Extienden el plazo de inscripci\u00f3n al Fondo de Auxilio y Capacitaci\u00f3n Tur\u00edstica para MiPyMEs", "Alivio fiscal para el sector tur\u00edstico", "La temporada de verano que se viene: \"Cada provincia tendr\u00e1 su plan\"", "El gobernador de C\u00f3rdoba anunci\u00f3 medidas econ\u00f3micas para el sector tur\u00edstico", "M\u00e1s vistas", "{{ title }}", "Por las provincias"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Cursos de licencia a2", "... sus conocimientos y obtener Licencia Profesional... Aprende sobre: Licencia de Conducir, Prevenci\u00f3n de riesgos, Conductores profesionales...", "... sus conocimientos y obtener Licencia Profesional... Aprende sobre: Licencia de Conducir, Prevenci\u00f3n de riesgos, Conductores profesionales...", "- Sala de clases muy peque\u00f1a para la cantidad de alumnos.", "- Es parctico, localizacion comoda, buenos profesores temario muy bueno y basico.", "...Licencia Profesional A2,A3,A4. Nuestra instituci\u00f3n cuenta con un completo equipo de profesionales relacionados con los cursos impartidos, todos certificados por el Ministerio de transportes y telecomunicaciones. Dentro de estos profesionales, contamos con Psic\u00f3logos, Prevencionistas, Mec\u00e1nicos... Aprende sobre: Licencia Profesional A3, Licencia Profesional A2, Conductor de ambulancia...", "...Clase A2 y A4 Material De Apoyo: Cuestionario Examen Municipal Clase A Requisitos Para Realizar Curso: Tener 2 A\u00f1os Cumplidos Con Licencia Clase... Aprende sobre: Conductores profesionales, Licencia de Conducir...", "- Lo \u00fanico que me chate\u00f3 del curso eran las salas de clases que no se soportaba el aire a\u00fan abriendo las ventanas , demasiado chica para la cantidad de alumnos", "...Curso de conductores para obtenci\u00f3n de Licencia Profesional Clase A2, para conducir indistintamente taxis, ambulancias o veh\u00edculos motorizados... Aprende sobre: Conductores de ambulancias, Transporte interurbano, Licencia de Conducir...", "- Lo \u00fanico que me chate\u00f3 del curso eran las salas de clases que no se soportaba el aire a\u00fan abriendo las ventanas , demasiado chica para la cantidad de alumnos\u2190 | \u2192 ver todas", "...a las 23:00 horas en nuestras instalaciones Los participantes pueden iniciar el curso una vez por semana, comenzando por cualquier m\u00f3dulo. Consulte previamente por el d\u00eda... Aprende sobre: Conducir con excelencia, Sacar su licencia clase A-2...", "...Dirigido a: Poseedores de licencia B m\u00e0s de 2 a\u00f1os A dictarse en Quillota y Llay Llay... Aprende sobre: Derecho del transporte, Transporte terrestre, Transporte carga...", "...Curso Profesional para la obtenci\u00f3n de licencia clase A2 y A4. Nuestros cursos est\u00e1n dictado por profesionales en las distintas \u00e1reas se centran en la formaci\u00f3n de profesionales de la conducci\u00f3n. Contamos con una moderna flota de veh\u00edculos.... Aprende sobre: Legislaci\u00f3n laboral, Mec\u00e1nica automotriz, Conducci\u00f3n de autobuses urbanos...", "... en la conducci\u00f3n. 4.- Acreditar haber estado en posesi\u00f3n, durante a lo menos dos a\u00f1os, de la Licencia Profesional Clase A2 o Clase A1. DOCUMENTACI\u00d3N REQUERIDA... Aprende sobre: Conductores de ambulancias, Transporte interurbano, Conductores profesionales...", "..., con capacidad m\u00e1xima de 17 personas. Requisitos para optar a la Licencia Tener a lo menos 20 a\u00f1os cumplidos. Acreditar ser egresado de ense\u00f1anza b\u00e1sica. Tener... Aprende sobre: Conductores de ambulancias, Licencia de Conducir...", "... c\u00e9dula de identidad chilena vigente. Haber estado en posesi\u00f3n de una Licencia Clase A1 (obtenida antes del 8 de marzo de 1997) o A2, durante al menos dos... Aprende sobre: Conductores de ambulancias, Licencia de Conducir, Conductores profesionales..."], "labels": ["1", "1", "0", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Filtros", "Filtrar por colonias", "- Versalles (4)", "- Emiliano Zapata (2)", "- 5 de Diciembre (1)", "- El Palmar de Aramara (1)", "- Pitillal Centro (1)", "- Puerto Vallarta Centro (1)", "- Villas Vallarta Ceco (1)", "Actividades relacionadas", "Los 10 mejores Restaurantes Japoneses en Puerto Vallarta", "1 - Sushi Xpress - Puerto Vallarta", "Los Tules Plaza Caracol 20 B, Versalles. Puerto Vallarta. Jalisco.", "prestamos servicio a domicilio. Teppanyaki. Yakntori. Arroz Frito. Kushi Age. Sushi. Cosmos. Helado Frito y Mas.", "2 - Kensao Sushi & Bar - Puerto Vallarta", "Francisco Medina Ascencio 2485 C 4, Plaza Peninsula. Puerto Vallarta. Jalisco.", "Atencion. A Eventos Especiales. prestamos servicio a domicilio. Excelente Sushi de la Bahia.", "3 - Sushi Express - Puerto Vallarta (Versalles) - Puerto Vallarta", "Los Tules 178, Versalles. Puerto Vallarta. Jalisco.", "Arroz Frito. Brochetas. Sushi. Yakimeshi. Japonesa-sushi. Teppanyaki.", "4 - Samurai - Puerto Vallarta", "Diana 216, Versalles. Puerto Vallarta. Jalisco.", "Yakimeshi. Japonesa-sushi. Arroz Frito. Sushi. Teppanyaki. Brochetas.", "5 - Sushi Express - Puerto Vallarta (Versalles) - Puerto Vallarta", "Los Tules 178, Versalles. Puerto Vallarta. Jalisco.", "Japonesa-sushi. Teppanyaki. Sushi. Brochetas. Arroz Frito. Yakimeshi.", "6 - Toyo Foods - Puerto Vallarta", "Panama 337, 5 de Diciembre. Puerto Vallarta. Jalisco.", "Arroz. Calpitogo.", "7 - Restaurante Lic.enciado Miguel Aleman Velasco - Puerto Vallarta", "Lazaro Cardenas 172, Pitillal Centro. Puerto Vallarta. Jalisco.", "Otros Restaurantes con Servicio Limitado.", "8 - Zushi Time - Puerto Vallarta", "Olas Altas 356, Emiliano Zapata. Puerto Vallarta. Jalisco.", "9 - Bon Sai - Puerto Vallarta", "Call Prisciliano Sanchez Sn 8182, El Palmar de Aramara. Puerto Vallarta. Jalisco.", "10 - Hashi Sushi - Puerto Vallarta", "Call Juarez 797, Puerto Vallarta Centro. Puerto Vallarta. Jalisco.", "Tsunami Bar Cocina Japonesa - Puerto Vallarta", "Centro Comercial Villas Vallarta Loc 32 34-a, Villas Vallarta Ceco. Puerto Vallarta. Jalisco.", "Sunami - Puerto Vallarta", "Cent Villa Vallarta S/N 32a, Las Glorias. Puerto Vallarta. Jalisco.", "Kensao Sushi & Bar - Puerto Vallarta", "Boulevard Francisco Medina Ascencio 2485 C 4, Plaza Peninsula. Puerto Vallarta. Jalisco.", "Sabor de Ote - Puerto Vallarta", "Olas Altas 414, Emiliano Zapata. Puerto Vallarta. Jalisco."], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["A 690 m de altitud, la estaci\u00f3n de deportes de invierno Sankt Johann est\u00e1 en el coraz\u00f3n del dominio esquiable de Salzburg Amade Sport World. Ah\u00ed, los esquiadores y surferos pueden esquiar en m\u00e1s de 650km de pistas de esqu\u00ed. De St. Johann in Pongau, se puede llegar, sin quitarse los esqu\u00eds, a las estaciones de deportes de invierno de Alpendorf, Wagrain y Flachau. Venga a esquiar a esta estaci\u00f3n de esqu\u00ed t\u00edpica de Austria, en Sankt Johann in Pongau. No le defraudar\u00e1 el ambiente de la vida nocturna, la variedad del apres-ski y la calidad de la acogida que le dar\u00e1 St. Johann in Pongau. Ideal para estancias en los deportes de invierno en familia y entre amigos, podr\u00e1 alquilar su material de esqu\u00ed en uno de los establecimientos Skiset de St Johann. Los esquiadores y surferos estar\u00e1n encantados por la amplia elecci\u00f3n del material de esqu\u00ed, la calidad del material (menos de 3 a\u00f1os) y la acogida que le dar\u00e1n los skimen en la tienda.", "Seleccione una tienda", "N\u00b01 del alquiler de esqu\u00ed: La mejor planificaci\u00f3n de sus vacaciones de esqu\u00ed con Skiset", "Alquiler esqu\u00eds St. Johann i. Pg Alpendorf", "Para su alquiler de esqu\u00ed,", "Skiset se encarga de todo. Su reserva es r\u00e1pida y f\u00e1cil. Transmitimos", "el conjunto de su reserva al establecimiento que prepara su pedido con", "antelaci\u00f3n. Tanto si desea alquilar esqu\u00eds en St. Johann i. Pg Alpendorf como si es un", "snowboard, le proponemos packs adultos e infantiles. Skiset, son 800", "establecimientos de alquiler de esqu\u00eds en 400 estaciones de Europa y de", "Estados Unidos. Siempre hay uno cerca de su lugar de residencia en la", "estaci\u00f3n St. Johann i. Pg Alpendorf", "Un material s\u00faper reciente y consejos personalizados St. Johann i. Pg Alpendorf", "En Skiset, le atienden profesionales y apasionadoss de la monta\u00f1a.", "Esquiadores famosos o profesores de la estacion St. Johann i. Pg Alpendorf, nuestros", "consejeros sabr\u00e1n guiarle seg\u00fan lo que busca, su nivel, y tambi\u00e9n seg\u00fan", "las condiciones del momento en la estaci\u00f3n St. Johann i. Pg Alpendorf. Siempre", "situados en las mejores ubicaciones de las estaciones, nuestros", "establecimientos son un espacio dedicado al placer de esquiar.", "Para su alquiler de esqu\u00eds en St. Johann i. Pg Alpendorf, benef\u00edciese de un", "material preparado, reciente y de establecimientos cerca de su", "residencia, esto tambi\u00e9n es el compromiso Skiset.", "Si te gust\u00f3 de la estacion St. Johann i. Pg Alpendorf, que le gustar\u00e1:", "Skiset St. Johann i. Pg Alpendorf, preparador de esquiadores", "Desde hace cerca de 20 a\u00f1os en St. Johann i. Pg Alpendorf, Skiset prepara a los", "esquiadores gracias a sus equipos de profesionales en las mayores", "estaciones de esqu\u00ed", "europeas y norteamericanas.", "Elija entre las 400 estaciones de la red Skiset en", "Francia,", "Suiza,", "Italia,", "Austria,", "Espa\u00f1a su", "establecimiento gracias al plano de situaci\u00f3n y las fechas de su", "estancia. A continuaci\u00f3n, seleccione el material entre las decenas de", "modelos de esqu\u00eds o snowboards recientes, e indique sus datos antes de", "pagar."], "labels": ["1", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Bienvenidos a la p\u00e1gina de Gontxea, una acogedora casa rural ubicada en el centro de Arizkun, encantadora localidad navarra y buen ejemplo del t\u00edpico pueblo baztan\u00e9s.", "Esta casa tradicional est\u00e1 completamente reformada por lo que comodidad y confort se combinan con el sabor de lo r\u00fastico y rural, haciendo de la estancia en Gontxea una deliciosa experiencia dif\u00edcil de olvidar.", "En Gontxea te sentir\u00e1s como en casa. Ven y disfruta de unos d\u00edas en contacto directo con la naturaleza, llenos de tranquilidad, relax y descanso.", "Actualidad", "Gontxea Casa rural \u2013 Landetxea"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Red label", "\u00a1Ven a nuestro s\u00faper!", "Aprovecha precios irresistibles y env\u00edos r\u00e1pidos a domicilio.", "$ 533", "Whisky Johnnie Walker Red Label Mini Scotch 200ml Cj 6pzas", "$ 1,279", "Whisky Johnnie Walker Blend Red Label 3 L", "$ 519", "Whisky Johnnie Walker Etiqueta Roja De 1000 Ml.", "$ 520", "Whisky Johnnie Walker Etiqueta Roja (12 Miniaturas)red 50ml", "$ 199", "Johnnie Walker * 375 Ml * Red Label - Etiqueta Roja", "$ 65", "Miniatura Red Label Johnnie Walker 1 Pz", "$ 473", "Whisky Johnnie Walker Blend Red Label 1 L", "Ver todos", "Whisky Johnnie Walker Red Label Mini Scotch 200ml Cj 6pzas por Cava del Duero$ 533 4512x $ 52 70", "Env\u00edo gratis", "Whisky Johnnie Walker Blend Red Label 3 L por Dprisa$ 1,28012x $ 126 43", "Env\u00edo gratis", "Whisky Johnnie Walker Etiqueta Roja De 1000 Ml. por 5 Liquor Store$ 51912x $ 51 27", "Env\u00edo gratis", "Whisky Johnnie Walker Etiqueta Roja (12 Miniaturas)red 50ml por Vendemos Vino$ 52012x $ 51 37", "Env\u00edo gratis", "Johnnie Walker * 375 Ml * Red Label - Etiqueta Roja por Vendemos Vino$ 19912x $ 19 66", "Miniatura Red Label Johnnie Walker 1 Pz por Vendemos Vino$ 65", "Whisky Johnnie Walker Blend Red Label 1 L por Dprisa$ 473 2512x $ 46 75", "Env\u00edo gratis", "Whisky Johnnie Walker Blend Red Label 375 Ml por Dprisa$ 276 1712x $ 27 28", "Whisky Johnnie Walker Blend Red Label 700 Ml por Dprisa$ 359 0212x $ 35 47", "Caja De 12 Whisky Johnnie Walker Blend Red Label 1 L por Dprisa$ 5,95712x $ 588 51", "Env\u00edo gratis", "Caja De 24 Whisky Johnnie Walker Blend Red Label 375 Ml por Dprisa$ 5,50712x $ 544 07", "Env\u00edo gratis", "Caja De 12 Whisky Johnnie Walker Blend Red Label 700 Ml por Dprisa$ 4,62412x $ 456 80", "Env\u00edo gratis", "Caja De 48 Whisky Johnnie Walker Blend Red Label Pocket Scot por Dprisa$ 4,31012x $ 425 83", "Env\u00edo gratis", "Caja De 3 Whisky Johnnie Walker Blend Red Label 3 L por Dprisa$ 4,43812x $ 438 44", "Env\u00edo gratis", "Mini Whisky Johnnie Walker Et Roja 050ml por Vinos Am\u00e9rica$ 70 01", "Reves Whisky Red Label por Vid Mexicana$ 84912x $ 83 87", "Env\u00edo gratis", "Red Label $ 33018x $ 23 96Estado De M\u00e9xico", "Red Label $ 30018x $ 21 78Estado De M\u00e9xico"], "labels": ["1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["- \u00bfCu\u00e1les son las causas de la destrucci\u00f3n de un ecosistema?", "- \u00bfCu\u00e1les son las causas del peligro de extinci\u00f3n de las ballenas?", "- Tres causas humanas del calentamiento global", "- Causas y efectos de la urbanizaci\u00f3n", "- \u00bfLos flamencos est\u00e1n en peligro de extinci\u00f3n?", "Animales en peligro de extinci\u00f3n que viven en la selva tropical", "Jupiterimages/Photos.com/Getty Images", "Los animales se consideran \"en peligro de extinci\u00f3n\" cuando este riesgo es evidente porque los espec\u00edmenes vivos son muy pocos, o cuando est\u00e1n amenazados por factores ambientales o de depredadores. Las selvas tropicales son hogar de mas o menos la mitad de todas las especies animales conocidas, a pesar del hecho de que \u00fanicamente cubren alrededor del 6 por ciento de la superficie de la Tierra. Muchas especies en peligro de extinci\u00f3n habitan en la selva tropical, pero est\u00e1n amenazados por actividades humanas como deforestaci\u00f3n y caza.", "La importancia de las selvas tropicales", "La selva tropical es crucial, no solo para la supervivencia de los animales que viven en ella, sino para toda la vida que hay en el planeta. La selva tropical es fuente del 20 por ciento del ox\u00edgeno del mundo, as\u00ed que su destrucci\u00f3n tendr\u00eda un impacto tremendo sobre el suministro de ox\u00edgeno de la Tierra. La selva tropical tambi\u00e9n absorbe alrededor de una quinta parte del di\u00f3xido de carb\u00f3n del mundo, lo cual ayuda a compensar el calentamiento global; sin la selva tropical, el calentamiento global empeorar\u00eda.", "Amenazas a la selva tropical", "Muchas actividades humanas -como la tala ilegal de \u00e1rboles, la agricultura y la cr\u00eda de ganado- ponen en peligro a la selva tropical y a sus habitantes. Estas actividades han estado ocurriendo por milenios, pero en el pasado ten\u00edan un impacto mucho menos en la selva tropical porque la tecnolog\u00eda era mucho menos eficiente. Sin embargo, en tiempos modernos, los efectos de estas actividades son mucho m\u00e1s devastadores: dependiendo de la regi\u00f3n, el \u00edndice de deforestaci\u00f3n puede ser tan alto como 16.058 km cuadrados (6.200 millas cuadradas) anualmente.", "Amenazas para animales en la selva tropical", "Cualquier amenaza a la selva tropical es una amenaza a los animales dentro de ella (como el orangut\u00e1n, que pasa el 90 por ciento de su vida en \u00e1rboles). Sin embargo, estos animales tambi\u00e9n enfrentan otras amenazas. Los humanos representan estas amenazas, que consisten principalmente en cazar y capturar animales tanto de manera legal como ilegal. Adem\u00e1s se encuentran enfrentados con amenazas del ambiente; los animales en peligro de extinci\u00f3n de la selva tropical se encuentran en serios y alarmantes problemas.", "Lo que t\u00fa puedes hacer", "Existen muchas maneras de ayudar. Utiliza menos productos de papel, recicla a menudo. Tambi\u00e9n puedes reducir o eliminar tu consumo de carne roja, ya que una gran cantidad de \u00e1rboles de la selva tropical son cortados para hacer espacio para que pasten las vacas. Tambi\u00e9n es importante escribir cartas a tus representantes gubernamentales locales, pidiendo que creen y apoyen leyes que protejan a las selvas tropicales. Puedes escribir cartas similares a corporaciones que amenazan a las selvas tropicales con sus negocios.", "M\u00e1s art\u00edculos", "C\u00f3mo quitar bet\u00fan de zapatos del cuero\u2192", "C\u00f3mo reducir el impacto negativo en los ecosistemas\u2192", "Uso excesivo de los recursos naturales\u2192", "Qu\u00e9 tipo de animales viven en las Grandes Llanuras\u2192", "C\u00f3mo salvar a los osos polares\u2192", "\u00bfCu\u00e1les son diferentes ecosistemas?\u2192", "- Animal Corner: Endangered Animals (Especies en peligro de extinci\u00f3n)", "- The Encyclopedia of Earth; Poaching (Caza ilegal); Magelah Peter; Oct. 5, 2007"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["No se ha encontrado!", "Anuncios relacionados Fotografia Semi-Profesional para: empresas. eventos, Cumplea\u00f1os Infantiles, fotoProductos Tambien hago videos para: empresas. eventos, GRUPO INVERCROPOLIS", "Ventajas de nuestros amarres:", "- Mejor presentaci\u00f3n e imagen de su producto en el sitio de venta", "- Material Animadores de Fiestas Infantiles Y M\u00e1s", "Animaci\u00f3n, pintacaritas, globomagia el mejor servicio con m\u00e1s de 4 a\u00f1os de experiencias", "Nivel: Algodon dulce, cotufas, colchones, set arte, animacion, pintacarita, sonido, perros, baby gym", "TODO PARA FIESTAS INFANTILES", "SOMOS TUS Sombreros para Hora Loca", "Todo para tu hora loca...sombreros tem\u00e1ticos...converse decorados para novias y quincea\u00f1eras...y cotillones de Odontologia General E Infantil", "Odontologia general, ortodoncia (brackets) al mejor precio, promocion limpieza y blanqueamiento y limpieza y colchon inflable alquiler", "colchon inflable 3x4, SE ALQUILA CON con su operador por hora", "Observaciones adicionales:", "Ideal para fiestas SHOW INFANTILES , de FROZEN , PRINCESAS Y MAS", "Show infantiles todo los que busque, solo pregunte que si lo tenemos, 04149427887...."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["||", "2010-04-01 02:52 - Respuestas: 5 - Tema n\u00ba: 2674592", "pppanxo", "Windows 7 .", "ola necesito saber como cambiar el lenguaje de una compaq CQ60-615dx con windows 7 a espa\u00f1ol por favor o como la reinicio desde los ajustes de fabrica?", "Comentarios adicionales: No hab\u00eda instalado ning\u00fan programa, ni cambiado nada de hardware en el PC.", "||", "jalaga", "Re: Cambiar el lenguaje ingles a espa\u00f1ol w7 - 2010-04-01 02:58 -", "Respuesta 2", "Int\u00e9ntalo en - panel de control- configuraci\u00f3n regional e idioma-.", "Es de bien nacidos, ser agradecidos.", "HEAVY METAL POWER", "||", "pppanxo", "Re: Cambiar el lenguaje ingles a espa\u00f1ol w7 - 2010-04-01 03:05 -", "Respuesta 3", "muxas gracias.. y aora surgio otro problema.. lo cambie del panel de control pero solo me cambia el lenguaje de mi teclado yo lo qe kiero es qe todo se ponga en espa\u00f1ol, es qe me la mandaron de eua asi y no se como cambiarle", "||", "jalaga", "Re: Cambiar el lenguaje ingles a espa\u00f1ol w7 - 2010-04-01 03:40 -", "Respuesta 4", "Perdona por la demora, pero la culpa no es m\u00eda, es de windows update, que ha empezado a actualizar, y me ha dejado con la respuesta a medias.", "Empezamos de nuevo ( espero que esta vez me deje terminar ) .", "Tengo tambi\u00e9n un equipo con w7, y cuando lo arranqu\u00e9 la 1\u00aa vez me dio la opci\u00f3n de configurar el idioma, y me previno de que ser\u00eda la \u00fanica vez que me dejar\u00eda elegir. No daba opci\u00f3n a cambiar despu\u00e9s, y eso en el manual lo dejaba bien clarito. Por lo tanto creo que te tocar\u00e1 formatear el sistema, pero si no te corre mucha prisa, sigue con este mismo post, por si alguien te da una soluci\u00f3n v\u00e1lida.", "En lo que a mi respecta, con lo que te dije antes, era simplemente para ver si con lo de la configuraci\u00f3n regional y de idioma se te solucionaba el problema, pero al no haber sido as\u00ed, prefiero que sigas con el post antes de formatear, m\u00e1s que nada por si tienes archivos importantes dentro de la m\u00e1quina.", "Que tengas suerte.", "Es de bien nacidos, ser agradecidos.", "HEAVY METAL POWER", "||", "Fuliazo", "Re: Cambiar el lenguaje ingles a espa\u00f1ol w7 - 2010-04-01 05:51 -", "Respuesta 5", "Es posible cambiar el idioma en windows 7, pero para esto debes llenar 2 requisitos:", "1: Tener Windows 7 Ultimate o Windows 7 Enterprise. No funciona con otras versiones.", "2: Tener una licencia original de windows.", "Si cumples ambos requisitos, se puede hacer usando el MUI siguiendo esta gu\u00eda de Microsoft", "Salu2", "Si en los requisitos del sistema pide windows vista o superior... \u00bfpor qu\u00e9 no funciona en mi Ubuntu?"], "labels": ["0", "0", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "0", "1", "1", "0", "0", "1", "1", "0", "1", "0", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Cuando se formule una consulta sobre un vuelo o se haga una reserva a trav\u00e9s de una agencia de viajes en la Uni\u00f3n Europea, todos los pasajeros tienen derecho a recibir una informaci\u00f3n neutra y precisa:", "A no ser que un pasajero solicite algo diferente, una agencia de viajes debe facilitar al pasajero informaci\u00f3n neutra a partir del sistema informatizado de reservas, en particular, sobre:", "Las diferentes opciones disponibles para efectuar un desplazamiento en el siguiente orden:", "Todas las tarifas existentes en las diferentes l\u00edneas a\u00e9reas, tal y como se anuncian.", "Una agencia de viajes debe facilitar al pasajero acceso directo a la informaci\u00f3n que ofrece el sistema inform\u00e1tico si \u00e9ste lo solicita, sea permitiendo que contemple la pantalla, sea imprimiendo su contenido.", "Si el billete se reserva directamente, la agencia de viajes o la compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea deben transmitir al pasajero toda la informaci\u00f3n disponible en el sistema inform\u00e1tico sobre:", "La identidad de la compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea que prestar\u00e1 realmente el servicio, si es distinta de la compa\u00f1\u00eda mencionada en el billete.", "Los cambios de aeronave durante el desplazamiento.", "Las escalas durante el desplazamiento.", "Las transferencias entre aeropuertos durante el desplazamiento.", "Denegaci\u00f3n de embarque, cancelaci\u00f3n, retraso de vuelos y cambio de clase (consideraciones generales)", "El Reglamento (CE) n\u00b0 261/2004 del Parlamento Europeo y del Consejo, de 11 de febrero de 2004, en vigor desde el 17 de febrero de 2005, establece normas comunes para las Compa\u00f1\u00edas A\u00e9reas en materia de indemnizaci\u00f3n y de asistencia a los pasajeros en caso de denegaci\u00f3n de embarque, cancelaci\u00f3n o gran retraso de un vuelo.", "Este Reglamento se aplica:", "Siempre que los pasajeros dispongan de una reserva confirmada en el vuelo de que se trate y, excepto en el caso de la cancelaci\u00f3n, se presenten a facturaci\u00f3n a la hora indicada previamente o, de no indicarse hora alguna, con una antelaci\u00f3n m\u00ednima de cuarenta y cinco minutos respecto de la hora de salida anunciada:", "A los pasajeros que partan de un aeropuerto situado en el territorio de un Estado miembro sujeto a las disposiciones del Tratado.", "A los pasajeros que partan de un aeropuerto situado en un tercer pa\u00eds con destino a otro situado en el territorio de un Estado miembro sujeto a las disposiciones del Tratado, salvo que se les hayan prestado las atenciones que disponga la legislaci\u00f3n de ese tercer pa\u00eds.", "No se aplicar\u00e1 a los pasajeros que viajen con billete de compa\u00f1\u00eda o con un billete de precio reducido que no est\u00e9 directa o indirectamente a disposici\u00f3n del p\u00fablico.", "Los transportistas a\u00e9reos, y as\u00ed lo hacemos siempre en Iberia, dar\u00e1n prioridad y atenci\u00f3n especial a las personas con movilidad reducida y a todos sus acompa\u00f1antes; as\u00ed como a los menores no acompa\u00f1ados.", "Denegaci\u00f3n de embarque", "1. Condiciones para pasajeros denegados a embarque", "En el caso de que en un vuelo existan m\u00e1s pasajeros con reserva confirmada que plazas disponibles siempre y cuando hayan efectuado los tr\u00e1mites de facturaci\u00f3n con el tiempo m\u00ednimo requerido, IBERIA pedir\u00e1 voluntarios para que cedan su plaza confirmada a cambio de una indemnizaci\u00f3n inmediata pactada y la asistencia mencionada en el apartado 1.2.", "Si no se encontraran suficientes voluntarios y se tuviera que denegar el embarque a otros pasajeros contra su voluntad, estos pasajeros tendr\u00e1n derecho a una indemnizaci\u00f3n y a atenciones. Cuando exista una raz\u00f3n justificada para denegar el embarque, los pasajeros no tendr\u00e1n derecho a ninguna clase de indemnizaci\u00f3n y/o asistencia. Se podr\u00e1 denegar el embarque cuando se de alguna de las siguientes situaciones:", "(a) Que el transporte del Pasajero y/o de su Equipaje pueda poner en peligro la seguridad, la salud, el confort, la integridad de la aeronave o de alguna de sus partes, o la comodidad de los otros Pasajeros o de la tripulaci\u00f3n. En particular, si el Pasajero hace uso de intimidaci\u00f3n, adopta un comportamiento o utiliza un lenguaje agresivo e insultante para con el personal de tierra y/o la tripulaci\u00f3n.", "(b) Que el estado f\u00edsico o mental del Pasajero, incluyendo un estado causado por el consumo de alcohol, drogas o medicamentos pueda suponer un peligro, e incluso un riesgo, para \u00e9l mismo, los otros Pasajeros, la tripulaci\u00f3n o los bienes.", "(c) Que el Pasajero haya perturbado la seguridad, el orden y/o la disciplina durante el check-in del vuelo o, en caso de vuelos de conexi\u00f3n, durante un vuelo anterior y el Transportista tenga motivos fundados para creer que dicho comportamiento podr\u00eda repetirse.", "(d) Que el Pasajero se haya negado a someterse a los controles de seguridad previstos y/o se haya negado a acreditar debidamente su identidad.", "(e) Cualquier otra situaci\u00f3n an\u00e1loga basada en razones de salud, seguridad o falta de documentos de viaje, siempre que se encuentre debidamente motivada y la misma sea susceptible de poner en peligro la salud de los pasajeros y/o de la tripulaci\u00f3n, la seguridad de los pasajeros y/o de la tripulaci\u00f3n o cuando el pasajero no presente los documentos de viaje exigidos por cualquier autoridad competente conforme a la legislaci\u00f3n vigente aprobada por cada Estado.", "1.1 Indemnizaciones por denegaci\u00f3n de embarque", "La indemnizaci\u00f3n se podr\u00e1 abonar en met\u00e1lico, por transferencia bancaria electr\u00f3nica, por transferencia bancaria, cheque o, previo acuerdo con el pasajero, bonos de viaje u otros servicios.", "El bono electr\u00f3nico que le proporciona Iberia en estas situaciones, puede ser canjeado por dinero en efectivo o por un bono de viaje (MCO) que tiene un valor superior y puede ser utilizado para la compra de billetes de Iberia.", "|A||Vuelos de menos de 1.500 km||250 EUR* \u00f3 MCO|", "|B||Vuelos intracomunitarios de m\u00e1s de 1.500 km y para el resto de entre 1.500 y 3.500 km||400 EUR* \u00f3 MCO|", "|C||Resto de vuelos no incluidos en los puntos anteriores||600 EUR* \u00f3 MCO|", "* La compensaci\u00f3n se reducir\u00e1 en un 50% cuando la hora de llegada del vuelo alternativo no sea superior a 2 horas (vuelos incluidos en apartado A), 3 horas (vuelos incluidos en apartado B) o 4 horas (vuelos incluidos en apartado C).", "1.2 Asistencia por denegaci\u00f3n de embarque", "El pasajero puede elegir entre:", "Conducci\u00f3n a su destino final, en condiciones de transporte comparables, lo antes posible o en fecha posterior a conveniencia del pasajero en funci\u00f3n de las plazas disponibles.", "Reembolso** en un plazo de 7 d\u00edas del trayecto o trayectos del recorrido no utilizados, y del trayecto o trayectos del recorrido realizados si el viaje ya no tiene raz\u00f3n de ser y a un vuelo de vuelta al primer punto de partida.", "Adem\u00e1s el pasajero recibir\u00e1 gratuitamente:", "Bebida y comida suficientes en funci\u00f3n del tiempo que sea necesario esperar.", "Dos llamadas telef\u00f3nicas, o el env\u00edo de dos mensajes de t\u00e9lex, o dos mensajes de fax, o dos correos electr\u00f3nicos.", "Si fuera necesario pernoctar: alojamiento, cuando proceda, y transporte de ida y vuelta entre el aeropuerto y el lugar de alojamiento.", "2. Cancelaciones de vuelos", "2.1 Indemnizaciones por cancelaci\u00f3n", "El Reglamento contempla que el transportista a\u00e9reo encargado de efectuar un vuelo no est\u00e1 obligado a pagar una indemnizaci\u00f3n al pasajero:", "Si se puede probar que la cancelaci\u00f3n se debe a circunstancias extraordinarias que no podr\u00edan haberse evitado incluso si se hubieran tomado todas las medidas razonables (casos de inestabilidad pol\u00edtica, condiciones meteorol\u00f3gicas incompatibles con la realizaci\u00f3n del vuelo, riesgos para la seguridad, deficiencias inesperadas en la seguridad del vuelo, congesti\u00f3n aeroportuaria, gesti\u00f3n del tr\u00e1fico a\u00e9reo y huelgas que afecten a las operaciones del transportista a\u00e9reo).", "Si se avisa al pasajero de la cancelaci\u00f3n del vuelo, al menos con dos semanas de antelaci\u00f3n respecto a la hora de salida prevista.", "Si se avisa al pasajero de la cancelaci\u00f3n del vuelo, entre dos semanas y siete d\u00edas de antelaci\u00f3n respecto a la hora de salida prevista y se le ofrece un transporte alternativo que le permita salir con no m\u00e1s de dos horas de antelaci\u00f3n respecto a la salida original del vuelo y llegar a su destino final con menos de cuatro horas de retraso con respecto a la hora de llegada prevista en el vuelo inicialmente contratado.", "Si se avisa al pasajero con menos de siete d\u00edas de antelaci\u00f3n a la hora de salida prevista y se le ofrece otro vuelo que le permita salir con no m\u00e1s de una hora de antelaci\u00f3n con respecto a la hora de salida original de su vuelo y llegar a su destino final con menos de dos horas de retraso con respecto a la hora de llegada prevista en el vuelo inicialmente contratado.", "Si no se da ninguna de estas circunstancias, los pasajeros con reserva de plaza confirmada para un vuelo que sea cancelado, tendr\u00e1n derecho a:", "125 euros para vuelos de hasta 1.500 km, cuando el transporte alternativo ofrecido tenga una hora de llegada a destino no superior a dos horas con respecto a la inicialmente prevista en el vuelo reservado; o a 250 euros, si el retraso es superior a dos horas.", "200 euros para todos los vuelos intracomunitarios de m\u00e1s de 1.500 km y para todos los dem\u00e1s vuelos de entre 1.500 y 3.500 km, cuando el transporte alternativo ofrecido tenga una hora de llegada a destino no superior a tres horas, con respecto a la inicialmente prevista en el vuelo reservado; o a 400 euros si el retraso es superior a tres horas.", "300 euros para todos los vuelos no incluidos en los puntos anteriores, cuando el transporte alternativo ofrecido tenga una hora de llegada a destino no superior a cuatro horas, con respecto a la inicialmente prevista en el vuelo reservado; o a 600 euros si el retraso es superior a cuatro horas.", "Las indemnizaciones se podr\u00e1n abonar en met\u00e1lico, por transferencia bancaria electr\u00f3nica, por transferencia bancaria, cheque o, previo acuerdo con el pasajero, en bonos de viaje u otros servicios.", "El bono electr\u00f3nico que le proporciona Iberia en estas situaciones, puede ser canjeado por dinero en efectivo o por un bono de viaje (MCO) que tiene un valor superior y puede ser utilizado para la compra de billetes de Iberia.", "Para proceder a tramitar su indemnizaci\u00f3n, le rogamos que se ponga en contacto con nuestro Centro de Atenci\u00f3n al Cliente, a trav\u00e9s de los tel\u00e9fonos o direcciones que encontrar\u00e1 al final de este folleto.", "2.2 Asistencia por cancelaci\u00f3n", "El pasajero puede elegir entre:", "Conducci\u00f3n a su destino final, en condiciones de transporte comparables, lo antes posible o en fecha posterior a conveniencia del pasajero en funci\u00f3n de las plazas disponibles.", "Reembolso** en un plazo de 7 d\u00edas del trayecto o trayectos del recorrido no utilizados, y del trayecto o trayectos del recorrido realizado si el viaje ya no tiene raz\u00f3n de ser y a un vuelo de vuelta al primer punto de partida.", "Adem\u00e1s, el pasajero recibir\u00e1 gratuitamente:", "Bebida y comida suficientes en funci\u00f3n del tiempo que sea necesario esperar.", "Dos llamadas telef\u00f3nicas o el env\u00edo de dos mensajes de t\u00e9lex, o dos mensajes de fax, o dos correos electr\u00f3nicos.", "Si es necesario pernoctar: alojamiento, cuando proceda, y transporte de ida y vuelta entre el aeropuerto y el lugar de alojamiento.", "3. Retrasos de vuelos", "3.1 Asistencia por retraso", "Cuando IBERIA prevea un retraso de:", "Dos horas o m\u00e1s en vuelos de hasta 1.500 km.", "Tres horas o m\u00e1s, en vuelos intracomunitarios de m\u00e1s de 1.500 km y de todos los dem\u00e1s vuelos de entre 1.500 y 3.500 km.", "Cuatro horas o m\u00e1s, en el resto de los vuelos.", "Se ofrecer\u00e1 gratuitamente a los pasajeros:", "Bebida y comida suficientes en funci\u00f3n del tiempo que sea necesario esperar.", "Dos llamadas telef\u00f3nicas, o el env\u00edo de dos mensajes de t\u00e9lex, o dos mensajes de fax, o dos correos electr\u00f3nicos.", "Si es necesario pernoctar: alojamiento, cuando proceda, y transporte de ida y vuelta entre el aeropuerto y el lugar de alojamiento.", "Cuando el retraso sea superior a cinco horas, el pasajero podr\u00e1 optar por el reembolso**, en un plazo de 7 d\u00edas, del trayecto o trayectos del recorrido no utilizados, y del trayecto o trayectos del recorrido realizado si el viaje ya no tiene raz\u00f3n de ser, y a un vuelo de vuelta al primer punto de partida.", "4. Cambio de clase", "Si un transportista a\u00e9reo acomoda a un pasajero en una plaza de clase inferior a aqu\u00e9lla por la que se pag\u00f3 el billete, en siete d\u00edas reembolsar\u00e1** las siguientes proporciones del precio del tramo o de los tramos en que esto se produzca:", "El 30% para todos los vuelos de 1.500 km o menos.", "El 50% para todos los vuelos intracomunitarios de m\u00e1s de 1.500 km, y para todos los dem\u00e1s vuelos de entre 1500 y 3500 km.", "El 75% para todos los vuelos no incluidos en los puntos anteriores.", "** Reembolsos: Para solicitar la tramitaci\u00f3n de un reembolso en los casos mencionados, el comprador del billete deber\u00e1 dirigirse a la oficina, Agencia o Punto de Venta en el que realiz\u00f3 la compra del mismo.", "Indemnizaciones y plazos que afectan a las incidencias de equipajes", "La raz\u00f3n de indemnizar tiene su base objetiva en el accidente o da\u00f1o y proceder\u00e1, hasta los l\u00edmites de responsabilidad que en este cap\u00edtulo se establecen \"de forma proporcional a los perjuicios sufridos\" y siempre que la compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea no haya tomado todas las medidas razonables para evitar el da\u00f1o o le haya sido imposible tomar dichas medidas (Reglamentos CE 2027/1997 y 889/2002).", "|En tr\u00e1fico nacional e internacional|", "|DEMORA|", "|EXTRAV\u00cdO (Ver NOTA 1)|", "|DETERIORO (Ver NOTA 2)|", "|NOTAS|", "Primeras Atenciones:", "Entrega de KIT PERNOCTA a pasajeros NO RESIDENTES en la Escala de la incidencia, que se prevea que van a pasar la noche sin su equipaje.", "Indemnizaci\u00f3n por Demora:", "Evaluaci\u00f3n, a la presentaci\u00f3n de facturas, de gastos relacionados con el hecho de no haber dispuesto de las pertenencias personales que conten\u00eda el equipaje, hasta 1.131 derechos especiales de giro por pasajero(*).", "Con previa declaraci\u00f3n especial de valor:", "El importe declarado, con prima pagada.", "(Art. 22 Convenio de Montreal y Anexo Reglamentos CE 2027/1997 y 889/2002)", "Sin previa declaraci\u00f3n de valor:", "Hasta 1.131 derechos especiales de giro por pasajero (*).", "Con previa declaraci\u00f3n de especial valor:", "El importe declarado, con prima pagada.", "(Art. 22 Convenio de Montreal y Anexo Reglamentos CE 2027/1997 y 889/2002)", "Se proceder\u00e1 alternativamente y por este orden:", "1\u00ba Reparaci\u00f3n de la pieza da\u00f1ada o bien,", "2\u00ba Sustituci\u00f3n por otra similar o bien,", "3\u00ba Hasta 1.131 derechos especiales de giro por pasajero(*).", "(Art. 22 Convenio de Montreal y Anexo Reglamentos CE 2027/1997 y 889/2002)", "1. De la indemnizaci\u00f3n resultante, deber\u00e1 deducirse lo ya indemnizado por demora.", "2. Estas soluciones se aplicar\u00e1n en el mismo orden de preferencia y seg\u00fan las posibilidades del caso.", "* El valor del derecho especial de giro, seg\u00fan la definici\u00f3n del Fondo Monetario Internacional, fluct\u00faa diariamente, por lo que se aplicar\u00e1 la equivalencia vigente en la fecha de la incidencia. Puede solicitar informaci\u00f3n a nuestros servicios o consultar la p\u00e1gina web del Banco de Espa\u00f1a (www.bde.es).", "Plazos que afectan a las incidencias de equipajes:", "\"El recibo del equipaje facturado sin protesta (apertura del P.I.R. en el mostrador correspondiente) por parte del destinatario constituir\u00e1 presunci\u00f3n, salvo prueba en contrario, de que los mismos han sido entregados en buen estado y de conformidad con el documento de transporte\" (Art. 31 del Convenio de Montreal).", "En adici\u00f3n, el pasajero \"debe se\u00f1alarlo por escrito a la compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea lo antes posible. Si el equipaje da\u00f1ado es equipaje facturado (...) en el plazo de siete d\u00edas, y en caso de retraso, de veinti\u00fan d\u00edas, en ambos casos a partir del d\u00eda en que el equipaje se puso a su disposici\u00f3n\" ( Art. 31 del Convenio de Montreal y Anexo Reglamentos CE 2027/1997 y 889/2002).", "|Finalidad del plazo||En tr\u00e1fico nacional e internacional|", "|Para presentar la reclamaci\u00f3n de indemnizaci\u00f3n:|", "|Para ejercitar la acci\u00f3n de reclamaci\u00f3n:|", "Demora. . . . . . . 21 d\u00edas", "Extrav\u00edo. . . . . . . 21 d\u00edas", "Deterioro. . . . . . 7 d\u00edas", "(Art. 22 Convenio de Montreal y Anexo Reglamentos CE 2027/1997 y 889/2002)", "Caduca a los DOS A\u00d1OS.", "(Art. 22 Convenio de Montreal y Anexo Reglamentos CE 2027/1997 y 889/2002)", "Art\u00edculos que no deben ser transportados en el equipaje:", "Conforme a las Condiciones Generales de Transporte de Iberia, a las que se hace referencia en el contrato de transporte (billete) suscrito entre ambas partes, el pasajero no deber\u00e1 incluir en el equipaje facturado art\u00edculos considerados como peligrosos, fr\u00e1giles, perecederos o valiosos (dinero, joyas, metales preciosos, ordenadores, dispositivos electr\u00f3nicos personales, documentos negociables, valores mobiliarios ni otros objetos de valor, documentos de negocio, pasaportes y dem\u00e1s documentos de identificaci\u00f3n o muestras)."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Vale,, esta es una de las mejores tiradas de cartas esde hace tiempo,ya que a parte de parecerme todas buenas ,,, innovan en sus clanes perfectamente ,,, ,,empezamos ,,,", "Gretchen(Roots4*),,7/5,, con cura de 2 con un maximo de 10,,, quiza la menos buena ,, ,a mi me parece muy estrategica en el clan ,,ya que contamos con buenos reductores y ademas en T1 con pocos da\u00f1os, es mortal ,,, nota :7", "Spyke(Berzerk4*),, 7/5,, con -4 poder min 4!!!,,, que quiere decir eso ,que sin modificadores de poder ni SOA esta carta es en los primeros rounds un 7/7 enfrentandose a un 4 de poder ,, esta ganado casi siempre ,,para mi la mejor de la tanda sin duda y opino que es incluso mejor que Elvis,, pero eso por gustos ,, otro titan para los Berzerk,,,aunque seguimos necesitando un reductor", "nota:9", "Karrion(Nightmare5*),, 7/5,, veneno 2 min 0!!! gran aporte para los Nightmare el elenco de 5* de este clan es increible,,,, vale ,,los que compren esta carta ,, podran ganar usandola en 1\u00ba turno con todos los pillzs,,por que?,,porque en este clan tenemos a orlok y Dudley Ld y demas reductores,, eso si aguantamos bien al rival , vamos es una bestia ,,,me la han colado mucho con el veneno de Pesth,, pues imaginaros con uno el doble de potente ,,, brutal", "nota: 8", "Flanagan(Junkz2*),,7/2,,con stop bonus,,un monstruo ,,el peque\u00f1o Lehane ,, cabe perfectamente en un deck Junkz,, asegurando los 2 da\u00f1itos o lo qu es mejor quitando del medio a montanas Uppers y demas ,, ,muy grande", "nota:8"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["17 agosto 2020", "Desde que se ofrece esta prestaci\u00f3n -que se implant\u00f3 en 2017- se han evitado 4.200 estancias hospitalarias, ya que pueden recibir tratamientos antibi\u00f3ticos por v\u00eda parenteral en casa sin necesidad de ingreso", "7 agosto 2020", "Profesionales de Epidemiolog\u00eda, Microbiolog\u00eda, Medicina Preventiva, centros de salud y equipos directivos trabajan para identificar, aislar y citar en el menor tiempo posible a los contactos de una persona que acaba de dar positivo en PCR, a fin de evitar la transmisi\u00f3n comunitaria del virus", "28 julio 2020", "Son procedimientos quir\u00fargicos complejos en bebes prematuros muy fr\u00e1giles, por debajo del kilo de peso y con menos de 30 semanas de edad gestacional o en aquellos pacientes que, sin cumplir estas dos condiciones, presentan una inestabilidad cl\u00ednica que hace que el traslado a quir\u00f3fano suponga un riesgo", "24 julio 2020", "Se ir\u00e1n desplazando de forma progresiva a partir del 1 de agosto y hasta finales de mes, a fin de liberar la primera planta del Hospital Materno Infantil y poder comenzar las obras de la nueva Unidad de Cuidados Intensivos Pedi\u00e1trica", "17 julio 2020", "La delegada de Salud y Familias, Mar\u00eda Jes\u00fas Botella, ha visitado hoy esta estructura de 210 metros cuadrados ubicada a la entrada de urgencias, que entr\u00f3 en funcionamiento en el d\u00eda de ayer", "8 julio 2020", "El equipo de Otorrinolaringolog\u00eda ha realizado con \u00e9xito la primera laringectom\u00eda supragl\u00f3tica, que aporta numerosas ventajas al paciente ya que es una intervenci\u00f3n transoral sin incisiones (TORS), frente a la cirug\u00eda abierta de cuello que se realizaba hasta ahora", "30 junio 2020", "La viuda del psiquiatra que da nombre al centro, Celia Fern\u00e1ndez, ha donado este retrato que el artista contempor\u00e1neo realiz\u00f3 en 1962", "19 junio 2020", "El equipo de Cirug\u00eda General y Digestiva del hospital ha realizado un total de 188 intervenciones (colon y recto, hepatectom\u00edas, v\u00eda biliar y pancreatectom\u00edas) desde que se iniciara la actividad rob\u00f3tica a mediados de 2018", "21 agosto 2020", "Tras 155 d\u00edas en cuidados intensivos, es tambi\u00e9n de una de las personas que ha registrado una estancia m\u00e1s prolongada en UCI de Espa\u00f1a desde que se inici\u00f3 la pandemia", "12 agosto 2020", "Los equipos de trasplantes han llevado a cabo 116 injertos de los 393 efectuados en Andaluc\u00eda y se han registrado 13 donaciones, un balance que pone de manifiesto la capacidad del centro y la recuperaci\u00f3n del ritmo de actividad", "Audio del Coordinador de Trasplantes Jos\u00e9 Mar\u00eda Due\u00f1as", "31 julio 2020", "Se han sustituido todos los equipos con tecnolog\u00eda de \u00faltima generaci\u00f3n que aporta mayor precisi\u00f3n diagn\u00f3stica, mejor estadificaci\u00f3n en pacientes con c\u00e1ncer de mama, m\u00e1s orientaci\u00f3n para la planificaci\u00f3n del tratamiento, adem\u00e1s de mayor rapidez en la obtenci\u00f3n de im\u00e1genes", "27 julio 2020", "Hoy ha comenzado a funcionar el primero de los TACs que se ir\u00e1n recibiendo durante los pr\u00f3ximos meses y que permitir\u00e1n renovar la flota tecnol\u00f3gica e incrementar el n\u00famero de equipos en uno m\u00e1s", "23 julio 2020", "El complejo sanitario cordob\u00e9s participa en un proyecto europeo que pretende evaluar la eficacia de la colocaci\u00f3n de estas pr\u00f3tesis por cateterismo en pacientes en los que, por su complejidad, no est\u00e1 recomendado el tratamiento habitual que es la cirug\u00eda", "16 julio 2020", "Una obra de arte emotiva y optimista que pretende mostrar el esfuerzo y la dedicaci\u00f3n de los profesionales durante la pandemia por Covid-19 es la imagen elegida por el complejo sanitario para decir gracias a los centenares de instituciones, colectivos, personas y empresas que durante los \u00faltimos meses han aportado su granito de arena para hacer m\u00e1s f\u00e1cil la labor del personal sanitario y no sanitario", "1 julio 2020", "Un equipo multidisciplinar de Ginecolog\u00eda y Medicina Nuclear ha puesto en marcha esta t\u00e9cnica que favorece la calidad de vida de las pacientes al reducir cirug\u00edas agresivas y permite un tratamiento m\u00e1s personalizado", "24 junio 2020", "La generosidad de tres donantes ha hecho posible este extraordinario logro que pone de manifiesto el \u00e9xito del protocolo de desescalada del programa de trasplantes, pudiendo dar respuesta a los pacientes con varios quir\u00f3fanos funcionando de forma simult\u00e1nea", "Audio del Coordinador de Trasplantes Jos\u00e9 Mar\u00eda Due\u00f1as", "Hospital Universitario Reina S&f\u00eda", "UAP. Publicada resoluci\u00f3n de modificacion de la resoluci\u00f3n provisional de admitidos/excluidos", "UAP. Publicada resoluci\u00f3n provisional de admitidos y excluidos convocatoria Ingeniero T\u00e9cnico", "Profesionales. Oferta de El Corte Ingl\u00e9s para profesionales del hospital", "Las nuevas consultas de Pediatr\u00eda y Ginecolog\u00eda del Castilla del Pino atienden ya a sus primeros pacientes. La actividad ha comenzado con las consultas pedi\u00e1tricas, concretamente con Endocrinolog\u00eda Pedi\u00e1trica, Neumolog\u00eda y... [Leer m\u00e1s]", "Hist\u00f3rico", "INSTITUCIONES Y ADMINISTRACI\u00d3N", "KIOSCO DE PRENSA", "Web actualizada el 21-8-2020", "7 - Ir a inicio del contenido", "A - Inf. atajos de teclado", "1999-2020 \u00a9 Hospital Universitario Reina Sof\u00eda.", "Avda. Men\u00e9ndez Pidal, s/n 14004 C\u00f3rdoba. Tel\u00e9fono 957 010 000.", "Pol\u00edtica Editorial - Aviso legal - Accesibilidad - Pol\u00edtica de Privacidad - Mapa web - Contacto"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Este a\u00f1o he comenzado a secar tomate (cherry y de pera) y calabacino; para ello hago lo siguiente:", "- Lavo cada fruto con agua.", "- En el caso de los tomates los parto por la mitad y les quito algo de jugo si tienen mucho ya que si no, no terminan de secarse bien y se corre el riesgo que durante el invierno salga moho por tener mucha humedad.", "- En el caso del calabacino lo parto en rodajas de aproximadamente 1 cm.", "- Pongo cada trozo sobre una malla met\u00e1lica elevada con respecto al suelo y la ubico en un sitio al sol. Es importante que les de el sol y que les de el aire tanto por la cara de arriba como por la cara de abajo, por tanto la malla debe estar elevada.", "- Pongo unos granos de sal gorda en cada trozo para ahuyentar a insectos y facilitar su conservaci\u00f3n.", "- En el caso del calabacino, les doy la vuelta para que el secado se haga por las dos caras.", "- En el caso del tomate no es necesario, ya que la cara que no tiene piel (por la que he aplicado el corte) cae hacia el sol y por la otra cara s\u00f3lo hay piel.", "- En el caso del tomate, dejo cada trozo hasta que su elasticidad sea como la de un chicle; es decir, que al doblarlos tengan suficiente humedad como para que no se rompan.", "- En el caso del calabacino, dejo cada trozo hasta que su textura sea semejante a la de una patata frita."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Kiasma", "|Kiasma|", "|Localizaci\u00f3n|", "|Pa\u00eds||Finlandia|", "|Ciudad||Helsinki|", "|Coordenadas||60\u00b010\u203218\u2033N 24\u00b056\u203213\u2033E / 60.171666666667, 24.936944444444Coordenadas: 60\u00b010\u203218\u2033N 24\u00b056\u203213\u2033E / 60.171666666667, 24.936944444444|", "|Informaci\u00f3n general|", "|Tipo||Arte contempor\u00e1neo|", "|Creaci\u00f3n||1968|", "|Inauguraci\u00f3n||1998|", "|Informaci\u00f3n visitantes|", "|Sitio web||kiasma.fi|", "El Kiasma (construido de 1993 a 1998) es un museo de arte contempor\u00e1neo localizado en la avenida Mannerheimintie, de la ciudad de Helsinki, Finlandia. Exhibe la colecci\u00f3n de arte contempor\u00e1neo de la Galer\u00eda Nacional Finlandesa. La meta principal del museo es hacer m\u00e1s popular al arte contempor\u00e1neo y reforzar su estatus.", "Historia[editar]", "Un concurso de dise\u00f1o arquitect\u00f3nico para construir un museo de arte contempor\u00e1neo en la ciudad de Helsinki fue realizado en 1992. La convocatoria estaba dirigida para arquitectos de los pa\u00edses b\u00e1lticos y de Escandinavia, aunque tambi\u00e9n participaron 5 arquitectos reconocidos internacionalmente. En 1993, el trabajo Chiasma del arquitecto estadounidense Steven Holl fue seleccionado de los 516 concursantes. La construcci\u00f3n del disputado y controvertido Kiasma comenz\u00f3 en 1996 y finaliz\u00f3 en 1998.", "Antes y durante la obra de construcci\u00f3n se cre\u00f3 una gran discusi\u00f3n sobre la localizaci\u00f3n del museo entre la estatua ecuestre de Carl Gustaf Emil Mannerheim y la oficina central de correos; el lugar fue criticado por ser demasiado estrecho e inapropiado. El Kiasma fue acusado de estropear los alrededores y fondo de la estatua. Del mismo modo, la elecci\u00f3n de un dise\u00f1o estadounidense sobre uno de los artistas modernistas finlandeses provoc\u00f3 reacciones negativas.", "Sin embargo, con el paso de los a\u00f1os las cr\u00edticas hacia el museo se han ido desvaneciendo conforme nuevas estructuras modernistas se construyen en los alrededores del Kiasma.", "Enlaces externos[editar]", "- Edificios y estructuras de Helsinki", "- Museos de Finlandia", "- Museos de arte contempor\u00e1neo", "- Museos inaugurados en 1998", "- Finlandia en 1998", "- Arquitectura de Finlandia del siglo XX"], "labels": ["1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["La comercializadora energ\u00e9tica c\u00e1ntabra Aldro Energ\u00eda hizo entrega ayer jueves 2 de julio de 7 toneladas de alimentos destinados a la ONG Mensajeros de la Paz, fundada por el Padre \u00c1ngel, cuyo objetivo es ayudar a los m\u00e1s desfavorecidos proporcion\u00e1ndoles \u2026 Sigue leyendo", "\u2192", "Aldro se ha implicado en los \u00faltimos meses en distintas causas solidarias en Cantabria, fruto de su compromiso con la sociedad a distintos niveles. Hacemos un repaso con motivo del D\u00eda Internacional de la Solidaridad, que se celebra cada 31 \u2026 Sigue leyendo", "\u2192", "Aldro ha entregado 6.000\u20ac a la ONG Mensajeros de la Paz, cuya principal misi\u00f3n es la de proporcionar hogar y alimento a personas en situaci\u00f3n desfavorable. Con el fin de contribuir a que los m\u00e1s desfavorecidos pasen unas mejores fiestas, \u2026 Sigue leyendo", "\u2192", "Aldro Energ\u00eda ha estado presente el pasado fin de semana en 60\u00ba Derby Internacional de Loredo, prueba puntuable para el Campeonato del Mundo de Gentlemen. La prueba, que los expertos califican como la carrera de caballos en la playa m\u00e1s \u2026 Sigue leyendo", "\u2192", "Aldro ha entregado a la Fundaci\u00f3n Asilo, a trav\u00e9s de El Coraz\u00f3n de Torrelavega, la leche recogida durante la celebraci\u00f3n del desaf\u00edo solidario Hojaldro, cuya inscripci\u00f3n consist\u00eda en tres litros de leche. As\u00ed, el director nacional de Grandes Cuentas, Eduardo \u2026 Sigue leyendo", "\u2192", "Numerosos vecinos han llevado al punto de atenci\u00f3n al cliente de Aldro en Torrelavega juguetes nuevos y usados destinados a los ni\u00f1os de familias en situaci\u00f3n desfavorable. Sigue leyendo", "\u2192", "El \u00e1rbol de Navidad de Aldro Energ\u00eda ya ilumina la Plaza Mayor de Torrelavega. El encendido ha tenido lugar este viernes, d\u00eda 4, por el alcalde de Torrelavega, Jos\u00e9 Manuel Cruz Viadero, y el director general de Aldro, Jos\u00e9 Francisco \u2026 Sigue leyendo", "\u2192", "Puedes traer tus juguetes nuevos o usados a nuestras oficinas desde el 1 al 18 de diciembre de 2015 Sigue leyendo", "\u2192", "Se trata de una iniciativa que recoge alimentos para los colectivos m\u00e1s vulnerables de la comarca Sigue leyendo", "\u2192"], "labels": ["1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0"]}, {"text": ["\u00ef\u00bb\u00bf", "Destacado: El profeta DANIEL: Su vida y profec\u00c3as. Estudios y visuales.", "Destacado: C\u00c3\u00b3mo planificar, preparar y presentar sermones, clases b\u00c3blicas, conferencias y cultos", "Destacado: El gran DILUVIO. Lista de visuales en PDF y Art\u00c3culos relevantes.", "Le puede interesar: El Reloj Prof\u00c3\u00a9tico puesto a caminar por Dios hace siglos, \u00c2\u00a1no se ha detenido! Serm\u00c3\u00b3n de texto completo.", "Le puede interesar: Sanada la herida mortal de la primera bestia de Apocalipsis. Ilustraci\u00c3\u00b3n gr\u00c3\u00a1fica compuesta. Presentaci\u00c3\u00b3n gr\u00c3\u00a1fica.", "Le puede interesar: Sanada la herida mortal que recibi\u00c3\u00b3 la sexta bestia. Quince im\u00c3\u00a1genes en PDF", "Reciente: La gran ramera de Apocalipsis es la gran ciudad, la cual es Sodoma, Egipto, Jerusal\u00c3\u00a9n y Babilonia", "Reciente: Los diez cuernos de Apocalipsis identifican a la gran ramera como la Iglesia Cat\u00c3\u00b3lica Romana.", "Reciente: El TESTIMONIO de JES\u00c3S es el ESP\u00c3RITU de la PROFEC\u00c3A. Apocalipsis 19:9-10", "Reciente: El sentido espiritual de la gran ramera, gran ciudad de Apocalipsis 17.", "Reciente: La gran ramera... gran ciudad de Apocalipsis", "Reciente: Los diez cuernos (pa\u00c3ses de Europa) identifican a la gran ramera.", "El Reloj Prof\u00c3\u00a9tico,", "puesto a caminar por Dios", "hace siglos, \u00c2\u00a1no se ha detenido!", "I. Introducci\u00c3\u00b3n.", "A. Amados hermanos y amigos, se me concede el privilegio de explorar con ustedes, para nuestra mutua orientaci\u00c3\u00b3n y edificaci\u00c3\u00b3n, el tema El reloj prof\u00c3\u00a9tico.", "B. Comienzo con una pregunta para cada uno: \u00c2\u00bfcu\u00c3\u00a1ntos viajes hizo usted durante el a\u00c3\u00b1o pasado? \u00c2\u00bfCu\u00c3\u00a1ntos kil\u00c3\u00b3metros viaj\u00c3\u00b3? Este servidor tuvo la experiencia inolvidable de participar en un viaje largu\u00c3simo, \u00c2\u00a1Viaj\u00c3\u00a9 938,900,000 kil\u00c3\u00b3metros (583,400,000 millas), dando una vuelta completa alrededor del sol\u00c2\u00a1 Mi veh\u00c3culo espacial se deslizaba por los cielos a la velocidad de 106,000 kil\u00c3\u00b3metros (66,000 millas) por hora. Toda persona viva durante todo el a\u00c3\u00b1o hizo el mismo viaje.", "1. El 31 de diciembre, a la media noche, llegamos al punto de partida.", "2. Al instante de iniciarse el nuevo a\u00c3\u00b1o, listos o no, quererlo o no, zarpamos de inmediato comenzando otra \u00c3\u00b3rbita alrededor del sol, siguiendo con precisi\u00c3\u00b3n asombrosa la misma trayectoria por el espacio. De hecho, mientras celebramos esta reuni\u00c3\u00b3n, \u00c2\u00a1estamos viajando por el espacio a la velocidad de 106,000 kil\u00c3\u00b3metros por hora! Pero no repetimos el mismo viaje del a\u00c3\u00b1o pasado, pues la dimensi\u00c3\u00b3n del tiempo cambia constantemente y con su evoluci\u00c3\u00b3n cambian tambi\u00c3\u00a9n los par\u00c3\u00a1metros, las condiciones y, por ende, las experiencias de nuestros viajes en el veh\u00c3culo espacial llamado \u201cPlaneta Tierra\u201d.", "3. Cada viaje alrededor del sol toma 365 d\u00c3as, el equivalente de 8,760 horas, o 525,600 minutos, o 31,536,000 segundos.", "a) Durante el viaje, un buen n\u00c3\u00bamero de los pasajeros parece estar debidamente consciente del r\u00c3tmico e invariable \u201ctictac, tictac\u201d continuo del Reloj Terrenal que marca el paso de los d\u00c3as, las horas, los minutos y los segundos.", "b) Desgraciadamente, la gran mayor\u00c3a de los viajeros deja pasar el tiempo sin apreciar su inmenso valor. Van y vienen, se van otra vez y vuelven de nuevo, a\u00c3\u00b1o tras a\u00c3\u00b1o, siempre con sus ojos clavados en el suelo a sus pies, en lo cercano, en lo material, y no levant\u00c3\u00a1ndolos para contemplar larga y sobriamente los gloriosos cielos, los cuales declaran la existencia de un Ser Supremo que cre\u00c3\u00b3 todo este vasto y complicad\u00c3simo universo, no origin\u00c3\u00a1ndose ninguna materia o vida por mera casualidad.", "4. Ahora bien, el viajero instruido y sabio no solo observa la marcha del Reloj Terrenal sino tambi\u00c3\u00a9n la de un reloj que pocas personas ven o entienden. Me refiero al \u201cReloj Prof\u00c3\u00a9tico\u201d puesto a caminar, hace muchos siglos ya, por el Dios eterno que ejerce se\u00c3\u00b1or\u00c3o absoluto sobre todos los tiempos. EsteReloj Prof\u00c3\u00a9tico, tema de nuestro mensaje para esta ocasi\u00c3\u00b3n, no se ha detenido nunca en su marcha. Marca el tiempo en espacios de meses, a\u00c3\u00b1os, siglos, milenios y edades.", "a) Las masas de la humanidad no lo ven. Siendo analfabetas en materias espirituales, simplemente ignoran la existencia del Reloj Prof\u00c3\u00a9tico.", "(1) Las contemplamos \u00e2las multitudes de almas, adultos y j\u00c3\u00b3venes, m\u00c3\u00a1s j\u00c3\u00b3venes que adultos- concurridos por montones, bailando, cantando, gritando, tomando, fumando, mene\u00c3\u00a1ndose locamente en fiestas y bacanales sin fin, en los espect\u00c3\u00a1culos musicales de todo g\u00c3\u00a9nero \u00e2salsa, merengue, rock, rap- en las playas, en los hoteles, en los clubes nocturnos, en los parques, en los estadios \u00e2decenas y veintenas de miles a la vez.", "(2) Las vemos pululando por los centros comerciales o transitando por las autopistas y las carreteras.", "(3) Preocupado hondamente por su destino eterno y deseando hacerles bien a todos, me pregunto: \u00c2\u00bfcu\u00c3\u00a1ntos de estos seres humanos han visto alguna vez el Reloj Prof\u00c3\u00a9tico?", "(a) Me temo que solo miren el reloj que lleven en la mu\u00c3\u00b1eca o el que haya en el lugar de trabajo.", "(b) La mayor\u00c3a no ve nunca el Reloj Prof\u00c3\u00a9tico porque sus ojos carnales est\u00c3\u00a1n controlados por una mente materialista y sensual que manda desde una rec\u00c3\u00a1mara llena de las tinieblas de este mundo.", "b) \u00c2\u00bfLo ve usted? \u00c2\u00bfSabe qu\u00c3\u00a9 hora es en el Reloj Prof\u00c3\u00a9tico?", "5. Ese Reloj sigue marcando el cumplimiento inevitable de las predicciones divinas para nuestra \u00c3\u00a9poca, la Era Cristiana, la de los \u201c\u00c3\u00baltimos d\u00c3as\u201d.", "a) No han podido pararlo ni hombres, ni mujeres, como tampoco j\u00c3\u00b3venes, moralmente corruptos, perversos, faltos de sensibilidades nobles y desprovistos de entendimiento espiritual.", "b. No saben leerlo correctamente los falsos profetas de las sectas cristianas que neciamente fijan fechas para terremotos, inundaciones o el retorno de Cristo. Tampoco los sacerdotes del paganismo moderno, porque las viejas tradiciones que llenan su mente y esp\u00c3ritu los ciegan. Ni tampoco los astr\u00c3\u00b3logos con sus adivinanzas fatulas.", "c) Solo el cristiano bien instruido en las Sagradas Escrituras y que discierne las se\u00c3\u00b1ales de los tiempos, descifr\u00c3\u00a1ndolas acertadamente, puede leer correctamente el Reloj Prof\u00c3\u00a9tico, y lo hace orient\u00c3\u00a1ndose espiritualmente para que los tiempos no le sorprendan, confundan o enga\u00c3\u00b1en.", "d) Pensamos no ser presumidos o soberbios al afirmar que el cristiano maduro puede entender e interpretar correctamente el Reloj Prof\u00c3\u00a9tico. No solo puede, sino que \u00c2\u00a1debe hacerlo!", "(1) El propio Jesucristo ense\u00c3\u00b1a claramente que debemos poder distinguir \u201clas se\u00c3\u00b1ales de los tiempos\u201d.", "\u201cVinieron los fariseos y los saduceos para tentarle, y le pidieron que les mostrase se\u00c3\u00b1al del cielo. Mas \u00c3\u00a9l respondiendo, les dijo: Cuando anochece, dec\u00c3s: Buen tiempo; porque el cielo tiene arreboles. Y por la ma\u00c3\u00b1ana: Hoy habr\u00c3\u00a1 tempestad; porque tiene arreboles el cielo nublado. \u00c2\u00a1Hip\u00c3\u00b3critas! que sab\u00c3\u00a9is distinguir el aspecto del cielo, \u00c2\u00a1mas las se\u00c3\u00b1ales de los tiempos no pod\u00c3\u00a9is!\u201d (Mateo 16:1-3).", "\u201cVinieron los fariseos y los saduceos para tentarle, y le pidieron que les mostrase se\u00c3\u00b1al del cielo. Mas \u00c3\u00a9l respondiendo, les dijo: Cuando anochece, dec\u00c3s: Buen tiempo; porque el cielo tiene arreboles. Y por la ma\u00c3\u00b1ana: Hoy habr\u00c3\u00a1 tempestad; porque tiene arreboles el cielo nublado. \u00c2\u00a1Hip\u00c3\u00b3critas! que sab\u00c3\u00a9is distinguir el aspecto del cielo, \u00c2\u00a1mas las se\u00c3\u00b1ales de los tiempos no pod\u00c3\u00a9is!\u201d (Mateo 16:1-3).", "(2) El ap\u00c3\u00b3stol Pablo ense\u00c3\u00b1a lo mismo diciendo:", "\u201cAcerca de los tiempos y de las ocasiones\u00e2\u00a6 vosotros, hermanos, no est\u00c3\u00a1is en tinieblas, para que aquel d\u00c3a os sorprenda como ladr\u00c3\u00b3n\u201d (1 Tesalonicenses 5:1-4).", "\u201cAcerca de los tiempos y de las ocasiones\u00e2\u00a6 vosotros, hermanos, no est\u00c3\u00a1is en tinieblas, para que aquel d\u00c3a os sorprenda como ladr\u00c3\u00b3n\u201d (1 Tesalonicenses 5:1-4).", "II. A trav\u00c3\u00a9s de las profec\u00c3as Cristo sigue dando su testimonio en nuestro mundo, porque \u201cel testimonio de Jes\u00c3\u00bas es el esp\u00c3ritu de la profec\u00c3a\u201d (Apocalipsis 19:10). Reitero: \u201cel testimonio de Jes\u00c3\u00bas es el esp\u00c3ritu de la profec\u00c3a\u201d.", "Para consternaci\u00c3\u00b3n nuestra, su testimonio cae a menudo sobre los o\u00c3dos sordos de personas, tanto dentro como fuera de la iglesia, que no oyen el\u201ctictac, tictac\u201d del Reloj Prof\u00c3\u00a9tico. No lo oyen porque el bullicio, la algarab\u00c3a y el traqueteo del medio ambiente materialista en el cual est\u00c3\u00a1n sumidos apagan el sonoro cantar portentoso del Reloj Prof\u00c3\u00a9tico Celestial.", "Para consternaci\u00c3\u00b3n nuestra, su testimonio cae a menudo sobre los o\u00c3dos sordos de personas, tanto dentro como fuera de la iglesia, que no oyen el\u201ctictac, tictac\u201d del Reloj Prof\u00c3\u00a9tico. No lo oyen porque el bullicio, la algarab\u00c3a y el traqueteo del medio ambiente materialista en el cual est\u00c3\u00a1n sumidos apagan el sonoro cantar portentoso del Reloj Prof\u00c3\u00a9tico Celestial.", "A. \u00c2\u00bfNo lo escucha usted? \u00c2\u00bfNo lo ve?", "B. Estad quieto en su ser interior. Callad las voces estrepitosas de sus fuertes deseos carnales, la ch\u00c3\u00a1chara de sus antojos superficiales, el clamor de sus deberes y compromisos, las voces seductoras de las personas (familiares, amigos) que suelen llenar sus o\u00c3dos con millones de palabras, la mayor\u00c3a de ellas de poca importancia o valor real.", "C. En contemplaci\u00c3\u00b3n silenciosa, con sobriedad e inteligencia espiritual, concentr\u00c3\u00a1ndose, prestad atenci\u00c3\u00b3n completa a la palabra prof\u00c3\u00a9tica porque, citando las palabras del ap\u00c3\u00b3stol Pedro,", "\u201cTenemos tambi\u00c3\u00a9n la palabra prof\u00c3\u00a9tica m\u00c3\u00a1s segura, a la cual hac\u00c3\u00a9is bien en estar atentos como a una antorcha que alumbra en lugar oscuro, hasta que el d\u00c3a esclarezca y el lucero de la ma\u00c3\u00b1ana salga en vuestros corazones; entendiendo primero esto, que ninguna profec\u00c3a de la Escritura es de interpretaci\u00c3\u00b3n privada, porque nunca la profec\u00c3a fue tra\u00c3da por voluntad humana, sino que los santos hombres de Dios hablaron siendo inspirados por el Esp\u00c3ritu Santo\u201d (2 Pedro 1:19-21).", "\u201cTenemos tambi\u00c3\u00a9n la palabra prof\u00c3\u00a9tica m\u00c3\u00a1s segura, a la cual hac\u00c3\u00a9is bien en estar atentos como a una antorcha que alumbra en lugar oscuro, hasta que el d\u00c3a esclarezca y el lucero de la ma\u00c3\u00b1ana salga en vuestros corazones; entendiendo primero esto, que ninguna profec\u00c3a de la Escritura es de interpretaci\u00c3\u00b3n privada, porque nunca la profec\u00c3a fue tra\u00c3da por voluntad humana, sino que los santos hombres de Dios hablaron siendo inspirados por el Esp\u00c3ritu Santo\u201d (2 Pedro 1:19-21).", "1. La \u201cpalabra prof\u00c3\u00a9tica\u201d es \u201cm\u00c3\u00a1s segura\u201d que cualquier otro testimonio, se\u00c3\u00b1al o manifestaci\u00c3\u00b3n porque su cumplimiento constituye prueba indubitable e irrefutable de la existencia de Dios y de su intervenci\u00c3\u00b3n palpable en los asuntos humanos, como, adem\u00c3\u00a1s, su control absoluto sobre la trayectoria y el desenlace del universo actual.", "2. El propio Pedro asegura que la \u201cpalabra prof\u00c3\u00a9tica\u201d es a\u00c3\u00ban \u201cm\u00c3\u00a1s segura\u201d que el testimonio de los ap\u00c3\u00b3stoles quienes vieron con sus propios ojos la majestad del Se\u00c3\u00b1or y escucharon con sus propios o\u00c3dos la voz del cielo que dec\u00c3a: \u201cEste es mi Hijo amado, en el cual tengo complacencia\u201d (2 Pedro 1:16-18). \u201cM\u00c3\u00a1s segura\u201d, m\u00c3\u00a1s persuasiva, m\u00c3\u00a1s convincente porque nadie puede poner en entredicho la autenticidad de una profec\u00c3a cumplida al pie de la letra ni refutar las implicaciones ineludibles de su cumplimiento.", "D. En meditaci\u00c3\u00b3n silenciosa y con total objetividad, considere algunas profec\u00c3as inspiradas cumplidas ya.", "1. Setecientos a\u00c3\u00b1os antes del nacimiento de Jesucristo, el profeta Isa\u00c3as, lleno del \u201cesp\u00c3ritu de la profec\u00c3a\u201d, describi\u00c3\u00b3 con impresionante claridad y precisi\u00c3\u00b3n la venida del Mes\u00c3as, la naturaleza y \u201clo dilatado de su imperio\u201d espiritual, su sacrificio expiatorio y su resurrecci\u00c3\u00b3n. Revelando lo por venir, escribi\u00c3\u00b3:", "\u201cAngustiado \u00c3\u00a9l, y afligido, no abri\u00c3\u00b3 su boca; como cordero fue llevado al matadero; y como oveja delante de sus trasquiladores, enmudeci\u00c3\u00b3, y no abri\u00c3\u00b3 su boca. Por c\u00c3\u00a1rcel y por juicio fue quitado; y su generaci\u00c3\u00b3n, \u00c2\u00bfqui\u00c3\u00a9n la contar\u00c3\u00a1? Porque fue cortado de la tierra de los vivientes, y por la rebeli\u00c3\u00b3n de mi pueblo fue herido. Y se dispuso con los imp\u00c3os su sepultura, mas con los ricos fue en su muerte; aunque nunca hizo maldad, ni hubo enga\u00c3\u00b1o en su boca. Con todo eso, Jehov\u00c3\u00a1 quiso quebrantarlo, sujet\u00c3\u00a1ndole a padecimiento. Cuando haya puesto su vida en expiaci\u00c3\u00b3n por el pecado, ver\u00c3\u00a1 linaje, vivir\u00c3\u00a1 por largos d\u00c3as, y la voluntad de Jehov\u00c3\u00a1 ser\u00c3\u00a1 en su mano prosperada. Ver\u00c3\u00a1 el fruto de la aflicci\u00c3\u00b3n de su alma, y quedar\u00c3\u00a1 satisfecho.\u201d (Isa\u00c3as 9:1-7; Isa\u00c3as 53:1-12).", "\u201cAngustiado \u00c3\u00a9l, y afligido, no abri\u00c3\u00b3 su boca; como cordero fue llevado al matadero; y como oveja delante de sus trasquiladores, enmudeci\u00c3\u00b3, y no abri\u00c3\u00b3 su boca. Por c\u00c3\u00a1rcel y por juicio fue quitado; y su generaci\u00c3\u00b3n, \u00c2\u00bfqui\u00c3\u00a9n la contar\u00c3\u00a1? Porque fue cortado de la tierra de los vivientes, y por la rebeli\u00c3\u00b3n de mi pueblo fue herido. Y se dispuso con los imp\u00c3os su sepultura, mas con los ricos fue en su muerte; aunque nunca hizo maldad, ni hubo enga\u00c3\u00b1o en su boca. Con todo eso, Jehov\u00c3\u00a1 quiso quebrantarlo, sujet\u00c3\u00a1ndole a padecimiento. Cuando haya puesto su vida en expiaci\u00c3\u00b3n por el pecado, ver\u00c3\u00a1 linaje, vivir\u00c3\u00a1 por largos d\u00c3as, y la voluntad de Jehov\u00c3\u00a1 ser\u00c3\u00a1 en su mano prosperada. Ver\u00c3\u00a1 el fruto de la aflicci\u00c3\u00b3n de su alma, y quedar\u00c3\u00a1 satisfecho.\u201d (Isa\u00c3as 9:1-7; Isa\u00c3as 53:1-12).", "a) Al leer Mateo, Marcos, Lucas y Juan, cualquier persona juiciosa comprende que estas profec\u00c3as elocuentes fueron cumplidas al pie de la letra en la persona de Jes\u00c3\u00bas de Nazaret.", "b) Nosotros los cristianos verdaderos guiados por el \u201ctestimonio de Jes\u00c3\u00bas\u201d somos \u201cel fruto de la aflicci\u00c3\u00b3n de su alma\u201d. \u00c3l est\u00c3\u00a1 \u201csatisfecho\u201d con nosotros, y, pues, \u00c2\u00a1nosotros m\u00c3\u00a1s que satisfechos con \u00c3\u00a9l! Porque nos ha redimido, perdon\u00c3\u00a1ndonos y sent\u00c3\u00a1ndonos en lugares celestiales (Efesios 2:6), es decir, en su Reino espiritual el cual es la iglesia comprada a precio de sangre (Hechos 20:28).", "2. Cuatrocientos cincuenta a\u00c3\u00b1os antes del nacimiento de Jesucristo, el inimitable profeta Daniel anunci\u00c3\u00b3 el establecimiento del Reino del Se\u00c3\u00b1or para el tiempo del Imperio Romano, identificando con incre\u00c3ble exactitud los tres reinos que se levantar\u00c3an despu\u00c3\u00a9s de Babilonia, a saber: Medo-persa, Grecia y Roma. Justamente como fue predicho en Daniel 2, el Reino espiritual del Se\u00c3\u00b1or fue establecido en el d\u00c3a de Pentecost\u00c3\u00a9s del a\u00c3\u00b1o 30 de nuestra \u00c3\u00a9poca, estando en su apogeo, tal cual profetizado, el cuarto reino, a saber, el Imperio Romano.", "3. Cuarenta a\u00c3\u00b1os antes de la destrucci\u00c3\u00b3n calamitosa de la ciudad de Jerusal\u00c3\u00a9n con su imponente y hermos\u00c3simo templo, el profeta Jesucristo anunci\u00c3\u00b3 el evento dejando a sus disc\u00c3pulos at\u00c3\u00b3nitos.", "Un buen d\u00c3a, mirando \u201clos edificios del templo\u201d jud\u00c3o en Jerusal\u00c3\u00a9n, considerado una de las maravillas del mundo de aquel entonces, dijo el Se\u00c3\u00b1or: \u201c\u00c2\u00bfVeis todo esto? De cierto os digo, que no quedar\u00c3\u00a1 aqu\u00c3 piedra sobre piedra, que no sea derribada\u201d (Mateo 24:1-28). \u00c2\u00a1Asimismo sucedi\u00c3\u00b3! En el a\u00c3\u00b1o 70 del siglo I, Jerusal\u00c3\u00a9n fue arrasada por el ej\u00c3\u00a9rcito romano. Y el grandioso templo fue quemado y derribado.", "Un buen d\u00c3a, mirando \u201clos edificios del templo\u201d jud\u00c3o en Jerusal\u00c3\u00a9n, considerado una de las maravillas del mundo de aquel entonces, dijo el Se\u00c3\u00b1or: \u201c\u00c2\u00bfVeis todo esto? De cierto os digo, que no quedar\u00c3\u00a1 aqu\u00c3 piedra sobre piedra, que no sea derribada\u201d (Mateo 24:1-28). \u00c2\u00a1Asimismo sucedi\u00c3\u00b3! En el a\u00c3\u00b1o 70 del siglo I, Jerusal\u00c3\u00a9n fue arrasada por el ej\u00c3\u00a9rcito romano. Y el grandioso templo fue quemado y derribado.", "4. Siglos antes de que las desviaciones doctrinales culminasen en el desarrollo de una organizaci\u00c3\u00b3n eclesi\u00c3\u00a1stica, paralela en sus puestos y t\u00c3tulos a la del Imperio Romano, y antes de los concilios episcopales alterar toda ense\u00c3\u00b1anza y pr\u00c3\u00a1ctica de la iglesia apost\u00c3\u00b3lica (por ejemplo, autorizando el bautismo de ni\u00c3\u00b1os por aspersi\u00c3\u00b3n en lugar del bautismo de adultos por inmersi\u00c3\u00b3n), el profeta Pablo predijo la manifestaci\u00c3\u00b3n del \u201chombre de pecado, el hijo de perdici\u00c3\u00b3n\u201d, explicando que Cristo no vendr\u00c3a \u201csin que antes venga la apostas\u00c3a\u201d (2 Tesalonicenses 2:1-12).", "Prof\u00c3\u00a9ticamente, apunt\u00c3\u00b3 dos doctrinas que identificar\u00c3an la apostas\u00c3a, diciendo: \u201cEn los postreros tiempos algunos apostatar\u00c3\u00a1n de la fe, escuchando a esp\u00c3ritus enga\u00c3\u00b1adores y a doctrinas de demonios\u00e2\u00a6", "\u00e2\u00a6prohibir\u00c3\u00a1n casarse\u00e2\u00a6", "\u00e2\u00a6y mandar\u00c3\u00a1n abstenerse de alimentos que Dios cre\u00c3\u00b3 para que con acci\u00c3\u00b3n de gracias participasen de ellos los creyentes y los que han conocido la verdad\u201d (1 Timoteo 4:1-5).", "Todo creyente conocedor de la historia religiosa de nuestra \u00c3\u00a9poca sabe a ciencia cierta que las profec\u00c3as b\u00c3blicas sobre la \u201capostas\u00c3a\u201d, el \u201canticristo\u201d, \u201cel hombre de pecado\u201d, \u201cel falso profeta\u201d, \u201cla gran ramera\u201d o \u201cla gran Babilonia\u201d han sido cumplidas a saciedad.", "5. Centenares de a\u00c3\u00b1os antes de que transcurrieran los eventos, el ap\u00c3\u00b3stol Juan profetiz\u00c3\u00b3 que el Imperio Romano sufrir\u00c3a una \u201cherida mortal\u201d pero que su herida ser\u00c3a sanada, levant\u00c3\u00a1ndose una segunda bestia de naturaleza religiosa que respaldara al reino secular, es decir, al Imperio Romano sanado (Apocalipsis 1:3), profec\u00c3as cumplidas en todos sus pormenores cuando la \u201cnueva Roma\u201d, o sea, Constantinopla, fue fundada por el emperador Constantino durante la primera mitad del siglo IV y la iglesia romana se hizo poderosa durante la Edad Media.", "E. \u00c2\u00bfEst\u00c3\u00a1 comprendiendo usted cu\u00c3\u00a1n \u201csegura\u201d y poderosa es la \u201cpalabra prof\u00c3\u00a9tica\u201d?", "Muchas, muchas profec\u00c3as anunciadas por hombres inspirados. \u00c2\u00a1Todas cumplidas perfectamente!", "\u00c2\u00bfNo le impresiona este hecho palpable e incontrovertible?", "\u00c2\u00bfNo le convence que sigue vigente para todos nosotros el \u201ctestimonio de Cristo\u201d dado mediante \u201cel esp\u00c3ritu de la profec\u00c3a\u201d?", "\u00c2\u00bfNo tiembla su alma pensando que Dios a\u00c3\u00ban est\u00c3\u00a1 al mando, que no ha muerto, que no est\u00c3\u00a1 dormido, que sigue imponiendo su voluntad en las naciones?", "F. \u00c2\u00bfEst\u00c3\u00a1 d\u00c3\u00a1ndose cuenta de c\u00c3\u00b3mo el Reloj Prof\u00c3\u00a9tico se\u00c3\u00b1ala los tiempos? \u00c2\u00a1No se ha parado nunca ese Reloj! Suena claramente en nuestros d\u00c3as llamando nuestra atenci\u00c3\u00b3n a las profec\u00c3as dadas para los tiempos que vivimos.", "1. Profec\u00c3a: \u201cVendr\u00c3\u00a1 tiempo cuando no sufrir\u00c3\u00a1n la sana doctrina, sino que teniendo comez\u00c3\u00b3n de o\u00c3r, se amontonar\u00c3\u00a1n maestros conforme a sus propias concupiscencias\u201d (1 Timoteo 4:3). \u00c2\u00a1Cumpli\u00c3\u00a9ndose!", "2. Profec\u00c3a: \u201cApartar\u00c3\u00a1n de la verdad el o\u00c3do y se volver\u00c3\u00a1n a las f\u00c3\u00a1bulas\u201d (2 Timoteo 4:4). \u00c2\u00a1\u00c2\u00a1Cumpli\u00c3\u00a9ndose!", "3. Profec\u00c3a: \u201cPor avaricia har\u00c3\u00a1n mercader\u00c3a de vosotros con palabras fingidas\u201d (2 Pedro 2:3). \u00c2\u00a1Cumpli\u00c3\u00a9ndose!", "4. Profec\u00c3a: \u201cVendr\u00c3\u00a1n tiempos peligrosos. Porque habr\u00c3\u00a1 hombres amadores de s\u00c3 mismos... desobedientes a los padres, ingratos... sin afecto natural... intemperantes... impetuosos, infatuados, amadores de los deleites m\u00c3\u00a1s que de Dios, que tendr\u00c3\u00a1n apariencia de piedad, pero negar\u00c3\u00a1n la eficacia de ella... siempre est\u00c3\u00a1n aprendiendo, y nunca pueden llegar al conocimiento de la verdad\u201d (2 Timoteo 3:1-7).\u00c2\u00a1Cumpli\u00c3\u00a9ndose al pie de la letra!", "5. Profec\u00c3a: Habr\u00c3\u00a1 un Milenio de paz y libertad religiosa para el pueblo de Dios (Apocalipsis 20:1-10).Cumpli\u00c3\u00a9ndose en la actualidad.", "G. Claramente, el Reloj Prof\u00c3\u00a9tico da la hora para nuestros tiempos, advirtiendo que r\u00c3\u00a1pidamente se acaba el tiempo para el Planeta Tierra con sus pasajeros, pero \u00c2\u00bfqui\u00c3\u00a9n lo mira?, \u00c2\u00bfqui\u00c3\u00a9n lo escucha?, \u00c2\u00bfqui\u00c3\u00a9n lo hace caso?, \u00c2\u00bfqui\u00c3\u00a9n transmite su mensaje?", "Al parecer, su tint\u00c3n suena d\u00c3\u00a9bil, d\u00c3sono, distante, aun para no pocos miembros de la iglesia del Se\u00c3\u00b1or.", "Amados hermanos, \u00c2\u00bfqu\u00c3\u00a9 esp\u00c3ritu domina, en realidad, nuestra mente y alma?", "\u00c2\u00bfEl \u201cesp\u00c3ritu de la profec\u00c3a\u201d el cual es el \u201ctestimonio de Jes\u00c3\u00bas\u201d o el \u201cpoder enga\u00c3\u00b1oso\u201d que reciben los que no aman la verdad?", "1. \u00c2\u00bfAcaso hayamos sido seducidos, aun no pocos predicadores, ancianos y di\u00c3\u00a1conos, por la industria del entretenimiento que invade y conquista los hogares de los incautos, por los placeres carnales que deleitan las masas o por las comodidades que ablandan tanto al esp\u00c3ritu y la voluntad como al cuerpo f\u00c3sico?", "\u00c2\u00bfAcaso hayamos sido ablandados y hechos melosos al extremo de no tener las ganas o el coraje de redarg\u00c3\u00bcir, corregir, enderezar y podar para que nuestras congregaciones conserven la santidad en medio de un mundo inmoral que cumple en carne viva las profec\u00c3as sobre s\u00c3 mismo?", "Recapitulamos: \u201cHabr\u00c3\u00a1 hombres... sin afecto natural... intemperantes... impetuosos, infatuados, amadores de los deleites m\u00c3\u00a1s que de Dios\u201d.", "2. \u00c2\u00bfAcaso nos hayan silenciado las grandes masas sensuales con sus l\u00c3deres liberales que reclaman a voz en cuello la tolerancia por todo estilo de vida y todo tipo de conducta, no importa cu\u00c3\u00a1n descabellada, da\u00c3\u00b1ina o abominable, reproch\u00c3\u00a1ndonos porque nos atrevemos a denunciar p\u00c3\u00bablicamente el mal, censur\u00c3\u00a1ndolo?", "3. \u00c2\u00bfAcaso nos hayan persuadido los te\u00c3\u00b3logos, los pastores, la feligres\u00c3a de las sectas religiosas y nuestros vecinos a minimizar la importancia de la sana doctrina, a suavizar y hasta callar las verdades fuertes de la Biblia para que no lastimen a las personas sensibles infatuadas con sus tradiciones o con sus experiencias ps\u00c3quicas-emotivas?", "4. Dios nos libre del error fatal de no hacer caso al Reloj Prof\u00c3\u00a9tico y del error grav\u00c3simo de no transmitir su mensaje claro a nuestra generaci\u00c3\u00b3n.", "a) Al pueblo entretenido con sus \u00c3dolos nos corresponde predicarle las profec\u00c3as que se est\u00c3\u00a1n cumpliendo en la actualidad.", "b) Tambi\u00c3\u00a9n, las profec\u00c3as que ser\u00c3\u00a1n cumplidas pronto. Por ejemplo:", "(1) Que Satan\u00c3\u00a1s ser\u00c3\u00a1 suelto para que enga\u00c3\u00b1e de nuevo a las naciones de todo el mundo reuni\u00c3\u00a9ndolas para la \u00c3\u00baltima batalla contra Dios (Apocalipsis 16:13-14; 20:7-10);", "(2) Que Cristo vendr\u00c3\u00a1 con sus ej\u00c3\u00a9rcitos celestiales, derrotar\u00c3\u00a1 a Satan\u00c3\u00a1s con todos los seres humanos que lo apoyan, matar\u00c3\u00a1 con el esp\u00c3ritu de su boca a todos los hombres malos y echar\u00c3\u00a1 al infierno al diablo y al falso profeta (Apocalipsis 19:11-21);", "(3) Que todos los muertos, tanto los malos como los buenos, ser\u00c3\u00a1n resucitados (Juan 5:28-29);", "(4) Que el juicio final ser\u00c3\u00a1 celebrado;", "(5) Que los impenitentes y los desobedientes ser\u00c3\u00a1n enviados al lugar de castigo eterno;", "(6) Que los que aman a Dios, amando tambi\u00c3\u00a9n la verdad y obedeci\u00c3\u00a9ndola para salvaci\u00c3\u00b3n, recibir\u00c3\u00a1n pases para entrar y vivir eternamente en el Para\u00c3so Celestial.", "(a) Estas son algunas de las profec\u00c3as para el futuro cercano.", "(b) Hermana, amiga, hermano, amigo, si todas las profec\u00c3as inspiradas sobre eventos ya ocurridos fueron cumplidas al pie de la letra y si las profec\u00c3as para nuestros d\u00c3as se est\u00c3\u00a1n cumpliendo delante de nuestros ojos, \u00c2\u00bfpor qu\u00c3\u00a9 dudar del cumplimiento de las que revelan lo que a\u00c3\u00ban ha de acontecer? Seguramente, \u00c2\u00a1tambi\u00c3\u00a9n estas ser\u00c3\u00a1n cumplidas!", "Definitivamente, el Reloj Prof\u00c3\u00a9tico no detiene su marcha. \u00c2\u00a1Nadie puede detenerlo! \u00c2\u00a1Nunca jam\u00c3\u00a1s!", "III. Conclusi\u00c3\u00b3n e invitaci\u00c3\u00b3n.", "A. Muchas de las profec\u00c3as emitidas por Dios son fuertes y sumamente inquietantes, mayormente para los que no andan en armon\u00c3a con los designios divinos. Fueron emitidas para informar, convencer, advertir y provocar al arrepentimiento.", "B. Pero tambi\u00c3\u00a9n hay muchas profec\u00c3as matizadas de esperanza, positivismo y gloria celestial. Considere las que anuncian para los que andamos con el Se\u00c3\u00b1or:", "1. La resurrecci\u00c3\u00b3n a vida eterna (Juan 5:29);", "2. Las mansiones celestiales (Juan 14:1);", "3. La corona de inmortalidad (2 Timoteo 4:8);", "4. Los \u201ccielos nuevos y tierra nueva, en los cuales mora la justicia\u201d (2 Pedro 3:13);", "5. La transformaci\u00c3\u00b3n del cuerpo f\u00c3sico en cuerpo espiritual, glorioso y poderoso, semejante al cuerpo de la gloria que tiene Cristo en su trono a la diestra de Jehov\u00c3\u00a1 (1 Corintios 15:35-58; 1 Juan 3:2; Filipenses 3:21);", "6. La nueva Jerusal\u00c3\u00a9n, ciudad celestial, con su calle de oro. Ciudad celestial y no terrenal, iluminada eternamente por \u201cla gloria de Dios\u201d; ciudad celestial cuyas \u201cpuertas nunca ser\u00c3\u00a1n cerradas de d\u00c3a, pues all\u00c3 no habr\u00c3\u00a1 noche\u201d, ni \u201chabr\u00c3\u00a1 muerte, ni habr\u00c3\u00a1 m\u00c3\u00a1s llanto, ni clamor, ni dolor; porque las primeras cosas pasaron\u201d; \u201che aqu\u00c3... todas las cosas\u201d son hechas \u201cnuevas\u201d (Apocalipsis 21);", "7. El Para\u00c3so de Dios, con su \u201cr\u00c3o limpio de agua de vida, resplandeciente como cristal\u201d y su grandioso \u00c3\u00a1rbol que produce doce frutos y cuyas hojas son \u201cpara la sanidad de las naciones\u201d (Apocalipsis 22:1-5; 2:7).", "C. Si usted no ha obedecido el evangelio puro, si no pertenece a la iglesia fundada por Cristo, o si pertenece pero se encuentra tibio o fr\u00c3o, le suplicamos que est\u00c3\u00a9 atento a la \u201cpalabra prof\u00c3\u00a9tica\u201d, a todas estas profec\u00c3as que hemos mencionado, tanto a las duras como a las bellas, \u201ccomo a una antorcha que alumbra en lugar oscuro, hasta que el d\u00c3a esclarezca y el lucero de la ma\u00c3\u00b1ana salga\u201d en su coraz\u00c3\u00b3n.", "1. \u00c2\u00a1Que salga ese lucero pronto en su coraz\u00c3\u00b3n, aun ahora mismo!", "2. Que confiese usted con sus labios que Cristo es el Hijo de Dios, porque \u201csi confesares con tu boca que Jes\u00c3\u00bas es el Se\u00c3\u00b1or, y creyeres en tu coraz\u00c3\u00b3n que Dios le levant\u00c3\u00b3 de los muertos, ser\u00c3\u00a1s salvo\u201d (Romanos 10:8-10).", "3. Que se arrepienta usted de sus pecados, porque \u201cDios, habiendo pasado por alto los tiempos de esta ignorancia, ahora manda a todos los hombres en todo lugar, que se arrepientan; por cuanto ha establecido un d\u00c3a en el cual juzgar\u00c3\u00a1 al mundo con justicia\u201d (Hechos 17:30-31).", "4. Que se sumerja usted en las aguas bautismales para el perd\u00c3\u00b3n de sus pecados, porque Cristo dice: \u201cEl que creyere y fuere bautizado ser\u00c3\u00a1 salvo\u201d (Marcos 16:16).", "5. Que sea a\u00c3\u00b1adido usted a la iglesia de Cristo y que sea fiel, esperando confiadamente y sin temor el cumplimiento de todas las profec\u00c3as divinas, ya que \u00c2\u00a1no fallar\u00c3\u00a1 ninguna!", "Escribe Homero Shappley de \u00c3lamo", "Apocalipsis: An\u00c3\u00a1lisis de las profec\u00c3as y visiones. Comentario cuya versi\u00c3\u00b3n impresa ocupa mil cien p\u00c3\u00a1ginas, tama\u00c3\u00b1o carta.", "Se\u00c3\u00b1ales de los tiempos. Identificadas, analizadas y aplicadas. Muchas por a\u00c3\u00b1o.", "PROFEC\u00c3AS, fe, dudas e incredulidad. 38 diapositivas en PowerPoint en esta Web. Exposiciones relevantes.", "Sermones en esta Web. M\u00c3\u00a1s de 160. De texto completo. Audio. Video. PowerPoint.", "Apocalipsis: An\u00c3\u00a1lisis de las profec\u00c3as y visiones. Comentario cuya versi\u00c3\u00b3n impresa ocupa mil cien p\u00c3\u00a1ginas, tama\u00c3\u00b1o carta.", "\u00c2\u00bfHuyendo de Apocalipsis?", "\u00c2\u00bfFicci\u00c3\u00b3n enigm\u00c3\u00a1tica inentendible?", "\u00c2\u00a1De modo alguno! En las primeras oraciones,", "se pronuncian Bienaventuranzas para la persona", "que la lee, u oye, guardando y atesorando para s\u00c3 sus", "fant\u00c3\u00a1sticas revelaciones.", "Haz la prueba, comenzando con este estudio sobre", "el Trasfondo hist\u00c3\u00b3rico de Apocalipsis.", "Su naturaleza fundamental, valor,", "origen, qui\u00c3\u00a9n lo escribi\u00c3\u00b3 y d\u00c3\u00b3nde.", "En la isla de Patmos, que hoy d\u00c3a pertenece a Grecia, el ap\u00c3\u00b3stol Juan", "recibe: \"La revelaci\u00c3\u00b3n de Jesucristo, que Dios le dio, para manifestar", "a sus siervos las cosas que deben suceder pronto; y la declar\u00c3\u00b3", "envi\u00c3\u00a1ndola por medio de su \u00c3\u00a1ngel a su siervo Juan\u201d.", "Apocalipsis 1:1", "Y ya t\u00c3\u00ba sabes, con meramente leer estas primeras treinta y dos", "palabras de Apocalipsis, que el contenido del libro Dios lo", "concibi\u00c3\u00b3 en su totalidad, revel\u00c3\u00a1ndosele a Juan por medio", "de Jesucristo y el \u00c3\u00a1ngel encargado de guiar al ap\u00c3\u00b3stol.", "Adem\u00c3\u00a1s, ya sabes el prop\u00c3\u00b3sito de la \u201crevelaci\u00c3\u00b3n\u201d.", "\u00c2\u00bfNo te impresiona el tono sencillo, directo, aun sublime y", "sobremanera autoritativo, de estas primeras palabras?", "Tono mantenido hasta la \u00c3\u00baltima palabra de Apocalipsis.", "\u00c2\u00bfEres estudiante serio del", "libro de Apocalipsis?", "Saber cu\u00c3\u00a1ndo fue escrito es determinante", "para el entendimiento acertado de sus", "muchos escenarios prof\u00c3\u00a9ticos.", "\u00c2\u00bfFue en el 65 d. C. o en el 95 d. C.?", "\u00c2\u00bfConoces el testimonio de Ireneo?", "Luz en este estudio de antiguos cristianos.", "Tinieblas de algunos te\u00c3\u00b3logos y comentaristas modernos."], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "0", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["0 resultados para Chicle Gas Butano Para Calentador", "Actualiza tu direcci\u00f3n de env\u00edo", "Kit Inyector para Calentador Gas Butano 13/14 Saunier Duval 5 Litros Totalmente nuevo14,00 EURDe Espa\u00f1a+ 21,00 EUR de env\u00edo", "16L Calentador de Agua a Gas 32 KW Propano Butano Gas Botella Totalmente nuevo109,98 EURDe Rep\u00fablica Checa+ 500,00 EUR de env\u00edoDevoluciones gratuitas", "- PATROZH9GHCIYQ2YYNADO", "10L LPG Calentador de Agua de GLP Propano Butano Gas Botella 2KW 10L/min Totalmente nuevo83,97 EUR 83,97 EUR por Calentador de Agua de Gas(83,97 EUR/Calentador de Agua de Gas)De Rep\u00fablica Checa+ 500,00 EUR de env\u00edoDevoluciones gratuitas", "- PGATROMIWCDV0IKNA7GADO", "10L LPG Calentador de Agua de GLP Propano Butano Gas Botella 20KW 10L/min Totalmente nuevo89,20 EURDe Rep\u00fablica ChecaEnv\u00edo internacional gratis\u00daltimo38 vendidos", "- PPATROVCWCFROFQI7NADO", "18L Calentador de Agua a Gas 4.8GPM 36KW Propano Butano Gas Botella Totalmente nuevo125,98 EURDe Rep\u00fablica Checa+ 20,00 EUR de env\u00edoDevoluciones gratuitas", "18L Calentador de Agua Instant\u00e1neo de Gas Propano LPG para Cocina Ba\u00f1o Totalmente nuevo109,00 EURDe Rep\u00fablica ChecaEnv\u00edo internacional gratis", "12L/24kw Calentador de Agua a Gas Propano Butano Gas Botella Totalmente nuevo105,99 EURDe Rep\u00fablica Checa+ 20,00 EUR de env\u00edoDevoluciones gratuitas", "8L Calentador de Agua Caliente Gas Natural con Ducha para Ba\u00f1o Cocina 16kw Totalmente nuevo69,98 EURDe Rep\u00fablica ChecaEnv\u00edo internacional gratis", "12L-LPG/24KW Calentador de Agua de Gas 3.2GPM Propano Butano Gas Botella Totalmente nuevo85,99 EURDe Rep\u00fablica Checa+ 20,00 EUR de env\u00edoDevoluciones gratuitas", "10L Calentador de Agua de GLP Gas Propano Butano Gas Botella 2KW 10L/min Totalmente nuevo83,98 EURDe Rep\u00fablica Checa+ 500,00 EUR de env\u00edoDevoluciones gratuitas", "18L Calentador de Agua a Gas 4.8GPM 36KW Propano Butano Gas Botella Totalmente nuevo125,99 EURDe Rep\u00fablica Checa+ 500,00 EUR de env\u00edoDevoluciones gratuitas", "Kit Inyectores Gas Butano Calentador Vaillant 11 Litros Totalmente nuevo33,00 EURDe Espa\u00f1a+ 21,00 EUR de env\u00edo", "16 L Calentador de Agua a Gas Protecci\u00f3n Autom\u00e1tica Propano Butano Gas Botella Totalmente nuevo109,99 EURDe Rep\u00fablica Checa+ 500,00 EUR de env\u00edoDevoluciones gratuitas", "Tubo Piloto para Calentador Junkers w250 Gas Butano Totalmente nuevo10,00 EURDe Espa\u00f1a+ 21,00 EUR de env\u00edo\u00daltimo1 seguidores", "- YPW6KLUA2RTRAO2CINAODO", "Kit Inyectores Gas Butano Calentador Cointra 10 Litros m10S m10Pv Totalmente nuevo19,42 EURDe Espa\u00f1a+ 21,00 EUR de env\u00edo", "- X0HPATRJOC0DI1NAPM2DOG", "Conjunto Cabeza Piloto para Calentador Fagor 5L Butano D15 D50 Totalmente nuevo36,00 EURDe Espa\u00f1a+ 21,00 EUR de env\u00edo", "- PKAATG6RDJKYO4UCINADO", "Inyector para Calentador Ariston Gas Butano B11Ngpib 65152073 Totalmente nuevo26,00 EURDe Espa\u00f1a+ 21,00 EUR de env\u00edo", "- PFATTZWROCICN7FADYO33K", "Valvula Bloque Regulador Gas Butano para Vaillant vm24245 0020019992 Totalmente nuevo127,00 EURDe Espa\u00f1a+ 22,00 EUR de env\u00edo", "Acampada Calentador Port\u00e1til Gas Butano Propano Habitaci\u00f3n Exterior Picnic Pesca Totalmente nuevo50,75 EURDe Hong KongEnv\u00edo internacional gratis", "Kit Inyectores para Calentador Gas Natural Corbero 5 Litros Totalmente nuevo33,00 EURDe Espa\u00f1a+ 21,00 EUR de env\u00edo", "Cabeza Piloto para Calentador Otsein 5L Gas Butano Totalmente nuevo6,50 EURDe Espa\u00f1a+ 21,00 EUR de env\u00edo", "Kit Inyector para Calentador Gas Natural Corbero 10 Litros Lm25 Totalmente nuevo32,00 EURDe Espa\u00f1a+ 21,00 EUR de env\u00edo", "Inyector Calentador Fagor fl-11men Original Gas Butano Totalmente nuevo4,90 EURDe Espa\u00f1a+ 21,00 EUR de env\u00edo", "Kit Tuerca + Tetina 6mm para Botella NARANJA Y AZUL G.L.P 3kg Gas Butano Propano Totalmente nuevo6,99 EUR 6,99 EUR por Unidad(6,99 EUR/Unidad)-5% en compra m\u00faltipleDe Espa\u00f1a+ 4,97 EUR de env\u00edo", "Indicadores de Gas / Detector Para Propano Butano Metano 85dB Gasalarm Bater\u00eda Totalmente nuevo52,49 EURDe Alemania+ 9,90 EUR de env\u00edo", "Gas Butano Para Herramientas A Gas 60ML Individual Paquete Totalmente nuevo15,80 EURDe ItaliaEnv\u00edo internacional gratis", "Gas Butano Para Herramientas A Gas Y Encendedores Recargables 300ML Totalmente nuevo17,70 EURDe ItaliaEnv\u00edo internacional gratis", "Gas Butano Para Herramientas En Gas 90ML Totalmente nuevo16,30 EURDe ItaliaEnv\u00edo internacional gratis", "Recarga Gas Colibr\u00ed Premium de Butano para Extractor de Resina (400ml) Totalmente nuevo1 Valoraci\u00f3n de producto - Recarga Gas Colibr\u00ed Premium de Butano para Extractor de Resina (400ml)4,95 EURDe Espa\u00f1a+ 5,95 EUR de env\u00edo146 vendidos", "Para Calentador de Agua a Gas Universal 3V Compartimiento Doble Caja de Bater\u00eda Totalmente nuevo4,15 EURDe ChinaCostaba: Precio anterior4,37 EUR 5% de descuento+ 0,98 EUR de env\u00edo", "Sensor de alarma gas para coche Inicio Marine 12V natural Gas Propano Butano LPG Totalmente nuevo10,99 EURDe China+ 1,99 EUR de env\u00edo", "Tubo para Gas Butano Bricotech (120 cm) Totalmente nuevo14,50 EURDe Espa\u00f1a+ 13,56 EUR de env\u00edo", "Para Calentador de Agua a Gas Universal 3V Compartimiento Doble Caja de Bater\u00eda Totalmente nuevo5,12 EURDe ChinaCostaba: Precio anterior5,39 EUR 5% de descuento+ 0,98 EUR de env\u00edo", "Remko Gas Calentador Pgm 60 de Ventilador para la Construcci\u00f3n Gasheizgebl\u00e4se Totalmente nuevo726,00 EURDe Alemania+ 80,00 EUR de env\u00edo", "REDIUS Gas Calentador para Evitar Regulador De Congelaci\u00f3n, Please Elegir 36V O Totalmente nuevo32,43 EUR a 37,59 EURDe Letonia+ 12,46 EUR de env\u00edo", "28 X Cartuchos de Gas Mechero Butano 28X 227G Para Cocina Gas, Bunsen Totalmente nuevo36,74 EURDe Alemania+ 10,90 EUR de env\u00edo", "Recarga Gas Azul Clipper Isobutane de Butano para Mecheros / Sopletes (300ml) Totalmente nuevo2 valoraciones de producto - Recarga Gas Azul Clipper Isobutane de Butano para Mecheros / Sopletes (300ml)3,95 EURDe Espa\u00f1a+ 5,95 EUR de env\u00edo", "Butano Blow Linterna Para Uso 190G Bote Soldadura Gas Fontaner\u00eda Acampada Nuevo Totalmente nuevo27,78 EURDe Reino UnidoEnv\u00edo internacional gratis", "- PBATROFPCI5WNAG75DO8Y", "1x Magn\u00e9tico Gas Indicador De Nivel Para Gas Combustible Tanque Propano Butano Totalmente nuevo4,90 EURDe AlemaniaEnv\u00edo internacional gratisCasi no quedan34 vendidos", "- PAT2LROCRIN1ASDO1JZ91", "Quemador lanzallamas manual Quemador de 19 cm Antorcha Gas butano para soldar Totalmente nuevo6,74 EURDe ChinaEnv\u00edo internacional gratis"], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Hola Caro soy Javier y quisiera hacerte una pregunta, que me parece", "interesante: mir\u00e0, viste todos los m\u00e9todos anticonceptivos que hay hoy en", "d\u00eda, como por ejemplo, p\u00edldoras, diu, parches, hasta inyectables de 1 ves", "al mes, etc., todo esto para mujeres, pero para hombre existe solamente el", "cond\u00f3n, ojo me refiero a algo concreto, no se si me entiendes, porque por", "ejemplo, tambi\u00e9n esta la eyaculaci\u00f2n interrumpida, pero eso no es muy eficaz", "que digamos, para prevenir el embarazo.(NADA EFICAZ!!)", "Mi pregunta no esta del todo clara....., o sea, seg\u00fan lo que yo estudie en", "4\u00ba del liceo, mas informaci\u00f3n de revistas, libros, e incluso diarios, solo", "para el hombre, como la \"cosa\" mas eficaz, esta el preservativo, (ojo tambi\u00e9n se que sirve para evitar enfermedades de transmisi\u00f3n sexual y esto es muy bueno), pero ahora mi pregunta es la siguiente,", "\u00bfHay por ejemplo \"pastillas para hombre\", o \"parches para hombres\"?, porque yo desde mi punto de vista lo veo ego\u00edsta que haya tantas cosas para la mujer y tan", "pocas para el hombre, no me mal interpretes, de repente hay muchas cosas", "para el hombre, pero yo no las se, y estoy juzgando mal.", "Tambi\u00e9n opino que el embarazo esta mas del lado de la mujer, a que me", "refiero con esto??, bueno a que por ejemplo suponte que una chica tome", "p\u00edldoras anticonceptivas, y el chico no se cuide con preservativo, la mujer", "si quiere quedar embarazada lo hace, porque simplemente deja de tomarla,", "mantiene en secreto que no la toma mas y ya esta, o sea, como que la mujer", "tiene mas poder de dominio sobre el tema del embarazo. Ya se Carolina que", "en este caso tambi\u00e9n se debe tener en cuenta el tema de la confianza, y", "todo lo que es la pareja, pero no me quiero desviar de mi pregunta en si.", "Espero que me hayas entendido, aunque sea un poquitin, y quiero por favor que", "me digas si hay alguna pastilla, o algo as\u00ed, para el hombre, porque yo no", "se nada si hay o no.", "Mi reflexi\u00f3n es: que la seguridad de parte del hombre al tener una relaci\u00f3n sexual,", "esta colgada de un simple pedacito de l\u00e1tex, no?,( y la seguridad de parte", "del hombre tambi\u00e9n debe de existir ),ya se tambi\u00e9n que si se rompe el", "cond\u00f3n existe la pastilla famosa del d\u00eda despu\u00e9s, pero es siempre lo mismo,", "es para la mujer.", "Si es que no hay ning\u00fan m\u00e9todo para el var\u00f3n espero que alg\u00fan d\u00eda se invente, y bueno, estar\u00e9 ansioso de esperarla.", "Bueno Carolina, no te molesto m\u00e1s, y espero que me entiendas, porque por", "ahora sos la \u00fanica persona a la que puedo plantearle mis dudas sobre sexo, ya que hoy en d\u00eda no es f\u00e1cil encontrar a alguien con quien hablar \"profesionalmente\", porque yo puedo hablar con mis padres, pero ellos no se la saben todas aunque ponen voluntad!, esto lo hable con mis papis, pero ellos no sab\u00edan darme una respuesta.", "Te mando un beso y gracias", "Que bueno que Javier pueda contarme y compartir con nosotros su inquietud la cual me parece muy atendible e interesante.", "Personalmente comparto con Javier que el var\u00f3n tendr\u00eda que tener la posibilidad de optar por diferentes m\u00e9todos anticonceptivos como las chicas , adem\u00e1s de la protecci\u00f3n de enfermedades de transmisi\u00f3n sexual que es MUY IMPORTANTE!!.", "Lamentablemente no contamos con dichos m\u00e9todos es decir no existe una p\u00edldora para el var\u00f3n, ni parches ni inyecciones anticonceptivas.", "Est\u00e1n en estudio y en prueba algunos f\u00e1rmacos que tendr\u00e1n este fin pero a\u00fan no son de acceso popular.", "El \u00fanico m\u00e9todo anticonceptivo que tiene el var\u00f3n como opci\u00f3n es la vasectom\u00eda que es una operaci\u00f3n en la cual se hacen unos cortecitos en los \u201cconductos deferentes\u201d que son los canales por donde suben los espermatozoides desde los test\u00edculos para ser incluidos en el semen. El problema es que esta operaci\u00f3n es definitiva o por lo menos muy dif\u00edcil de revertir y por eso por lo general se la realizan los varones m\u00e1s grandes que ya han tenido hijos y est\u00e1n muy seguros de que no desean tener m\u00e1s.", "As\u00ed que es bueno que compartamos por ahora la responsabilidad sobre la paternidad desde la confianza la buena comunicaci\u00f3n en la pareja y la educaci\u00f3n la cual les otorga sobre todo a ustedes los m\u00e1s jovencitos herramientas muy eficaces para tomar decisiones que les permitan disfrutar mas plenamente esta maravillosa etapa de la vida."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["La Polic\u00eda Nacional Informa", "Nuestro compromiso con el campo es brindar seguridad con legalidad", "Hemos dispuesto una burbuja operacional para el desarrollo del \u2018plan cosecha\u2019 2020.", "Caldas , Aranzazu", "Lunes, 24 de Agosto de 2020", "COMPARTIR", "Nuestro compromiso con el campo es brindar seguridad con legalidad", "Capturamos a un sujeto por porte ilegal de arma de fuego en Santa Marta", "Lucha Contra la Delincuencia", "COMPARTIR", "Capturamos a un sujeto por porte ilegal de arma de fuego en Santa Marta", "En Arauca seguimos construyendo seguridad", "Por un Pa\u00eds sin Drogas", "COMPARTIR", "En Arauca seguimos construyendo seguridad", "Somos una Polic\u00eda para la gente", "Gestionamos y entregamos una tablet para la ni\u00f1a Dasne de 6 a\u00f1os de edad, quien cursa el grado primero.", "Antioquia , Medell\u00edn", "Lunes, 24 de Agosto de 2020", "COMPARTIR", "Somos una Polic\u00eda para la gente", "Capturamos cuatro hombres por il\u00edcito aprovechamiento de los recursos naturales", "Compromiso Ambiental", "COMPARTIR", "Capturamos cuatro hombres por il\u00edcito aprovechamiento de los recursos naturales", "Aplicamos medida de suspensi\u00f3n temporal de la actividad a un motel que violaba medidas sanitarias", "En Comunidad", "COMPARTIR", "Aplicamos medida de suspensi\u00f3n temporal de la actividad a un motel que violaba medidas sanitarias"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1"]}, {"text": ["La democracia obrera y la conquista del salario m\u00ednimo", "Por Econom\u00eda La Capital - Sunday, Aug. 26, 2012 at 3:22 PM", "economia@lacapital.com.ar", "En la madrugada del jueves muri\u00f3 Horacio Zamboni, un hombre capaz de encontrar esa huella en el momento en que la teor\u00eda y la pr\u00e1ctica se embarran en el mismo proceso hist\u00f3rico.", "En tiempos en que los empleados hacen paros para que le suban las tarifas a los patrones y los autos le hacen piquetes a los peatones, requiere un esfuerzo de inteligibilidad encontrar en el relato ca\u00f3tico de un tumulto de conflictos, el hilo que conduzca a la esencia del conflicto fundamental, el del capital y el trabajo. En la madrugada del jueves muri\u00f3 Horacio Zamboni, un hombre capaz de encontrar esa huella en el momento en que la teor\u00eda y la pr\u00e1ctica se embarran en el mismo proceso hist\u00f3rico.", "Zamboni fue uno de los m\u00e1s prestigiosos abogados laboralistas del pa\u00eds. Pero fue sobre todo un militante del movimiento obrero. Representante legal del Sindicato de Obreros y Empleados Petroleros Unidos (Soepu) entre 1968 y 1974, cuando fue preso y puesto a disposici\u00f3n del Poder Ejecutivo para tiempo m\u00e1s tarde marchar al exilio, protagoniz\u00f3 el proceso de construcci\u00f3n de la intersindical obrera del cord\u00f3n industrial. Una historia \"silenciada\", se quejaba el mismo Zamboni, por el recuerdo \"inc\u00f3modo\" de la autonom\u00eda que los trabajadores expresaban en la toma de decisiones a trav\u00e9s de las asambleas, \"forma por excelencia de la democracia directa que se rescataba como ideal pol\u00edtico\".", "A la vuelta de su exilio en Per\u00fa, donde hoy se recuerda su colaboraci\u00f3n en el bloque de Izquierda Unida y sus trabajos en la revista Actualidad Econ\u00f3mica, fue tambi\u00e9n representante del Soepu hasta el fin de la huelga de un mes en Pasa en 1989, aplastada como un anticipo de lo que ser\u00eda la avanzada antilaboral de la d\u00e9cada menemista. Muchos a\u00f1os despu\u00e9s, y en otro contexto pol\u00edtico y econ\u00f3mico, la muerte lo alcanz\u00f3 en ejercicio como asesor legal del Sindicato de Obreros y Empleados Aceiteros de Rosario (Soear). Organizaci\u00f3n que lo tuvo como referente intelectual, y que transita una rica experiencia de recuperaci\u00f3n de conquistas en el polo oleaginoso con influencia en el resto de los gremios del cord\u00f3n industrial.", "Seguro no fue nada f\u00e1cil, para los dirigentes gremiales que compart\u00edan su lucha, seguir a este abogado militante que buscaba siempre ir por m\u00e1s y que cre\u00eda en las decisiones tomadas por los obreros en asambleas. Un abogado para quien el derecho laboral no era el punto de llegada para planchar disputas sino una plataforma de consolidaci\u00f3n de programas surgidos de una construcci\u00f3n sindical democr\u00e1tica y combativa.", "Por eso sus escritos eran obras de pol\u00edtica, econom\u00eda y derecho. El intercambio m\u00e1s activo con este diario comenz\u00f3 en los primeros 90, cuando el boom de los primeros a\u00f1os de la convertibilidad cautivaba a la opini\u00f3n p\u00fablica y la clase pol\u00edtica, ocultando la masacre laboral que se maceraba debajo del ancla inflacionaria y el d\u00f3lar barato. Lo inquietaba, en aquel momento, explicar un paquete de reformas laborales que se discut\u00eda en el Congreso, a trav\u00e9s de la cual los representantes de la burocracia sindical preservaban la centralizaci\u00f3n de la negociaci\u00f3n colectiva al mismo tiempo que abr\u00edan el camino para habilitar su discusi\u00f3n a la baja.", "En los argumentos, abundantes en citas keynesianas y m\u00e1s all\u00e1, desplegaba una erudici\u00f3n profundamente operativa, que sin grasa y fuegos de artificio, descubr\u00eda como finalidad el proceso de conocimiento. La obsesi\u00f3n por entender, por encontrar l\u00edneas de interpretaci\u00f3n aun conociendo la incertidumbre propia de los conflictos y los procesos hist\u00f3ricos en general. \"Todav\u00eda no logro ver c\u00f3mo sigue esto\", sol\u00eda quejarse al cabo de una enorme explicaci\u00f3n cruzada de citas bibliogr\u00e1ficas, art\u00edculos noticiosos, recuerdos personales y an\u00e1lisis te\u00f3ricos, impactante para cualquiera, insuficiente para una mente que buscaba la pieza suelta del rompecabezas como si el destino del mundo dependiera de ella.", "Hace un par de a\u00f1os, durante una jornada de historia del movimiento obrero regional realizada en Humanidades, cautiv\u00f3 al auditorio con una explicaci\u00f3n de la crisis mundial que lo llev\u00f3 desde la reivindicaci\u00f3n de las asambleas como n\u00facleo de la democracia obrera hasta la contribuci\u00f3n del Partido Comunista chino a la baja internacional de salarios. Una mirada, dentro de un panorama general, del lado oscuro del boom de las potencias emergentes, que hace unas semanas vivieron dram\u00e1ticamente los obreros sudafricanos.", "Consolidar conceptos producidos en el amasijo de teor\u00eda y pr\u00e1ctica era una habilidad peculiar. Un art\u00edculo suyo publicado en 2002 en una contratapa de este suplemento es una joya interpretativa, escrita en el momento caliente, de la g\u00e9nesis de la posconvertibilidad. Un an\u00e1lisis que podr\u00eda hoy mismo servir de hoja de ruta para explicar la crisis de deuda europea.", "Ya en tiempos en que mejoraron las condiciones de reparaci\u00f3n de derechos laborales, su militancia a favor de defender el c\u00e1lculo del salario, m\u00ednimo vital y m\u00f3vil de acuerdo a todos los t\u00e9rminos establecidos constitucionalmente, encontr\u00f3 en el sindicato de aceiteros de Rosario un veh\u00edculo de consolidaci\u00f3n. Hoy, ese m\u00ednimo salarial es el piso de demanda de la actividad que disputa ingresos con los grupos empresarios m\u00e1s rentables del pa\u00eds, y es la base de negociaci\u00f3n para todo el cord\u00f3n agroexportador.", "Sus compa\u00f1eros del Soear lo despidieron: \"Nos dej\u00f3 nuestro maestro pol\u00edtico, gremial y espiritual, el que nos marc\u00f3 un camino que no tiene retorno, gui\u00e1ndonos en las asambleas y en las estrategias para lograr una conciencia de clase que tiene como resultado un salario que dignifica a los obreros. Nuestro homenaje ser\u00e1 transmitir el mensaje al conjunto de la clase\".", "http://www.lacapital.com.ar/ed_impresa/2012/8/edicion_1390/contenidos/noticia_5151.html", "agrega un comentario"], "labels": ["1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0"]}, {"text": ["Dise\u00f1o de Calzado", "- Curso excelente, son solo 3 dias de curso intensivo pero la verdad que yo fui sin saber nada. No sab\u00eda dibujar y he aprendido desde dibujar un zapato, crear una colecci\u00f3n, hacer el patronaje y hasta como fabricarlos y promocionarlos. Me parece un curso bastante bueno que te ense\u00f1a desde cero. La profesora es excelente y lo ense\u00f1a inmejorablemente.", "- Quiero darles las gracias, por el curso tan completo que hice de dise\u00f1o de calzado. Es un curso intensivo en el que he aprendido, en tan s\u00f3lo 3 d\u00edas, todo lo que tienes que saber si quieres emprender tu futuro en el calzado. Fui sin saber nada, ni dibujar, y ahora podr\u00eda perfectamente crear mi propia colecci\u00f3n y sacarla al mundo comercial; y por supuesto quiero darle las gracias a la profesora del curso, Iryna, que no lo pod\u00eda haber hecho mejor, excelente profesora y excelente curso. \u00a1Sois un 10!", "En madrid", "Descripci\u00f3n", "Emagister.com pone a tu disposici\u00f3n esta formaci\u00f3n que cursar\u00e1s de manera presencial y a lo largo de 25 horas lectivas. El curso en Dise\u00f1o de Calzado, impartido por la Escuela Kroom Dos Dise\u00f1o, te aportar\u00e1 las competencias necesarias para que puedas crear tus propios dise\u00f1os de zapatos y adquirir unos conocimientos especializados en este sector.", "Esta formaci\u00f3n en creaci\u00f3n de calzado est\u00e1 pensada para poner en tus manos los conocimientos y las herramientas necesarias de cara a que puedas adentrarte con confianza en el dise\u00f1o de zapatos, de acuerdo con tu est\u00e9tica predilecta y tus preferencias. A lo largo de 23 horas de clases, te daremos a conocer desde la historia del calzado hasta las tendencias m\u00e1s actuales, pasando por todos los detalles t\u00e9cnicos a tener en cuenta a la hora de materializar tus ideas. De esta manera, nos aseguramos de que dispongas de la base de conocimientos ideal sobre la que trabajar.", "Las m\u00faltiples y diversas propuestas formativas que desde Kroom Dos ponemos a tu alcance tienen en com\u00fan la calidad de las lecciones y su eminente orientaci\u00f3n pr\u00e1ctica, que repercute muy positivamente en las posibilidades de nuestros alumnos para acceder al mundo laboral.", "Abordamos con nuestra oferta educativa m\u00faltiples especialidades de dise\u00f1o, como sucede con nuestro curso de dise\u00f1ar bolsos; no obstante, tambi\u00e9n prestamos atenci\u00f3n a otros elementos del sector que nos ocupa, lo que da como resultado opciones como nuestra formaci\u00f3n en marketing y comunicaci\u00f3n de moda. Te esperamos con una de las propuestas m\u00e1s completas en este \u00e1mbito.", "Sigue el enlace que tienes en esta p\u00e1gina de emagister.com para descubrir toda la informaci\u00f3n que necesitas sobre este curso. El centro te informar\u00e1 de todo sin compromiso alguno.", "Instalaciones y fechas", "Ubicaci\u00f3n", "Inicio", "Inicio", "A tener en cuenta", "El objetivo de esta formaci\u00f3n es que los alumnos adquieran las habilidades necesarias para poder crear sus propios dise\u00f1os y puedan gestionar los distintos procesos de creaci\u00f3n, promoci\u00f3n y venta de zapatos. Para ello, contar\u00e1s con un completo plan formativo que te permitir\u00e1 conocer las tendencias en moda de calzado, aprender\u00e1s t\u00e9cnicas para crear y dar presencia a tu propia marca y conocer\u00e1s t\u00e9cnicas de marketing y venta. Aprender\u00e1s todos los procesos necesarios para crear una colecci\u00f3n, conocer\u00e1s los distintos tipos de materiales y te formar\u00e1s en t\u00e9cnicas de fabricaci\u00f3n.", "Esta formaci\u00f3n se dirige a todas aquellas personas interesadas por el mundo de la moda y que quieran especializarse en dise\u00f1o de calzado. Te formar\u00e1s a lo largo de 22 horas en un grupo reducido con un m\u00e1ximo de 5 alumnos. Al finalizar el curso realizar\u00e1s tu propia colecci\u00f3n de zapatos y aprender\u00e1s a crear tu imagen de marca.", "Preguntas & Respuestas", "Plantea tus dudas y otros usuarios podr\u00e1n responderte", "Opiniones", "- Curso excelente, son solo 3 dias de curso intensivo pero la verdad que yo fui sin saber nada. No sab\u00eda dibujar y he aprendido desde dibujar un zapato, crear una colecci\u00f3n, hacer el patronaje y hasta como fabricarlos y promocionarlos. Me parece un curso bastante bueno que te ense\u00f1a desde cero. La profesora es excelente y lo ense\u00f1a inmejorablemente.", "- Quiero darles las gracias, por el curso tan completo que hice de dise\u00f1o de calzado. Es un curso intensivo en el que he aprendido, en tan s\u00f3lo 3 d\u00edas, todo lo que tienes que saber si quieres emprender tu futuro en el calzado. Fui sin saber nada, ni dibujar, y ahora podr\u00eda perfectamente crear mi propia colecci\u00f3n y sacarla al mundo comercial; y por supuesto quiero darle las gracias a la profesora del curso, Iryna, que no lo pod\u00eda haber hecho mejor, excelente profesora y excelente curso. \u00a1Sois un 10!", "Valoraci\u00f3n del curso", "Lo recomiendan", "Valoraci\u00f3n del Centro", "Carol Llada", "Carolina Valentina", "\u00bfQu\u00e9 aprendes en este curso?", "- Calzado", "- Dise\u00f1o de accesorios", "- Dise\u00f1o de calzado", "- Moda", "- Ventas y distribuci\u00f3n", "- C\u00f3mo cear una colecci\u00f3n", "- Inspiracion", "- Mood board", "- Fabricaci\u00f3n", "- Imagen de Marca", "- Marcas", "- Dise\u00f1adores", "- Marketing", "- Colecciones", "- Dise\u00f1o", "- B\u00fasqueda de materiales", "- B\u00fasqueda de accesorios", "- Tendencias actuales", "- Marketing de moda", "- Estilo", "Profesores", "Susana Garc\u00eda", "Jefe de estudios", "Temario", "TEMARIO:", "- El alumno iniciar\u00e1 un breve recorrido por la historia de la moda y m\u00e1s concretamente del calzado para conocer de primera mano la evoluci\u00f3n del zapato, tanto en el dise\u00f1o como en la t\u00e9cnica.", "- Una mirada b\u00e1sica a todos los grandes dise\u00f1adores de calzado y a las firmas actuales m\u00e1s relevantes para comprender la importancia de la imagen coherente en la colecci\u00f3n y de qu\u00e9 manera todas estas marcas han desarrollado su estrategia individualizada en el mercado.", "- Especial hincapi\u00e9, con un desarrollo m\u00e1s completo, detallado y personalizado, en el dise\u00f1o: el alumno, de forma individual realizar\u00e1 su propia colecci\u00f3n, bas\u00e1ndonos en la inspiraci\u00f3n, mood board, b\u00fasqueda de imagen y elecci\u00f3n de materiales. El alumno desarrollar\u00e1 su creatividad para alcanzar su propio estilo.", "Informaci\u00f3n adicional", "La Escuela de Dise\u00f1o de Moda KROOM DOS naci\u00f3 a comienzos de los 70\u2019 como escuela-taller de investigaci\u00f3n art\u00edstica. Hoy, es un Centro Autorizado de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o homologado por la Comunidad de Madrid con el n\u00famero de centro 28078274. La escuela de Dise\u00f1o de Moda KROOM DOS es el resultado de la experiencia de un equipo de profesionales y docentes de la moda interesados en formar futuros profesionales y emprendedores, tanto en la teor\u00eda como en la pr\u00e1ctica, mediante los distintos cursos, siendo un centro de referencia en la moda espa\u00f1ola. Adem\u00e1s del Ciclo Formativo de Grado Superior en Estilismo de Indumentaria, os invitamos a que explor\u00e9is toda la oferta formativa que hemos ido desarrollando durante todos estos a\u00f1os. info@escuelademoda-kroomdos.com 914115998 \u2013 661343120 www.escuelademoda-kroomdos.com", "\u00bfNecesitas un coach de formaci\u00f3n?", "Te ayudar\u00e1 a comparar y elegir el mejor curso para ti, y podr\u00e1s financiar tu matr\u00edcula en c\u00f3modos plazos.", "Dise\u00f1o de Calzado"], "labels": ["1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["Plan Hidrol\u00f3gico Nacional", "- Ley 10/2001, de 5 de julio, PLAN HIDROL\u00d3GICO NACIONAL (B.O.E. 161 de 6/7/2.001)", "- Ley 11/2005, de 22 de junio, por la que se modifica la ley 10/2.001 del Plan Hidrol\u00f3gico Nacional", "La resoluci\u00f3n de las discrepancias entre los distintos planes de demarcaci\u00f3n corresponde al Plan Hidrol\u00f3gico Nacional, que desde una perspectiva global, ha de contemplar para ello un uso arm\u00f3nico y coordinado de los recursos h\u00eddricos capaz de satisfacer de forma equilibrada los objetivos de la planificaci\u00f3n.", "Por este motivo, en la elaboraci\u00f3n del Plan Hidrol\u00f3gico Nacional deben participar no s\u00f3lo las diferentes Administraciones p\u00fablicas, sino tambi\u00e9n la sociedad civil a trav\u00e9s de un amplio proceso de participaci\u00f3n social que se inicie con el desarrollo y aprobaci\u00f3n de los Planes Hidrol\u00f3gicos de cuenca.", "El Plan Hidrol\u00f3gico Nacional en vigor se aprob\u00f3 mediante la Ley 10/2001, de 5 de julio, Plan Hidrol\u00f3gico Nacional, siendo modificado posteriormente por la Ley 53/2002, de 30 de diciembre, la Ley 62/2003, de 30 de diciembre, el Real Decreto-Ley 2/2004, de 18 de junio, y la Ley 11/2005, de 22 de junio.", "El Plan Hidrol\u00f3gico Nacional contendr\u00e1:", "a) Las medidas necesarias para la coordinaci\u00f3n de los diferentes planes hidrol\u00f3gicos de cuenca.", "b) La soluci\u00f3n para las posibles alternativas que aquellos ofrezcan.", "c) La previsi\u00f3n y las condiciones de las transferencias de recursos hidr\u00e1ulicos entre \u00e1mbitos territoriales de distintos planes hidrol\u00f3gicos de cuenca.", "d) Las modificaciones que se prevean en la planificaci\u00f3n del uso del recurso y que afecten a aprovechamientos existentes para abastecimiento de poblaciones o regad\u00edos.", "Adem\u00e1s, deber\u00e1 contener la delimitaci\u00f3n y caracterizaci\u00f3n de las masas de agua subterr\u00e1nea compartidas entre dos o m\u00e1s demarcaciones, incluyendo la asignaci\u00f3n de recursos a cada una de ellas.", "Finalmente, tambi\u00e9n deber\u00e1 incorporar la declaraci\u00f3n como obras hidr\u00e1ulicas de inter\u00e9s general de las infraestructuras necesarias para las transferencias de recursos, a que se refiere el art\u00edculo 67.1.c de este reglamento, s\u00f3lo podr\u00e1 realizarse por la norma legal que apruebe o modifique el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional.", "Destacados", "- Alerta temprana COVID-19 en aguas residuales", "- Resoluci\u00f3n del Secretario de Estado de Medio Ambiente por la que se aprueban recomendaciones de protecci\u00f3n del Mar Menor", "Noticias sobre Agua", "- 14/07/2020", "La reserva h\u00eddrica espa\u00f1ola se encuentra al 61,6 por ciento de su capacidad", "- 13/07/2020", "El MITECO concluye las obras de la nueva Estaci\u00f3n Depuradora de Aguas Residuales de Addaia, en Es Mercadall (Menorca)", "Noticias sobre Agua", "Reservas Naturales Fluviales 2020", "Reservas Naturales Fluviales", "Gesti\u00f3n de los riesgos de inundaci\u00f3n"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["| |", "PICO DE PLATA", "(Ver", "referencias)", "| |", "Macho", "Hembra", "Juvenil", "(M\u00e1s", "im\u00e1genes)", "| |", "ZONAS DE DISTRIBUCI\u00d3N", "|Sonidos || |", "Descargar esta ficha", "|Sonograma |", "(No disponible)", "| |", "H\u00c1BITAT", "| |", "|ESTATUS || |", "TAMA\u00d1O", "| |", "PRESENCIA", "| |", "RN", "| |", "15 cm.", "| |", "BC", "(Ver", "referencias)", "| |", "ORIGEN", "| |", "|ORDEN ||Passeriformes |", "| |", "FAMILIA", "|Tyrannidae |", "|NOMBRE CIENT\u00cdFICO ||Hymenops perspicillata perspicillata |", "| |", "| |", "| |", "REPRODUCCI\u00d3N", "|\u00c9POCA ||Octubre a diciembre |", "|TIPO DE REPRODUCCI\u00d3N ||Monogamia |", "|DIMORFISMO SEXUAL", "ADULTOS ||Muy marcado (ver fotos", "en \u00e9sta p\u00e1gina) |", "|PAREJA PERMANENTE || |", "|HEMBRA || |", "|MACHO || |", "|RITUAL DE", "APAREAMIENTO ||Vuelos, bajando y", "nuevamente subiendo en el aire. Macho mostrando las partes blancas", "del ala |", "|NIDO POSICI\u00d3N ||En la base de las pajas |", "|NIDO ZONA ||Ecotonos de zonas", "h\u00famedos |", "|NIDO MATERIALES ||Fibras vegetales,", "raicitas, plumas y crines |", "|NIDO FORMA ||Taza |", "|HUEVOS N\u00daMERO ||2 o 3 |", "|HUEVOS INCUBACI\u00d3N || |", "|HUEVOS", "CARACTER\u00cdSTICAS ||Blancos con pintas", "grises y marrones en el polo mayor |", "|PICH\u00d3N TIPO ||Nid\u00edcolas |", "|PICH\u00d3N CON LOS PADRES || |"], "labels": ["0", "1", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["FreeHand MX es una de las herramientas m\u00e1s famosas en el \u00e1mbito del dise\u00f1o computarizado a nivel de gr\u00e1ficos vectoriales. Esta famosa herramienta es utilizada regularmente en dise\u00f1o gr\u00e1fico, publicidad, maquetaci\u00f3n, ilustraci\u00f3n, dise\u00f1o web, fotograf\u00eda digital y otros campos.", "Esta herramienta es considerada indispensable en estos campos debido a que trabaja con gr\u00e1ficos vectoriales. El beneficio de utilizar este tipo de gr\u00e1ficos es la posibilidad de modificar sus dimensiones sin perder la calidad, ya que est\u00e1n formados por componentes geom\u00e9tricos definidos por relaciones matem\u00e1ticas.", "FreeHand MX cuenta con una interfaz f\u00e1cil de usar, que har\u00e1 m\u00e1s r\u00e1pido su aprendizaje. Adem\u00e1s utiliza s\u00edmbolos gr\u00e1ficos que aceleran la actualizaci\u00f3n y creaci\u00f3n de elementos repetitivos; e incluso es posible aplicar atributos de relleno, trazo y efectos sobre un solo objeto.", "Cabe se\u00f1alar que este programa, cuenta con una alta compatibilidad con otros programas de Macromedia como Flash, Fireworks o Dreamweaver."], "labels": ["1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["El proyecto Atlas Vivo de Chile nace de la convicci\u00f3n de que un pa\u00eds es lo que su gente hace de \u00e9l, y que el mejor y m\u00e1s potente veh\u00edculo para proyectar su imagen hacia el exterior est\u00e1 constituido por las personas que lo habitan.", "Los videos contemplados en este proyecto de la Fundaci\u00f3n Imagen de Chile, realizados por la productora Aplaplac, apuntan a convertirse en una ventana para observar a Chile a trav\u00e9s de una suma de lugares, ambientes, voces y detalles que expresen rasgos representativos de nuestra identidad colectiva, y que nos permitan enriquecer el relato que hacemos de nuestro pa\u00eds hacia el exterior. Ver m\u00e1s", "\u25ba Revisa la nueva temporada dedicada al f\u00fatbol"], "labels": ["1", "1", "0"]}, {"text": ["2011-10-24 | Empresa relacionada: PATRICIA MARTINA ARIAS AHUMADA | # comentarios: 0 | Categoria: Empresas De Salud", "Buenas tardes, la EPS Golden Group no me est\u00e1 dejando trasladar para la EPS Sura, en 2 ocasiones he intentado trasladarme para EPS Sura y Golden Group niega los traslados. No me puden obligar a estar en esta EPS que presta un p\u00e9simo servicio, as\u00ed que me hacen el favor y me liberan y dejen de estar neg\u00e1ndome el traslado.", "Pon tu denuncia, queja o reclamo aqui.", "\u00bfEres una empresa?", "Responde a este comentario aqui.", "Titulo", "Categoria", "Autor", " Comentarios", "AUDIFARMA Y COOMEVA EPS BARRANQUILLA- queja mes a mes para la entrega a domicilio de medicamentos", "Empresas De Salud", "Anonimo", "SALUD TOTAL -AUDIFARMA BARRANQUILLA COLOMBIA, falta de atenci\u00f3n", "Empresas De Salud", "elvis5081", "HOSPITAL SAN RAFAEL - FUSAGASUG\u00c1 , le est\u00e1n reclamando pago al se\u00f1or Marco Tulio Acosta con carnet del Sisben.", "Empresas De Salud", "Claudia Tafur", "IMEVI COMPENSAR LTDA -BOGOT\u00c1, imposible conseguir cita de oftalmolog\u00eda", "Empresas De Salud", "Ligia Ivonne Rodr\u00edguez G.", "No se encontraon comentarios para esta denuncia", "dejanos tu comentario por que el abuso, para tener un mejor control de lo que lees y denuncias en dequr.com (si omites este paso tu reporte no sera tenido en cuenta)", "NOTA: Los comentarios, quejas, denuncias, reclamos, y de m\u00e1s contenidos que realizan los usuarios del sitio son de entera responsabilidad de los mimos en ningun momento ser\u00e1n responsabilidad de Dequr.com o su servicio de alojamiento", "0 Comentarios -"], "labels": ["1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Composici\u00f3n:", "Alexia:", "cada comprimido contiene: Fexofenadina Clorhidrato 120 mg.", "Alexia forte:", "cada comprimido contiene: Fexofenadina Clorhidrato 180 mg.", "Contraindicaciones:", "Alexia est\u00e1 contraindicado en pacientes con hipersensibilidad conocida a cualquiera de los componentes de la f\u00f3rmula.", "No debe ser utilizado en ni\u00f1os menores de 12 a\u00f1os.", "Acci\u00f3n Terap\u00e9utica:", "Antihistam\u00ednico.", "Presentaciones:", "Alexia:", "envases conteniendo 10 y 30 comprimidos recubiertos.", "Alexia forte:", "envases conteniendo 10 y 30 comprimidos recubiertos.", "Posolog\u00eda:", "Alexia y Alexia Forte: en adultos y ni\u00f1os mayores de 12 a\u00f1os la dosis recomendada de fexofenadina es de 120 mg 1 vez", "al d\u00eda, en caso necesario se puede aumentar a 180 mg 1 vez al d\u00eda. La eficacia y la seguridad del clorhidrato de", "fexofenadina no han sido demostradas en menores de 12 a\u00f1os. Estudios en grupos especiales de riesgo, tales como", "pacientes de edad avanzada o con trastornos hep\u00e1ticos, indican que no es necesario efectuar ajustes de dosis. En", "personas con deterioro renal se recomienda ajuste de dosis.", "Contraindicaciones:", "Alexia est\u00e1 contraindicado en pacientes con hipersensibilidad conocida a cualquiera de los componentes de la f\u00f3rmula.", "No debe ser utilizado en ni\u00f1os menores de 12 a\u00f1os."], "labels": ["1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1"]}, {"text": ["\u00ef\u00bb\u00bf", "La forma general de la ecuaci\u00c3\u00b3n polin\u00c3\u00b3mica de grado n es: a0xn + a1xn-1 + a2xn-2 + ... + an-1x + an = 0", "Las ecuaciones de grado n tienen siempre n soluciones (o ra\u00c3ces). En casos particulares, algunas o todas estas n soluciones pueden ser iguales entre s\u00c3.", "Si los coeficientes ai son n\u00c3\u00bameros reales, entonces las soluciones pueden ser n\u00c3\u00bameros reales o complejos. (Cualquier combinaci\u00c3\u00b3n, con la siguiente restricci\u00c3\u00b3n: si una de las soluciones es compleja, su conjugada tambi\u00c3\u00a9n es soluci\u00c3\u00b3n. Esto implica que las soluciones complejas vienen por parejas y por tanto las ecuaciones de grado impar tienen al menos una soluci\u00c3\u00b3n real).", "Una soluci\u00c3\u00b3n:", "ax2 + bx + c = 0", "Dos soluciones:", "y", "Tres soluciones:", "Pulsa aqu\u00c3 para verlas (las f\u00c3\u00b3rmulas son bastante grandes).", "Cuatro soluciones:", "Pulsa aqu\u00c3 para verlas (las f\u00c3\u00b3rmulas son todav\u00c3a m\u00c3\u00a1s grandes).", "josechu2004@gmail.com", "Primera publicaci\u00c3\u00b3n: 2002", "\u00c3ltimo cambio: 2006-02-04"], "labels": ["0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Equipos de Seguridad Lima", "Equipos de Seguridad en Lima (Mostrando 1 - 20 de 95 resultados)", "- Majud Tex Per\u00faUrbanizaci\u00f3n las cascadas de Javier Prado Mz B 415494 Lima Ate vitarteVisita nuestra p\u00e1gina web", "Somos una empresa de confecci\u00f3n textil 100% peruana con m\u00e1s de 10 a\u00f1os, dedicada a la fabricaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de uniformes industriales, corporativos, textiles publicitarios a nivel nacional. ... proveedor de equipos de seguridad", "- Natural Stone Sac.Av. Los Faisanes 168 Int. B - Urb. La Campi\u00f1a15054 LimaImportadora de M\u00e1rmol,Granito,Cuarzo y Porcelanato", "... de piedras naturales, como: M\u00e1rmol, Cuarzo, Granito y Porcelanato, cuenta con m\u00e1s de 30 gamas de colores y distintas materias en presentaci\u00f3n variadas tales como: en pisos, escaleras, recubrimientos...", "- PROSIT S.A.C.Av. Guillermo Dansey 35415082 Lima Cercado de LimaVisita nuestra p\u00e1gina web", "... que demanda nuestras labores diarias. Nos dedicamos a la venta y distribuci\u00f3n de productos y elementos para la seguridad industrial. Nos especializamos en brindar al mercado una gran variedad de...", "- Thomas Greg y SonsCalle C, s/n Mz. A Lt. 15 Centro Industrial Las Praderas de Lur\u00edn15823 Lima", "seguridad para la banca, la industria, el gobierno y el comercio. Intaglio Es usado por todas las Casas de la Moneda en el mundo entero para la impresi\u00f3n de billetes, pasaportes, y timbres...", "- Maxseguridad S.A.C.Av. Jos\u00e9 Galvez 12015033 Lima", "... en el rubro. Las metas que buscamos es en ayudarle a resolver sus requerimientos de implementos de seguridad y ferreter\u00eda, uno de nuestros principales objetivos es la atenci\u00f3n inmediata ya que...", "- J&JM Security SacJir\u00f3n Yachayhuasi 28515401 Lima", "... se inicia con personas de alta experiencia en el rubro. Nuestras l\u00edneas de productos: Calzado de seguridad (botas de caucho y PVC, botines de cuero con planta de caucho, poliuretano, nitrilo)....", "- Consorcio Industrial Monteverde E.I.R.LAv. Los Precursores 71015088 Lima", "de seguridad industrial para los distintos sectores del mercado. Nos caracterizamos en asesorar a cada uno de nuestros clientes seg\u00fan sus necesidades y as\u00ed brindar soluciones de calidad que...", "- SG INDUSTRIAL SACCalle Osa Mayor 18415498 Lima", "SG INDUSTRIAL S.A.C., les da la bienvenida y ofrece todo lo referente a productos de seguridad industrial y herramientas en general en diversas marcas.", "- AEE Proveedores IndustrialesAvenida Precursores 71015088 Lima", "... de nuestros clientes de una manera r\u00e1pida, eficiente y confiable. Por lo que asumimos nuestro compromiso bajo altos est\u00e1ndares de calidad y seguridad, razones que respalda nuestro trabajo.", "- Maguzaav iquitos104 int. 10815033 Lima", "... industrial. - Soluciones en seguridad. - Fabricaci\u00f3n, distribuci\u00f3n, venta de art\u00edculos de seguridad industrial para el sector minero, hidrocarburos, construcci\u00f3n, pesquero, etc. - Uniformes...", "- Corporaci\u00f3n Marines S.A.C.Avenida Alfredo Benavides 402515039 Lima", "... de productos de Seguridad Industrial, Vial, Ocupacional - Confecci\u00f3n de Ropa Industrial, nuestro principal objetivo es brindar el mejor servicio con equipos de alta calidad que cumplan con las...", "- Maxseguridad S.A.C.Calle San Orlando 91515102 Lima", "... en el rubro. Las metas que buscamos es en ayudarle a resolver sus requerimientos de implementos de seguridad y ferreter\u00eda, uno de nuestros principales objetivos es la atenci\u00f3n inmediata ya que...", "- Alfer Logistics S.A.C.Jiron Sebasti\u00e1n Barranca 59415018 Lima", "equipos de protecci\u00f3n y seguridad a nivel local y nacional, con el fin de brindarle los equipos de soporte necesario en sus labores log\u00edsticas para el mejor desarrollo de sus actividades,...", "- Top EppCalle Parque el Carmen 1414 Magdalena Vieja15084 Lima", "Ofrecemos art\u00edculos de seguridad de marcas l\u00edderes en el mundo: 3M, CAT, DELTA PLUS, NORTH, etc.", "- Alterna Soluciones Empresariales EirlBlock 610C06 Unidad Vecinal Matute (Alt De La Cdra 6 De La Av. Mexico)15033 LimaDistribuidor de art\u00edculos de protecci\u00f3n personal.", "Distribuidor de art\u00edculos de protecci\u00f3n personal y suministros. ... proveedor de equipos de seguridad", "- Multiservicios IncaicoCalle San Juan 10315011 Lima", "Electricidad Gasfiter\u00eda Pintura en General ... contratista general, fontanero, proveedor de equipos de seguridad", "- ECUATEPICalle B 16507001 Lima San Miguel", "Venta de extintores de todo tipo PQS, CO2, HALOTRON, TIPO K, EXTINTOR DE AGUA, ESPUMA etc... Equipos de Seguridad Contra Incendios Mantenimiento y Recarga de extintores", "- Macro Technology \u00aeAv Fray Bartolome de las Casas 247Lima san martin de porres", "Distribuidor, alarma contra incendio, camaras de seguridad, video porteros.", "- Sequind S.A.C.Callao, Calle Uno Mz: a Lt: 25 Urb. Sta RosaLima", "de equipos para la seguridad y extintores los cuales previenen accidentes y lesiones en el \u00e1rea de trabajo. Nuestro personal altamente capacitado est\u00e1 a su disposici\u00f3n para realizar las...", "- Antrading S.r.l.JR. ALEMANIA 2490Lima", "ARTICULOS DE SEGURIDAD INDUSTRIAL.", "B\u00fasquedas relacionadas con Equipos de Seguridad Lima", "Filtros de b\u00fasqueda", "Empresas con:", "Filtros de b\u00fasqueda"], "labels": ["1", "0", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "1", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Por URBZ* ( Matias Echanove, Jai Bhadgaonkar, Ketaki Tare, Bharat Gangurde)", "Vista desde Mumbai, una aglomeraci\u00f3n urbana de alrededor de 20 millones de habitantes que genera el 20 por ciento del PIB de la India, la arquitectura parece una buena idea, que junto a otras incontables ambiciones sociales, no ha tenido resonancia en el mundo contempor\u00e1neo. Quiz\u00e1s no es que la arquitectura no tenga futuro, sino que la noci\u00f3n de futuro en s\u00ed misma se ha vuelto anacr\u00f3nica. Seg\u00fan Bruno Latour, perdimos el futuro en alg\u00fan lugar del siglo XX. Solo nos queda un \u201cporvenir\u201d ( avenir ). El porvenir ( l\u2019avenir ) es lo que viene a nosotros, en contraposici\u00f3n al futuro, que estuvimos proyectando neciamente, y que ahora nos habla de vuelta. Los que parec\u00edan ser factores externos que podr\u00edan ser ignorados o con los que lidiar\u00edamos despu\u00e9s, nos est\u00e1n abrumando, y ahora debemos enfrentar el mundo desastroso que de alguna manera hemos generado.", "Seguir leyendo", "*", "La Gran \u00c1rea Metropolitana (GAM) de San Jos\u00e9, y en particular sus zonas periurbanas, ha pasado por un proceso acelerado de crecimiento de su mancha urbana en las \u00faltimas tres d\u00e9cadas. Dicho crecimiento se da en momentos en que el rol planificador del Estado es minimizado, por lo que el desarrollo de nuevos sectores urbanos queda principalmente en manos de la inversi\u00f3n privada ligada a un creciente mercado inmobiliario. A partir de la d\u00e9cada de los ochentas, ante la falta de una planificaci\u00f3n urbana efectiva por parte de entidades estatales y ante la heterogeneidad de los nuevos proyectos privados, surgen patrones de ocupaci\u00f3n del suelo por medio de los cuales en sectores previamente agr\u00edcolas se construyen formas arquitect\u00f3nicas de gran escala, previamente desconocidas o poco comunes en el contexto costarricense.", "Antes de explicar los procesos recientes de desarrollo de sectores periurbanos de la GAM, es necesario establecer algunas consideraciones. Por un lado, se parte de que el ordenamiento territorial tiene tres componentes b\u00e1sicos: Estado, sociedad y territorio (Arrieta Chavarr\u00eda: 2010) y que el mercado es un producto social que en mayor o menor medida es regulado por el Estado, seg\u00fan sea el caso. Por otra parte, se asume la planificaci\u00f3n urbana como una pr\u00e1ctica producto del modernismo (De Boeck: 2002), que buscaba centralizar el control de aspectos territoriales en una autoridad, generalmente estatal. Ante esto, Dierwechter y Thornley (2012) afirman que \u201cla planificaci\u00f3n urbana requiere de legitimaci\u00f3n social y pol\u00edtica, que solo gana al ser acuerpada por leyes y regulaciones aceptadas.\u201d Los mismos autores afirman que los alcances de la planificaci\u00f3n en gran medida dependen de la ideolog\u00eda predominante, y en qu\u00e9 medida asume esta, que el Estado debe intervenir en los procesos del mercado.", "Seguir leyendo", "Hace poco m\u00e1s de tres a\u00f1os decidimos iniciar este blog . En aquel momento, tanto Anita como yo, curs\u00e1bamos talleres de dise\u00f1o en la Escuela de Arquitectura de la Universidad de Costa Rica (TD8 para ser exactos) y frecuentemente habl\u00e1bamos sobre c\u00f3mo mucho de lo que encontr\u00e1bamos en los diferentes lugares a los que nos enviaban, por motivos acad\u00e9micos, no cab\u00eda dentro de ning\u00fan \u00aban\u00e1lisis de sitio\u00bb, sin que por eso dejara de ser informaci\u00f3n valiosa. De alguna manera, nos sent\u00edamos parte de un entorno acad\u00e9mico en el que se insist\u00eda en estudiar la ciudad, y comprender su importancia, para nuestra formaci\u00f3n como arquitectos, pero en el que se dejaba de lado, e incluso se llegaba a menospreciar, mucho de lo que se registraba y desarrollaba en los diferentes cursos en los que se \u00abestudiaba\u00bb lo urbano. \u00c9sto llev\u00f3 a que busc\u00e1ramos abrir un espacio en el que se pudiera reflexionar, opinar, e incluso especular sobre los diferentes entornos urbanos que habitamos, sin las \u00abrigurosidades\u00bb acad\u00e9micas que ya conoc\u00edamos, pero siempre con la aspiraci\u00f3n de poner temas sobre la mesa, iniciar debates y de cierta forma evidenciar lo que ten\u00edamos enfrente, pero que muchas veces pas\u00e1bamos por alto.", "Seguir leyendo", "Por Manuel Morales Alp\u00edzar*", "Los objetivos de cualquier regulaci\u00f3n o plan no pueden definirse sin entender la ciudad y el territorio como parte de un mundo social en construcci\u00f3n. Y esto, indefectiblemente, alude a la importancia de la participaci\u00f3n. El reclamo de ciudades conscientes de sus patrones de consumo y sus impactos, habitadas por individuos y comunidades vinculadas de manera m\u00e1s din\u00e1mica con las estructuras de su entorno, requiere de su participaci\u00f3n en procesos cr\u00edticos y creativos (m\u00e1s que consultivos o de recolecci\u00f3n de avales). Parafraseando a Heidegger, no es igual habitar para construir, que construir para habitar. Esto implica comprender que la participaci\u00f3n social en la construcci\u00f3n del medio f\u00edsico (y el h\u00e1bitat) no es lo mismo que la participaci\u00f3n en los procesos de planificaci\u00f3n; no se pueden entender igual, porque su significado -casi- nunca es el mismo. La participaci\u00f3n en la planificaci\u00f3n que se formula y ejerce desde el mismo seno del sistema suele conllevar el sesgo de pol\u00edticas que al ser impulsadas desde el mercado terminan con frecuencia coaccionando decisiones t\u00e9cnicas, legales y de gobernanza urbana. O si son, por el contrario, impulsadas desde la ideolog\u00eda y la burocracia, tienden a caer con demasiada facilidad en demagogia, o en la mara\u00f1a de una opini\u00f3n p\u00fablica -y publicada- que se nutre del abono f\u00e1cil de la paranoia. Se trata, en todo caso, de un flujo d\u00e9bil u omiso de informaci\u00f3n a la ciudadan\u00eda, mal end\u00e9mico de pir\u00e1mides de poder anquilosadas que se niegan a ceder sus cuotas y a abrir verdaderos espacios de empoderamiento ciudadano. El \u2018empoderamiento\u2019 es clich\u00e9 y lugar com\u00fan en casi todos los discursos, pero lo cierto es que ese concepto les sigue dando terror a los pol\u00edticos.", "Seguir leyendo", "Por Arq. Roy Allan Jim\u00e9nez C\u00e9spedes* La Ley de Planificaci\u00f3n Urbana de 1968, fue en su momento, la segunda ley asociada a la tem\u00e1tica urban\u00edstica que fue aprobada en Am\u00e9rica Latina. Sin duda alguna, en esos d\u00edas, este hecho vislumbraba un feliz horizonte en relaci\u00f3n a la disciplina del urbanismo. Sin embargo, los fuertes cimientos construidos por la ley, han sido opacados por la permisiva aplicaci\u00f3n e indiferencia ante sus postulados. Esta Ley, plantea la necesidad de la planificaci\u00f3n local como instrumento de control y gesti\u00f3n urban\u00edstica, introduce la figura de los planes reguladores municipales y los diferentes reglamentos que los deben comprender. Al mismo tiempo, y como una manera de paliar la ausencia de normativa ante la ausencia de planes reguladores, el transitorio II de la misma ley otorga al Instituto Nacional de Vivienda y Urbanismo (INVU), la competencia residual de generar la normativa urban\u00edstica en los territorios sin regulaciones locales : \u00abEl Instituto dictar\u00e1 las normas de desarrollo relativas a las materias a que se refiere el art\u00edculo 21 de esta Ley. Podr\u00e1 adem\u00e1s, confeccionar los planes reguladores y delimitar los distritos urbanos y dem\u00e1s \u00e1reas sujetas a control urban\u00edstico, en tanto las municipalidades no hubieren promulgado en la respectiva materia, o parte de ella, sus propias disposiciones locales con ajuste a esta ley\u201d. (Ley 5900 1976). Esta competencia ha sido reiterada en el fallo 4205 de 1996, de la Sala Constitucional.", "Seguir leyendo"], "labels": ["1", "1", "0", "0", "1", "1", "0", "1", "0", "1", "1", "0", "1", "0"]}, {"text": ["Masters de Plan de contingencia", "... una visi\u00f3n completa y actual de la puesta en marcha del plan de gesti\u00f3n de la seguridad en la empresa, para mejorar el entorno de los sistemas inform\u00e1ticos... Aprende sobre: Seguridad de datos, Protecci\u00f3n de datos, Inform\u00e1tica de sistemas...", "... una visi\u00f3n completa y actual de la puesta en marcha del plan de gesti\u00f3n de la seguridad en la empresa, para mejorar el entorno de los sistemas inform\u00e1ticos... Aprende sobre: Seguridad de datos, Protecci\u00f3n de datos, Inform\u00e1tica de sistemas...", "... de fuego 3.2. Cuadro de combusti\u00f3n 3.3. Propagaci\u00f3n del fuego 3.4. Gases de combusti\u00f3n 4. Extinci\u00f3n del fuego 4.1. Plan de contingencia 4.2. Evaluaci\u00f3n... Aprende sobre: Riesgos y peligros, Fuego en parques e\u00f3licos, Propagaci\u00f3n del fuego... Los mejores profesores: OSCAR HERNANDEZ MALLA...", "... de fuego 3.2. Cuadro de combusti\u00f3n 3.3. Propagaci\u00f3n del fuego 3.4. Gases de combusti\u00f3n 4. Extinci\u00f3n del fuego 4.1. Plan de contingencia 4.2. Evaluaci\u00f3n... Aprende sobre: Riesgos y peligros, Fuego en parques e\u00f3licos, Propagaci\u00f3n del fuego... Los mejores profesores: OSCAR HERNANDEZ MALLA...", "- Atenci\u00f3n en todo momento por parte del centro, los profesores son muy resolutivos. El contenido me est\u00e1 pareciendo bastante correcto. Se avanza en contenido de forma gradual con buena organizaci\u00f3n.", "..., las t\u00e9cnicas principales de seguridad en los sistemas operativos, as\u00ed como realizar el plan de gesti\u00f3n de la seguridad de la empresa para mejorar el entorno... Aprende sobre: Seguridad informatica, Protocolos de seguridad, Informes de auditor\u00eda...", "..., las t\u00e9cnicas principales de seguridad en los sistemas operativos, as\u00ed como realizar el plan de gesti\u00f3n de la seguridad de la empresa para mejorar el entorno... Aprende sobre: Seguridad informatica, Protocolos de seguridad, Informes de auditor\u00eda...", "- Atenci\u00f3n en todo momento por parte del centro, los profesores son muy resolutivos. El contenido me est\u00e1 pareciendo bastante correcto. Se avanza en contenido de forma gradual con buena organizaci\u00f3n.", "...El ex\u00e1men PMP-PMI M\u00f3dulo 16. El ex\u00e1men CompTIA Conferencias y presentaciones... Aprende sobre: Desarrollo del software, Sistemas de informaci\u00f3n, Direcci\u00f3n de sistemas de informaci\u00f3n...", "...El ex\u00e1men PMP-PMI M\u00f3dulo 16. El ex\u00e1men CompTIA Conferencias y presentaciones... Aprende sobre: Desarrollo del software, Sistemas de informaci\u00f3n, Direcci\u00f3n de sistemas de informaci\u00f3n...", "... en el tratamiento de mareas negras, la limpieza y restauraci\u00f3n de la costa, los derrames de hidrocarburos, los planes de contingencia, la evaporaci\u00f3n de derrames... Aprende sobre: Tratamiento de mareas negras, Planes de contingencia, Qu\u00edmica te\u00f3rica... (Certificado de asistencia otorgado por Mundifor Centros de Formaci\u00f3n)...", "... en el tratamiento de mareas negras, la limpieza y restauraci\u00f3n de la costa, los derrames de hidrocarburos, los planes de contingencia, la evaporaci\u00f3n de derrames... Aprende sobre: Tratamiento de mareas negras, Planes de contingencia, Qu\u00edmica te\u00f3rica... (Certificado de asistencia otorgado por Mundifor Centros de Formaci\u00f3n)...", "...Estar en posesi\u00f3n del t\u00edtulo de Bachiller o declarado equivalente. Tambi\u00e9n titulados en Bachillerato europeo y en Bachillerato internacional... Aprende sobre: Seguridad informatica, Gesti\u00f3n de la seguridad: Pol\u00edticas, Certificados digitales y protocolos seguros...", "...Estar en posesi\u00f3n del t\u00edtulo de Bachiller o declarado equivalente. Tambi\u00e9n titulados en Bachillerato europeo y en Bachillerato internacional... Aprende sobre: Seguridad informatica, Gesti\u00f3n de la seguridad: Pol\u00edticas, Certificados digitales y protocolos seguros...", "... enfrentarte a los retos del mundo actual. El objetivo del curso es que obtengas una visi\u00f3n completa y actual de la puesta en marcha del plan de gesti\u00f3n... Aprende sobre: Auditor\u00eda y peritaje inform\u00e1tico, Sistemas de seguridad, \u00c9tica en las TIC...", "... enfrentarte a los retos del mundo actual. El objetivo del curso es que obtengas una visi\u00f3n completa y actual de la puesta en marcha del plan de gesti\u00f3n... Aprende sobre: Auditor\u00eda y peritaje inform\u00e1tico, Sistemas de seguridad, \u00c9tica en las TIC..."], "labels": ["1", "1", "0", "1", "0", "1", "1", "0", "1", "1", "0", "1", "0", "1", "0", "1", "0"]}, {"text": ["DUNLOP", "Encuentre en esta p\u00e1gina todos los modelos de neum\u00e1ticos DUNLOP 140/70 R14 68S baratos de nuestro comparador de la marca DUNLOP. Los modelos de neum\u00e1ticos DUNLOP 140/70 R14 68S est\u00e1n clasificados por orden de precio ascendente. Si quiere ver los precios de todos los modelos, haga clic sobre Todos los neum\u00e1ticos DUNLOP 140/70 R14 68S. Si prefiere hacer una b\u00fasqueda cl\u00e1sica, puede utilizar nuestro motor de b\u00fasqueda. Compre sus neum\u00e1ticos m\u00e1s baratos con Queneumatico.es."], "labels": ["1", "1"]}, {"text": ["- $3,99912xsin inter\u00e9s$333.25", "Env\u00edo gratis", "Compresor Porter Cable 6 Galones Leer Descripci\u00f3n 001 Usado", "- $160,00012xsin inter\u00e9s$13,333", "Compresor Ingersoll Rand 185 Usado - Quer\u00e9taro", "- $2,50012xsin inter\u00e9s$208.33", "Env\u00edo gratis", "Compresor De Aire, California Air Calzfl24 Usado", "- $1,79912x$177.73", "Env\u00edo gratis", "Mini Compresor De Aire Adir 1/6 Hp 675-a Usado", "- $11,50012x$1,136", "Secador De Aire Para Compresor De Tornillo 50 Scfm Usado - Jalisco", "- $35,00012xsin inter\u00e9s$2,917", "Compresor De Aire Quincy 20 Hp Usado - Estado De M\u00e9xico", "- $32,00012x$3,161", "Chiller Usado - Guanajuato", "- $4,49912xsin inter\u00e9s$374.92", "Env\u00edo gratis", "Compresor Porter Cable C2002 6 Galones 150 Psi Nuevo 003n Usado", "- $2,65012x$261.80", "Env\u00edo gratis", "Compresor De Aire 50lt Usado", "- $10012x$9.88", "Manguera Espiral Aire Compresor 200 Psi 1/4 Usado - Zacatecas", "- $7,50012x$740.94", "Compresor Copeland Semihermetico De 5 Hp 220v Mod. Nra2-0500 Usado - Veracruz", "- $85,00012x$8,397", "Compresor De Tornillo 10 Hp Nuevo, 150 Psi, 2 A\u00f1os Garant\u00eda Usado - Jalisco", "- $45,50012x$4,495", "Compresora De 20 Hp Trifasica Usado - Distrito Federal", "- $6,50012x$642.15", "Bomba Hidr\u00e1ulica Seminueva Usado - Tamaulipas", "- $413.1312xsin inter\u00e9s$34.43", "Juego Accesorios Neumaticos 17 Pz Truper 19022_ Usado - Jalisco", "- $446.0412xsin inter\u00e9s$37.17", "Juego 15 Piezas Compresor Aire 19094_ Usado - Jalisco", "- $419.7112xsin inter\u00e9s$34.98", "Juego Accesorios Neumaticos 18 Pz Truper 19079_ Usado - Jalisco", "- $175,00012xsin inter\u00e9s$14,583", "Compresor De 250hp Kaeser Es300 Remato Usado - Estado De M\u00e9xico", "- $1,38012x$136.33", "Env\u00edo gratis", "Manguera De Aire Para Compresor Husky 15 Mts 3/8 Nueva Goma Usado", "- $250,00012xsin inter\u00e9s$20,833", "Compresor 500 Hp Oferta Usado - Estado De M\u00e9xico", "- $2,80012x$276.62", "Compresor Portatil Truper Usado - San Luis Potos\u00ed", "- $6,72812xsin inter\u00e9s$560.63", "Env\u00edo gratis", "Central Pneumatic Compresor Aire 26 Galones 2.0 Hp 125 Psi Usado", "- $980.9412xsin inter\u00e9s$81.75", "Compresor Aire 12 V Incluye Malet\u00edn 19999_ Usado - Jalisco", "- $1,58012xsin inter\u00e9s$131.67", "Env\u00edo gratis", "Compresor De Aire, Adir, 656 Usado", "- $2,00012xsin inter\u00e9s$166.67", "Allen Bradley 20-him-a6 Para Powerflex Serie 700 Usado - Guanajuato", "- $149,00012xsin inter\u00e9s$12,417", "Compresor Tornillo 100hp Quincy Usado - Nuevo Le\u00f3n", "- $1,85012xsin inter\u00e9s$154.17", "Env\u00edo gratis", "Compresor De Aire, Badger, 180-1 Usado", "- $2,34912xsin inter\u00e9s$195.75", "Env\u00edo gratis", "Compresor Versa Clima 2016 2017 2018 2019 Original Nissan Usado", "- $1,65012xsin inter\u00e9s$137.50", "Env\u00edo gratis", "Compresor De Aire, Badger, 80-2 Usado", "- $8,00012x$790.33", "Env\u00edo gratis", "Block De Electrovalvulas Festo Neum\u00e1tico P/compresor. Usado", "- U$S2,54212xsin inter\u00e9s$4,668", "Compresor Wabco Con Motor A Gasolina Usado - Nuevo Le\u00f3n", "- $6,49912xsin inter\u00e9s$541.58", "Env\u00edo gratis", "Kit Compresor Porter Cable 6gal Y Clavadora Cal 18 Nuev 006 Usado", "- $95,00012x$9,385", "Compresor Industrial Comp Air Modelo L120sr Usado - Chihuahua", "- $70,00012x$6,915", "Compresor De Tornillo 40 Hp Mod 2009 Sullair Co Cabina Usado - Nuevo Le\u00f3n", "- $9,23012x$911.85", "Env\u00edo gratis", "Compresor Lubricado De Banda Horizontal 60 Litros Truper Usado", "- $11,50012x$1,136", "Compresor De Aire 60 Galones Trifasico Usado - Distrito Federal", "- $45012x$44.46", "Env\u00edo gratis", "Kit Accesorios Compresor De Aire Husky Nuevo 20 Piezas Usado", "- $3,72012x$367.51", "Env\u00edo gratis", "Compresor Master Model Tc-40 Usado", "- $8,00012x$790.33", "Compresor Husky 33 Galones Craftsman Usado - Estado De M\u00e9xico", "- $7,49912xsin inter\u00e9s$624.92", "Env\u00edo gratis", "Ridgid Compresor Pancake Portatil 6 Galones 120v 150psi Usado", "- $12,00012x$1,186", "Env\u00edo gratis", "Compresores Carrier/carlyle Usado", "- $432.8812xsin inter\u00e9s$36.07", "Compresora Portatil 17 Lt X Min Pretul 21689_ Usado - Jalisco", "- $81,00012x$8,002", "Env\u00edo gratis", "Compresor De Aire Marca Evans 1000 Litros Usado", "- $4,16012x$410.97", "Compresor Lubricado Vertical 127v 50 Litros Truper Usado - Jalisco", "- $25,00012xsin inter\u00e9s$2,083", "Ollas De Sandblast Atlas Copco 300 Kg Usadas En Buen Estado Usado - San Luis Potos\u00ed", "- $1,49512x$147.69", "Compresor Ghoni Usado - Jalisco", "- $23,00012xsin inter\u00e9s$1,917", "Compresor De Aire 20 Hp 500 Litros Trifasico Usado - Tabasco", "- $48,00012xsin inter\u00e9s$4,000", "Compresor De Tornillo 15 Hp Joy Twistar Usado - Jalisco", "El env\u00edo gratis est\u00e1 sujeto al peso, precio y la distancia del env\u00edo."], "labels": ["0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0", "0"]}, {"text": ["Translation of familiarity in Spanish:", "1", "2", "2.1(informality) confianza femininethe familiarity of their manner \u2014 la confianza con que se (or la etc.) tratabanIn early May or June 2001, the North Carolina Department of Correction began a formal misconduct investigation into allegations of inappropriate interaction/undue familiarity between correctional staff and inmates at the prison.We need look no further than the popular TV show \"The Office\" to see that too much personal fraternization and familiarity will lead to employee contempt, regardless of the talent or ineptitude of the manager.", "2.2(overintimacy) exceso de confianza masculineI don't tolerate such familiarities from subordinates \u2014 no tolero que mis subordinados se tomen semejantes confianzas"], "labels": ["1", "0", "0", "1", "1"]}]